{
  "surah_id": "58",
  "ayahs": [
    {
      "ayah_index": "1",
      "ayah_key": "58:1",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1,
          "question": "_____ سَمِعَ ٱللَّهُ قَوْلَ ٱلَّتِى تُجَٰدِلُكَ فِى زَوْجِهَا وَتَشْتَكِىٓ إِلَى ٱللَّهِ وَٱللَّهُ يَسْمَعُ تَحَاوُرَكُمَآ إِنَّ ٱللَّهَ سَمِيعٌۢ بَصِيرٌ",
          "answer": "قَدْ",
          "options": [
            "حَيَّوْكَ",
            "قَدْ",
            "تَعْمَلُونَ",
            "وَرَسُولِهِۦ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 2,
          "question": "قَدْ _____ ٱللَّهُ قَوْلَ ٱلَّتِى تُجَٰدِلُكَ فِى زَوْجِهَا وَتَشْتَكِىٓ إِلَى ٱللَّهِ وَٱللَّهُ يَسْمَعُ تَحَاوُرَكُمَآ إِنَّ ٱللَّهَ سَمِيعٌۢ بَصِيرٌ",
          "answer": "سَمِعَ",
          "options": [
            "سَمِعَ",
            "إِلَّا",
            "وَءَاتُوا۟",
            "جَمِيعًا"
          ],
          "translation": "Allah has heard"
        },
        {
          "question_id": 3,
          "question": "قَدْ سَمِعَ _____ قَوْلَ ٱلَّتِى تُجَٰدِلُكَ فِى زَوْجِهَا وَتَشْتَكِىٓ إِلَى ٱللَّهِ وَٱللَّهُ يَسْمَعُ تَحَاوُرَكُمَآ إِنَّ ٱللَّهَ سَمِيعٌۢ بَصِيرٌ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "يُعَذِّبُنَا",
            "تَعْمَلُونَ",
            "ٱللَّهُ",
            "وَٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "Allah has heard"
        },
        {
          "question_id": 4,
          "question": "قَدْ سَمِعَ ٱللَّهُ _____ ٱلَّتِى تُجَٰدِلُكَ فِى زَوْجِهَا وَتَشْتَكِىٓ إِلَى ٱللَّهِ وَٱللَّهُ يَسْمَعُ تَحَاوُرَكُمَآ إِنَّ ٱللَّهَ سَمِيعٌۢ بَصِيرٌ",
          "answer": "قَوْلَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "ءَامَنُوٓا۟",
            "قَوْلَ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "(the) speech"
        },
        {
          "question_id": 5,
          "question": "قَدْ سَمِعَ ٱللَّهُ قَوْلَ _____ تُجَٰدِلُكَ فِى زَوْجِهَا وَتَشْتَكِىٓ إِلَى ٱللَّهِ وَٱللَّهُ يَسْمَعُ تَحَاوُرَكُمَآ إِنَّ ٱللَّهَ سَمِيعٌۢ بَصِيرٌ",
          "answer": "ٱلَّتِى",
          "options": [
            "ٱلَّتِى",
            "مِنْهُمْ",
            "شَىْءٍ",
            "هُمُ"
          ],
          "translation": "(of one) who"
        },
        {
          "question_id": 6,
          "question": "قَدْ سَمِعَ ٱللَّهُ قَوْلَ ٱلَّتِى _____ فِى زَوْجِهَا وَتَشْتَكِىٓ إِلَى ٱللَّهِ وَٱللَّهُ يَسْمَعُ تَحَاوُرَكُمَآ إِنَّ ٱللَّهَ سَمِيعٌۢ بَصِيرٌ",
          "answer": "تُجَٰدِلُكَ",
          "options": [
            "ﰃ",
            "تُجَٰدِلُكَ",
            "شَىْءٍ",
            "هُم"
          ],
          "translation": "disputes with you"
        },
        {
          "question_id": 7,
          "question": "قَدْ سَمِعَ ٱللَّهُ قَوْلَ ٱلَّتِى تُجَٰدِلُكَ _____ زَوْجِهَا وَتَشْتَكِىٓ إِلَى ٱللَّهِ وَٱللَّهُ يَسْمَعُ تَحَاوُرَكُمَآ إِنَّ ٱللَّهَ سَمِيعٌۢ بَصِيرٌ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "ٱلشَّيْطَٰنِ",
            "وَٱلْعُدْوَٰنِ",
            "سِتِّينَ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "concerning"
        },
        {
          "question_id": 8,
          "question": "قَدْ سَمِعَ ٱللَّهُ قَوْلَ ٱلَّتِى تُجَٰدِلُكَ فِى _____ وَتَشْتَكِىٓ إِلَى ٱللَّهِ وَٱللَّهُ يَسْمَعُ تَحَاوُرَكُمَآ إِنَّ ٱللَّهَ سَمِيعٌۢ بَصِيرٌ",
          "answer": "زَوْجِهَا",
          "options": [
            "يُحَيِّكَ",
            "عَنِ",
            "فَلَا",
            "زَوْجِهَا"
          ],
          "translation": "her husband"
        },
        {
          "question_id": 9,
          "question": "قَدْ سَمِعَ ٱللَّهُ قَوْلَ ٱلَّتِى تُجَٰدِلُكَ فِى زَوْجِهَا _____ إِلَى ٱللَّهِ وَٱللَّهُ يَسْمَعُ تَحَاوُرَكُمَآ إِنَّ ٱللَّهَ سَمِيعٌۢ بَصِيرٌ",
          "answer": "وَتَشْتَكِىٓ",
          "options": [
            "وَتَشْتَكِىٓ",
            "إِذَا",
            "ٱللَّهُ",
            "وَٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "and she directs her complaint"
        },
        {
          "question_id": 10,
          "question": "قَدْ سَمِعَ ٱللَّهُ قَوْلَ ٱلَّتِى تُجَٰدِلُكَ فِى زَوْجِهَا وَتَشْتَكِىٓ _____ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ يَسْمَعُ تَحَاوُرَكُمَآ إِنَّ ٱللَّهَ سَمِيعٌۢ بَصِيرٌ",
          "answer": "إِلَى",
          "options": [
            "مُنكَرًا",
            "إِلَى",
            "كُبِتُوا۟",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 11,
          "question": "قَدْ سَمِعَ ٱللَّهُ قَوْلَ ٱلَّتِى تُجَٰدِلُكَ فِى زَوْجِهَا وَتَشْتَكِىٓ إِلَى _____ وَٱللَّهُ يَسْمَعُ تَحَاوُرَكُمَآ إِنَّ ٱللَّهَ سَمِيعٌۢ بَصِيرٌ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "أَحْصَىٰهُ",
            "ٱللَّهِ",
            "يُحَآدُّونَ",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 12,
          "question": "قَدْ سَمِعَ ٱللَّهُ قَوْلَ ٱلَّتِى تُجَٰدِلُكَ فِى زَوْجِهَا وَتَشْتَكِىٓ إِلَى ٱللَّهِ _____ يَسْمَعُ تَحَاوُرَكُمَآ إِنَّ ٱللَّهَ سَمِيعٌۢ بَصِيرٌ",
          "answer": "وَٱللَّهُ",
          "options": [
            "قَبْلِهِمْ",
            "لَمْ",
            "وَهُمْ",
            "وَٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "And Allah"
        },
        {
          "question_id": 13,
          "question": "قَدْ سَمِعَ ٱللَّهُ قَوْلَ ٱلَّتِى تُجَٰدِلُكَ فِى زَوْجِهَا وَتَشْتَكِىٓ إِلَى ٱللَّهِ وَٱللَّهُ _____ تَحَاوُرَكُمَآ إِنَّ ٱللَّهَ سَمِيعٌۢ بَصِيرٌ",
          "answer": "يَسْمَعُ",
          "options": [
            "سَآءَ",
            "مِّن",
            "يَسْمَعُ",
            "قُلُوبِهِمُ"
          ],
          "translation": "hears"
        },
        {
          "question_id": 14,
          "question": "قَدْ سَمِعَ ٱللَّهُ قَوْلَ ٱلَّتِى تُجَٰدِلُكَ فِى زَوْجِهَا وَتَشْتَكِىٓ إِلَى ٱللَّهِ وَٱللَّهُ يَسْمَعُ _____ إِنَّ ٱللَّهَ سَمِيعٌۢ بَصِيرٌ",
          "answer": "تَحَاوُرَكُمَآ",
          "options": [
            "تَحَاوُرَكُمَآ",
            "يُحَيِّكَ",
            "وَرَسُولِهِۦ",
            "صَدَقَةً"
          ],
          "translation": "(the) dialogue of both of you"
        },
        {
          "question_id": 15,
          "question": "قَدْ سَمِعَ ٱللَّهُ قَوْلَ ٱلَّتِى تُجَٰدِلُكَ فِى زَوْجِهَا وَتَشْتَكِىٓ إِلَى ٱللَّهِ وَٱللَّهُ يَسْمَعُ تَحَاوُرَكُمَآ _____ ٱللَّهَ سَمِيعٌۢ بَصِيرٌ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "ءَايَٰتٍۭ",
            "إِنَّهُمْ",
            "ٱللَّهَ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 16,
          "question": "قَدْ سَمِعَ ٱللَّهُ قَوْلَ ٱلَّتِى تُجَٰدِلُكَ فِى زَوْجِهَا وَتَشْتَكِىٓ إِلَى ٱللَّهِ وَٱللَّهُ يَسْمَعُ تَحَاوُرَكُمَآ إِنَّ _____ سَمِيعٌۢ بَصِيرٌ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "فَلْيَتَوَكَّلِ",
            "ٱللَّهَ",
            "مِن",
            "مَا"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 17,
          "question": "قَدْ سَمِعَ ٱللَّهُ قَوْلَ ٱلَّتِى تُجَٰدِلُكَ فِى زَوْجِهَا وَتَشْتَكِىٓ إِلَى ٱللَّهِ وَٱللَّهُ يَسْمَعُ تَحَاوُرَكُمَآ إِنَّ ٱللَّهَ _____ بَصِيرٌ",
          "answer": "سَمِيعٌۢ",
          "options": [
            "خَبِيرٌۢ",
            "ٱلْمَجَٰلِسِ",
            "سَمِيعٌۢ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "(is) All-Hearer"
        },
        {
          "question_id": 18,
          "question": "قَدْ سَمِعَ ٱللَّهُ قَوْلَ ٱلَّتِى تُجَٰدِلُكَ فِى زَوْجِهَا وَتَشْتَكِىٓ إِلَى ٱللَّهِ وَٱللَّهُ يَسْمَعُ تَحَاوُرَكُمَآ إِنَّ ٱللَّهَ سَمِيعٌۢ _____",
          "answer": "بَصِيرٌ",
          "options": [
            "وَرَسُولَهُۥٓ",
            "بَصِيرٌ",
            "فَإِذْ",
            "يَفْسَحِ"
          ],
          "translation": "All-Seer"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "2",
      "ayah_key": "58:2",
      "questions": [
        {
          "question_id": 19,
          "question": "_____ يُظَٰهِرُونَ مِنكُم مِّن نِّسَآئِهِم مَّا هُنَّ أُمَّهَٰتِهِمْ إِنْ أُمَّهَٰتُهُمْ إِلَّا ٱلَّٰٓـِٔى وَلَدْنَهُمْ وَإِنَّهُمْ لَيَقُولُونَ مُنكَرًا مِّنَ ٱلْقَوْلِ وَزُورًا وَإِنَّ ٱللَّهَ لَعَفُوٌّ غَفُورٌ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "ثُمَّ",
            "وَلَآ",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "Those who"
        },
        {
          "question_id": 20,
          "question": "ٱلَّذِينَ _____ مِنكُم مِّن نِّسَآئِهِم مَّا هُنَّ أُمَّهَٰتِهِمْ إِنْ أُمَّهَٰتُهُمْ إِلَّا ٱلَّٰٓـِٔى وَلَدْنَهُمْ وَإِنَّهُمْ لَيَقُولُونَ مُنكَرًا مِّنَ ٱلْقَوْلِ وَزُورًا وَإِنَّ ٱللَّهَ لَعَفُوٌّ غَفُورٌ",
          "answer": "يُظَٰهِرُونَ",
          "options": [
            "يُظَٰهِرُونَ",
            "عَذَابٌ",
            "فَإِنَّ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "pronounce zihar"
        },
        {
          "question_id": 21,
          "question": "ٱلَّذِينَ يُظَٰهِرُونَ _____ مِّن نِّسَآئِهِم مَّا هُنَّ أُمَّهَٰتِهِمْ إِنْ أُمَّهَٰتُهُمْ إِلَّا ٱلَّٰٓـِٔى وَلَدْنَهُمْ وَإِنَّهُمْ لَيَقُولُونَ مُنكَرًا مِّنَ ٱلْقَوْلِ وَزُورًا وَإِنَّ ٱللَّهَ لَعَفُوٌّ غَفُورٌ",
          "answer": "مِنكُم",
          "options": [
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "مِنكُم",
            "ٱللَّهُ",
            "عَشِيرَتَهُمْ"
          ],
          "translation": "among you"
        },
        {
          "question_id": 22,
          "question": "ٱلَّذِينَ يُظَٰهِرُونَ مِنكُم _____ نِّسَآئِهِم مَّا هُنَّ أُمَّهَٰتِهِمْ إِنْ أُمَّهَٰتُهُمْ إِلَّا ٱلَّٰٓـِٔى وَلَدْنَهُمْ وَإِنَّهُمْ لَيَقُولُونَ مُنكَرًا مِّنَ ٱلْقَوْلِ وَزُورًا وَإِنَّ ٱللَّهَ لَعَفُوٌّ غَفُورٌ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "وَإِذَا",
            "مِّن",
            "وَتَنَٰجَوْا۟",
            "قَوْلَ"
          ],
          "translation": "[from]"
        },
        {
          "question_id": 23,
          "question": "ٱلَّذِينَ يُظَٰهِرُونَ مِنكُم مِّن _____ مَّا هُنَّ أُمَّهَٰتِهِمْ إِنْ أُمَّهَٰتُهُمْ إِلَّا ٱلَّٰٓـِٔى وَلَدْنَهُمْ وَإِنَّهُمْ لَيَقُولُونَ مُنكَرًا مِّنَ ٱلْقَوْلِ وَزُورًا وَإِنَّ ٱللَّهَ لَعَفُوٌّ غَفُورٌ",
          "answer": "نِّسَآئِهِم",
          "options": [
            "وَٱلْيَوْمِ",
            "فَٱنشُزُوا۟",
            "نِّسَآئِهِم",
            "تَعْمَلُونَ"
          ],
          "translation": "(to) their wives"
        },
        {
          "question_id": 24,
          "question": "ٱلَّذِينَ يُظَٰهِرُونَ مِنكُم مِّن نِّسَآئِهِم _____ هُنَّ أُمَّهَٰتِهِمْ إِنْ أُمَّهَٰتُهُمْ إِلَّا ٱلَّٰٓـِٔى وَلَدْنَهُمْ وَإِنَّهُمْ لَيَقُولُونَ مُنكَرًا مِّنَ ٱلْقَوْلِ وَزُورًا وَإِنَّ ٱللَّهَ لَعَفُوٌّ غَفُورٌ",
          "answer": "مَّا",
          "options": [
            "وَعَلَى",
            "وَلِلْكَٰفِرِينَ",
            "أَلِيمٌ",
            "مَّا"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 25,
          "question": "ٱلَّذِينَ يُظَٰهِرُونَ مِنكُم مِّن نِّسَآئِهِم مَّا _____ أُمَّهَٰتِهِمْ إِنْ أُمَّهَٰتُهُمْ إِلَّا ٱلَّٰٓـِٔى وَلَدْنَهُمْ وَإِنَّهُمْ لَيَقُولُونَ مُنكَرًا مِّنَ ٱلْقَوْلِ وَزُورًا وَإِنَّ ٱللَّهَ لَعَفُوٌّ غَفُورٌ",
          "answer": "هُنَّ",
          "options": [
            "جَنَّٰتٍ",
            "ٱلْكَٰذِبُونَ",
            "هُنَّ",
            "عَلَيْكُمْ"
          ],
          "translation": "they"
        },
        {
          "question_id": 26,
          "question": "ٱلَّذِينَ يُظَٰهِرُونَ مِنكُم مِّن نِّسَآئِهِم مَّا هُنَّ _____ إِنْ أُمَّهَٰتُهُمْ إِلَّا ٱلَّٰٓـِٔى وَلَدْنَهُمْ وَإِنَّهُمْ لَيَقُولُونَ مُنكَرًا مِّنَ ٱلْقَوْلِ وَزُورًا وَإِنَّ ٱللَّهَ لَعَفُوٌّ غَفُورٌ",
          "answer": "أُمَّهَٰتِهِمْ",
          "options": [
            "وَعَلَى",
            "أُمَّهَٰتِهِمْ",
            "يَفْسَحِ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "(are) their mothers"
        },
        {
          "question_id": 27,
          "question": "ٱلَّذِينَ يُظَٰهِرُونَ مِنكُم مِّن نِّسَآئِهِم مَّا هُنَّ أُمَّهَٰتِهِمْ _____ أُمَّهَٰتُهُمْ إِلَّا ٱلَّٰٓـِٔى وَلَدْنَهُمْ وَإِنَّهُمْ لَيَقُولُونَ مُنكَرًا مِّنَ ٱلْقَوْلِ وَزُورًا وَإِنَّ ٱللَّهَ لَعَفُوٌّ غَفُورٌ",
          "answer": "إِنْ",
          "options": [
            "إِنْ",
            "فَإِطْعَامُ",
            "نُهُوا۟",
            "بِضَآرِّهِمْ"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 28,
          "question": "ٱلَّذِينَ يُظَٰهِرُونَ مِنكُم مِّن نِّسَآئِهِم مَّا هُنَّ أُمَّهَٰتِهِمْ إِنْ _____ إِلَّا ٱلَّٰٓـِٔى وَلَدْنَهُمْ وَإِنَّهُمْ لَيَقُولُونَ مُنكَرًا مِّنَ ٱلْقَوْلِ وَزُورًا وَإِنَّ ٱللَّهَ لَعَفُوٌّ غَفُورٌ",
          "answer": "أُمَّهَٰتُهُمْ",
          "options": [
            "مِسْكِينًا",
            "قَبْلِ",
            "وَقَدْ",
            "أُمَّهَٰتُهُمْ"
          ],
          "translation": "(are) their mothers"
        },
        {
          "question_id": 29,
          "question": "ٱلَّذِينَ يُظَٰهِرُونَ مِنكُم مِّن نِّسَآئِهِم مَّا هُنَّ أُمَّهَٰتِهِمْ إِنْ أُمَّهَٰتُهُمْ _____ ٱلَّٰٓـِٔى وَلَدْنَهُمْ وَإِنَّهُمْ لَيَقُولُونَ مُنكَرًا مِّنَ ٱلْقَوْلِ وَزُورًا وَإِنَّ ٱللَّهَ لَعَفُوٌّ غَفُورٌ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "أَيْنَ",
            "إِلَّا",
            "عَلَيْهِمُ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 30,
          "question": "ٱلَّذِينَ يُظَٰهِرُونَ مِنكُم مِّن نِّسَآئِهِم مَّا هُنَّ أُمَّهَٰتِهِمْ إِنْ أُمَّهَٰتُهُمْ إِلَّا _____ وَلَدْنَهُمْ وَإِنَّهُمْ لَيَقُولُونَ مُنكَرًا مِّنَ ٱلْقَوْلِ وَزُورًا وَإِنَّ ٱللَّهَ لَعَفُوٌّ غَفُورٌ",
          "answer": "ٱلَّٰٓـِٔى",
          "options": [
            "فَلْيَتَوَكَّلِ",
            "ثُمَّ",
            "أَلَمْ",
            "ٱلَّٰٓـِٔى"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 31,
          "question": "ٱلَّذِينَ يُظَٰهِرُونَ مِنكُم مِّن نِّسَآئِهِم مَّا هُنَّ أُمَّهَٰتِهِمْ إِنْ أُمَّهَٰتُهُمْ إِلَّا ٱلَّٰٓـِٔى _____ وَإِنَّهُمْ لَيَقُولُونَ مُنكَرًا مِّنَ ٱلْقَوْلِ وَزُورًا وَإِنَّ ٱللَّهَ لَعَفُوٌّ غَفُورٌ",
          "answer": "وَلَدْنَهُمْ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "بِمَا",
            "مِّنَ",
            "وَلَدْنَهُمْ"
          ],
          "translation": "gave them birth"
        },
        {
          "question_id": 32,
          "question": "ٱلَّذِينَ يُظَٰهِرُونَ مِنكُم مِّن نِّسَآئِهِم مَّا هُنَّ أُمَّهَٰتِهِمْ إِنْ أُمَّهَٰتُهُمْ إِلَّا ٱلَّٰٓـِٔى وَلَدْنَهُمْ _____ لَيَقُولُونَ مُنكَرًا مِّنَ ٱلْقَوْلِ وَزُورًا وَإِنَّ ٱللَّهَ لَعَفُوٌّ غَفُورٌ",
          "answer": "وَإِنَّهُمْ",
          "options": [
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "إِنَّهُمْ",
            "وَإِنَّهُمْ",
            "شَىْءٍ"
          ],
          "translation": "And indeed, they"
        },
        {
          "question_id": 33,
          "question": "ٱلَّذِينَ يُظَٰهِرُونَ مِنكُم مِّن نِّسَآئِهِم مَّا هُنَّ أُمَّهَٰتِهِمْ إِنْ أُمَّهَٰتُهُمْ إِلَّا ٱلَّٰٓـِٔى وَلَدْنَهُمْ وَإِنَّهُمْ _____ مُنكَرًا مِّنَ ٱلْقَوْلِ وَزُورًا وَإِنَّ ٱللَّهَ لَعَفُوٌّ غَفُورٌ",
          "answer": "لَيَقُولُونَ",
          "options": [
            "أَصْحَٰبُ",
            "وَٱللَّهُ",
            "لَيَقُولُونَ",
            "إِلَى"
          ],
          "translation": "surely say"
        },
        {
          "question_id": 34,
          "question": "ٱلَّذِينَ يُظَٰهِرُونَ مِنكُم مِّن نِّسَآئِهِم مَّا هُنَّ أُمَّهَٰتِهِمْ إِنْ أُمَّهَٰتُهُمْ إِلَّا ٱلَّٰٓـِٔى وَلَدْنَهُمْ وَإِنَّهُمْ لَيَقُولُونَ _____ مِّنَ ٱلْقَوْلِ وَزُورًا وَإِنَّ ٱللَّهَ لَعَفُوٌّ غَفُورٌ",
          "answer": "مُنكَرًا",
          "options": [
            "ٱسْتَحْوَذَ",
            "مُنكَرًا",
            "ذَٰلِكَ",
            "تُجَٰدِلُكَ"
          ],
          "translation": "an evil"
        },
        {
          "question_id": 35,
          "question": "ٱلَّذِينَ يُظَٰهِرُونَ مِنكُم مِّن نِّسَآئِهِم مَّا هُنَّ أُمَّهَٰتِهِمْ إِنْ أُمَّهَٰتُهُمْ إِلَّا ٱلَّٰٓـِٔى وَلَدْنَهُمْ وَإِنَّهُمْ لَيَقُولُونَ مُنكَرًا _____ ٱلْقَوْلِ وَزُورًا وَإِنَّ ٱللَّهَ لَعَفُوٌّ غَفُورٌ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "حُدُودُ",
            "مِّنَ",
            "قَبْلِ",
            "خَيْرٌ"
          ],
          "translation": "[of]"
        },
        {
          "question_id": 36,
          "question": "ٱلَّذِينَ يُظَٰهِرُونَ مِنكُم مِّن نِّسَآئِهِم مَّا هُنَّ أُمَّهَٰتِهِمْ إِنْ أُمَّهَٰتُهُمْ إِلَّا ٱلَّٰٓـِٔى وَلَدْنَهُمْ وَإِنَّهُمْ لَيَقُولُونَ مُنكَرًا مِّنَ _____ وَزُورًا وَإِنَّ ٱللَّهَ لَعَفُوٌّ غَفُورٌ",
          "answer": "ٱلْقَوْلِ",
          "options": [
            "أَنزَلْنَآ",
            "إِنَّ",
            "فَإِنَّ",
            "ٱلْقَوْلِ"
          ],
          "translation": "[the] word"
        },
        {
          "question_id": 37,
          "question": "ٱلَّذِينَ يُظَٰهِرُونَ مِنكُم مِّن نِّسَآئِهِم مَّا هُنَّ أُمَّهَٰتِهِمْ إِنْ أُمَّهَٰتُهُمْ إِلَّا ٱلَّٰٓـِٔى وَلَدْنَهُمْ وَإِنَّهُمْ لَيَقُولُونَ مُنكَرًا مِّنَ ٱلْقَوْلِ _____ وَإِنَّ ٱللَّهَ لَعَفُوٌّ غَفُورٌ",
          "answer": "وَزُورًا",
          "options": [
            "أَن",
            "كَتَبَ",
            "ٱلنَّجْوَىٰ",
            "وَزُورًا"
          ],
          "translation": "and a lie"
        },
        {
          "question_id": 38,
          "question": "ٱلَّذِينَ يُظَٰهِرُونَ مِنكُم مِّن نِّسَآئِهِم مَّا هُنَّ أُمَّهَٰتِهِمْ إِنْ أُمَّهَٰتُهُمْ إِلَّا ٱلَّٰٓـِٔى وَلَدْنَهُمْ وَإِنَّهُمْ لَيَقُولُونَ مُنكَرًا مِّنَ ٱلْقَوْلِ وَزُورًا _____ ٱللَّهَ لَعَفُوٌّ غَفُورٌ",
          "answer": "وَإِنَّ",
          "options": [
            "لِمَا",
            "وَرَضُوا۟",
            "إِنَّ",
            "وَإِنَّ"
          ],
          "translation": "But indeed"
        },
        {
          "question_id": 39,
          "question": "ٱلَّذِينَ يُظَٰهِرُونَ مِنكُم مِّن نِّسَآئِهِم مَّا هُنَّ أُمَّهَٰتِهِمْ إِنْ أُمَّهَٰتُهُمْ إِلَّا ٱلَّٰٓـِٔى وَلَدْنَهُمْ وَإِنَّهُمْ لَيَقُولُونَ مُنكَرًا مِّنَ ٱلْقَوْلِ وَزُورًا وَإِنَّ _____ لَعَفُوٌّ غَفُورٌ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "ﰅ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "يَوْمَ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 40,
          "question": "ٱلَّذِينَ يُظَٰهِرُونَ مِنكُم مِّن نِّسَآئِهِم مَّا هُنَّ أُمَّهَٰتِهِمْ إِنْ أُمَّهَٰتُهُمْ إِلَّا ٱلَّٰٓـِٔى وَلَدْنَهُمْ وَإِنَّهُمْ لَيَقُولُونَ مُنكَرًا مِّنَ ٱلْقَوْلِ وَزُورًا وَإِنَّ ٱللَّهَ _____ غَفُورٌ",
          "answer": "لَعَفُوٌّ",
          "options": [
            "لَعَفُوٌّ",
            "إِلَى",
            "ٱللَّهِ",
            "وَيَقُولُونَ"
          ],
          "translation": "(is) surely, Oft-Pardoning"
        },
        {
          "question_id": 41,
          "question": "ٱلَّذِينَ يُظَٰهِرُونَ مِنكُم مِّن نِّسَآئِهِم مَّا هُنَّ أُمَّهَٰتِهِمْ إِنْ أُمَّهَٰتُهُمْ إِلَّا ٱلَّٰٓـِٔى وَلَدْنَهُمْ وَإِنَّهُمْ لَيَقُولُونَ مُنكَرًا مِّنَ ٱلْقَوْلِ وَزُورًا وَإِنَّ ٱللَّهَ لَعَفُوٌّ _____",
          "answer": "غَفُورٌ",
          "options": [
            "غَفُورٌ",
            "ٱلْأَذَلِّينَ",
            "لَمْ",
            "يُظَٰهِرُونَ"
          ],
          "translation": "Oft-Forgiving"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "3",
      "ayah_key": "58:3",
      "questions": [
        {
          "question_id": 42,
          "question": "_____ يُظَٰهِرُونَ مِن نِّسَآئِهِمْ ثُمَّ يَعُودُونَ لِمَا قَالُوا۟ فَتَحْرِيرُ رَقَبَةٍ مِّن قَبْلِ أَن يَتَمَآسَّا ذَٰلِكُمْ تُوعَظُونَ بِهِۦ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرٌ",
          "answer": "وَٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "وَٱلَّذِينَ",
            "ٱللَّهَ",
            "ذَٰلِكَ",
            "مِنْهُمْ"
          ],
          "translation": "And those who"
        },
        {
          "question_id": 43,
          "question": "وَٱلَّذِينَ _____ مِن نِّسَآئِهِمْ ثُمَّ يَعُودُونَ لِمَا قَالُوا۟ فَتَحْرِيرُ رَقَبَةٍ مِّن قَبْلِ أَن يَتَمَآسَّا ذَٰلِكُمْ تُوعَظُونَ بِهِۦ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرٌ",
          "answer": "يُظَٰهِرُونَ",
          "options": [
            "مَا",
            "يُظَٰهِرُونَ",
            "يَعْلَمُونَ",
            "كُبِتَ"
          ],
          "translation": "pronounce zihar"
        },
        {
          "question_id": 44,
          "question": "وَٱلَّذِينَ يُظَٰهِرُونَ _____ نِّسَآئِهِمْ ثُمَّ يَعُودُونَ لِمَا قَالُوا۟ فَتَحْرِيرُ رَقَبَةٍ مِّن قَبْلِ أَن يَتَمَآسَّا ذَٰلِكُمْ تُوعَظُونَ بِهِۦ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرٌ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "مِن",
            "أَلَآ",
            "وَلَدْنَهُمْ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "[from]"
        },
        {
          "question_id": 45,
          "question": "وَٱلَّذِينَ يُظَٰهِرُونَ مِن _____ ثُمَّ يَعُودُونَ لِمَا قَالُوا۟ فَتَحْرِيرُ رَقَبَةٍ مِّن قَبْلِ أَن يَتَمَآسَّا ذَٰلِكُمْ تُوعَظُونَ بِهِۦ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرٌ",
          "answer": "نِّسَآئِهِمْ",
          "options": [
            "وَيَحْلِفُونَ",
            "نِّسَآئِهِمْ",
            "مَا",
            "إِذَا"
          ],
          "translation": "(to) their wives"
        },
        {
          "question_id": 46,
          "question": "وَٱلَّذِينَ يُظَٰهِرُونَ مِن نِّسَآئِهِمْ _____ يَعُودُونَ لِمَا قَالُوا۟ فَتَحْرِيرُ رَقَبَةٍ مِّن قَبْلِ أَن يَتَمَآسَّا ذَٰلِكُمْ تُوعَظُونَ بِهِۦ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرٌ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "ٱلَّٰٓـِٔى",
            "تَرَ",
            "وَيَتَنَٰجَوْنَ"
          ],
          "translation": "then"
        },
        {
          "question_id": 47,
          "question": "وَٱلَّذِينَ يُظَٰهِرُونَ مِن نِّسَآئِهِمْ ثُمَّ _____ لِمَا قَالُوا۟ فَتَحْرِيرُ رَقَبَةٍ مِّن قَبْلِ أَن يَتَمَآسَّا ذَٰلِكُمْ تُوعَظُونَ بِهِۦ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرٌ",
          "answer": "يَعُودُونَ",
          "options": [
            "أَصْحَٰبُ",
            "يَعُودُونَ",
            "وَيُدْخِلُهُمْ",
            "أَيْنَ"
          ],
          "translation": "go back"
        },
        {
          "question_id": 48,
          "question": "وَٱلَّذِينَ يُظَٰهِرُونَ مِن نِّسَآئِهِمْ ثُمَّ يَعُودُونَ _____ قَالُوا۟ فَتَحْرِيرُ رَقَبَةٍ مِّن قَبْلِ أَن يَتَمَآسَّا ذَٰلِكُمْ تُوعَظُونَ بِهِۦ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرٌ",
          "answer": "لِمَا",
          "options": [
            "لِمَا",
            "ثُمَّ",
            "ﰓ",
            "فَمَن"
          ],
          "translation": "on what"
        },
        {
          "question_id": 49,
          "question": "وَٱلَّذِينَ يُظَٰهِرُونَ مِن نِّسَآئِهِمْ ثُمَّ يَعُودُونَ لِمَا _____ فَتَحْرِيرُ رَقَبَةٍ مِّن قَبْلِ أَن يَتَمَآسَّا ذَٰلِكُمْ تُوعَظُونَ بِهِۦ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرٌ",
          "answer": "قَالُوا۟",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "لَمْ",
            "قَالُوا۟",
            "هُمُ"
          ],
          "translation": "they said"
        },
        {
          "question_id": 50,
          "question": "وَٱلَّذِينَ يُظَٰهِرُونَ مِن نِّسَآئِهِمْ ثُمَّ يَعُودُونَ لِمَا قَالُوا۟ _____ رَقَبَةٍ مِّن قَبْلِ أَن يَتَمَآسَّا ذَٰلِكُمْ تُوعَظُونَ بِهِۦ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرٌ",
          "answer": "فَتَحْرِيرُ",
          "options": [
            "وَعَلَى",
            "فَتَحْرِيرُ",
            "جَمِيعًا",
            "وَزُورًا"
          ],
          "translation": "then freeing"
        },
        {
          "question_id": 51,
          "question": "وَٱلَّذِينَ يُظَٰهِرُونَ مِن نِّسَآئِهِمْ ثُمَّ يَعُودُونَ لِمَا قَالُوا۟ فَتَحْرِيرُ _____ مِّن قَبْلِ أَن يَتَمَآسَّا ذَٰلِكُمْ تُوعَظُونَ بِهِۦ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرٌ",
          "answer": "رَقَبَةٍ",
          "options": [
            "عَزِيزٌ",
            "رَقَبَةٍ",
            "أَحْصَىٰهُ",
            "مَّا"
          ],
          "translation": "(of) a slave"
        },
        {
          "question_id": 52,
          "question": "وَٱلَّذِينَ يُظَٰهِرُونَ مِن نِّسَآئِهِمْ ثُمَّ يَعُودُونَ لِمَا قَالُوا۟ فَتَحْرِيرُ رَقَبَةٍ _____ قَبْلِ أَن يَتَمَآسَّا ذَٰلِكُمْ تُوعَظُونَ بِهِۦ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرٌ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "حَسْبُهُمْ",
            "مِّن",
            "كَانُوٓا۟",
            "وَٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "before"
        },
        {
          "question_id": 53,
          "question": "وَٱلَّذِينَ يُظَٰهِرُونَ مِن نِّسَآئِهِمْ ثُمَّ يَعُودُونَ لِمَا قَالُوا۟ فَتَحْرِيرُ رَقَبَةٍ مِّن _____ أَن يَتَمَآسَّا ذَٰلِكُمْ تُوعَظُونَ بِهِۦ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرٌ",
          "answer": "قَبْلِ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "ذَٰلِكُمْ",
            "قَبْلِ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "before"
        },
        {
          "question_id": 54,
          "question": "وَٱلَّذِينَ يُظَٰهِرُونَ مِن نِّسَآئِهِمْ ثُمَّ يَعُودُونَ لِمَا قَالُوا۟ فَتَحْرِيرُ رَقَبَةٍ مِّن قَبْلِ _____ يَتَمَآسَّا ذَٰلِكُمْ تُوعَظُونَ بِهِۦ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرٌ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "قَالُوا۟",
            "بَصِيرٌ",
            "هُوَ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "[that]"
        },
        {
          "question_id": 55,
          "question": "وَٱلَّذِينَ يُظَٰهِرُونَ مِن نِّسَآئِهِمْ ثُمَّ يَعُودُونَ لِمَا قَالُوا۟ فَتَحْرِيرُ رَقَبَةٍ مِّن قَبْلِ أَن _____ ذَٰلِكُمْ تُوعَظُونَ بِهِۦ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرٌ",
          "answer": "يَتَمَآسَّا",
          "options": [
            "قِيلَ",
            "يَتَمَآسَّا",
            "ٱللَّهَ",
            "لَمْ"
          ],
          "translation": "they touch each other"
        },
        {
          "question_id": 56,
          "question": "وَٱلَّذِينَ يُظَٰهِرُونَ مِن نِّسَآئِهِمْ ثُمَّ يَعُودُونَ لِمَا قَالُوا۟ فَتَحْرِيرُ رَقَبَةٍ مِّن قَبْلِ أَن يَتَمَآسَّا _____ تُوعَظُونَ بِهِۦ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرٌ",
          "answer": "ذَٰلِكُمْ",
          "options": [
            "سَمِيعٌۢ",
            "فَلَهُمْ",
            "ذَٰلِكُمْ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "That"
        },
        {
          "question_id": 57,
          "question": "وَٱلَّذِينَ يُظَٰهِرُونَ مِن نِّسَآئِهِمْ ثُمَّ يَعُودُونَ لِمَا قَالُوا۟ فَتَحْرِيرُ رَقَبَةٍ مِّن قَبْلِ أَن يَتَمَآسَّا ذَٰلِكُمْ _____ بِهِۦ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرٌ",
          "answer": "تُوعَظُونَ",
          "options": [
            "تُوعَظُونَ",
            "مِّنكُمْ",
            "مَا",
            "تَرَ"
          ],
          "translation": "you are admonished"
        },
        {
          "question_id": 58,
          "question": "وَٱلَّذِينَ يُظَٰهِرُونَ مِن نِّسَآئِهِمْ ثُمَّ يَعُودُونَ لِمَا قَالُوا۟ فَتَحْرِيرُ رَقَبَةٍ مِّن قَبْلِ أَن يَتَمَآسَّا ذَٰلِكُمْ تُوعَظُونَ _____ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرٌ",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "تَنَٰجَيْتُمْ",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "بِهِۦ",
            "وَمَعْصِيَتِ"
          ],
          "translation": "to it"
        },
        {
          "question_id": 59,
          "question": "وَٱلَّذِينَ يُظَٰهِرُونَ مِن نِّسَآئِهِمْ ثُمَّ يَعُودُونَ لِمَا قَالُوا۟ فَتَحْرِيرُ رَقَبَةٍ مِّن قَبْلِ أَن يَتَمَآسَّا ذَٰلِكُمْ تُوعَظُونَ بِهِۦ _____ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرٌ",
          "answer": "وَٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "وَٱللَّهُ",
            "مَا",
            "حُدُودُ"
          ],
          "translation": "And Allah"
        },
        {
          "question_id": 60,
          "question": "وَٱلَّذِينَ يُظَٰهِرُونَ مِن نِّسَآئِهِمْ ثُمَّ يَعُودُونَ لِمَا قَالُوا۟ فَتَحْرِيرُ رَقَبَةٍ مِّن قَبْلِ أَن يَتَمَآسَّا ذَٰلِكُمْ تُوعَظُونَ بِهِۦ وَٱللَّهُ _____ تَعْمَلُونَ خَبِيرٌ",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "بِمَا",
            "شَدِيدًا",
            "شَيْـًٔا",
            "عَن"
          ],
          "translation": "of what"
        },
        {
          "question_id": 61,
          "question": "وَٱلَّذِينَ يُظَٰهِرُونَ مِن نِّسَآئِهِمْ ثُمَّ يَعُودُونَ لِمَا قَالُوا۟ فَتَحْرِيرُ رَقَبَةٍ مِّن قَبْلِ أَن يَتَمَآسَّا ذَٰلِكُمْ تُوعَظُونَ بِهِۦ وَٱللَّهُ بِمَا _____ خَبِيرٌ",
          "answer": "تَعْمَلُونَ",
          "options": [
            "عَن",
            "تَعْمَلُونَ",
            "فَصَدُّوا۟",
            "قُلُوبِهِمُ"
          ],
          "translation": "you do"
        },
        {
          "question_id": 62,
          "question": "وَٱلَّذِينَ يُظَٰهِرُونَ مِن نِّسَآئِهِمْ ثُمَّ يَعُودُونَ لِمَا قَالُوا۟ فَتَحْرِيرُ رَقَبَةٍ مِّن قَبْلِ أَن يَتَمَآسَّا ذَٰلِكُمْ تُوعَظُونَ بِهِۦ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ _____",
          "answer": "خَبِيرٌ",
          "options": [
            "أَلَآ",
            "ﰁ",
            "خَبِيرٌ",
            "لَّن"
          ],
          "translation": "(is) All-Aware"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "4",
      "ayah_key": "58:4",
      "questions": [
        {
          "question_id": 63,
          "question": "_____ لَّمْ يَجِدْ فَصِيَامُ شَهْرَيْنِ مُتَتَابِعَيْنِ مِن قَبْلِ أَن يَتَمَآسَّا فَمَن لَّمْ يَسْتَطِعْ فَإِطْعَامُ سِتِّينَ مِسْكِينًا ذَٰلِكَ لِتُؤْمِنُوا۟ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ وَتِلْكَ حُدُودُ ٱللَّهِ وَلِلْكَٰفِرِينَ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "فَمَن",
          "options": [
            "فَمَن",
            "بَيْنَ",
            "يُعَذِّبُنَا",
            "يَٰٓأَيُّهَا"
          ],
          "translation": "Then whoever"
        },
        {
          "question_id": 64,
          "question": "فَمَن _____ يَجِدْ فَصِيَامُ شَهْرَيْنِ مُتَتَابِعَيْنِ مِن قَبْلِ أَن يَتَمَآسَّا فَمَن لَّمْ يَسْتَطِعْ فَإِطْعَامُ سِتِّينَ مِسْكِينًا ذَٰلِكَ لِتُؤْمِنُوا۟ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ وَتِلْكَ حُدُودُ ٱللَّهِ وَلِلْكَٰفِرِينَ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "لَّمْ",
          "options": [
            "فَأَنسَىٰهُمْ",
            "بِمَا",
            "لَمْ",
            "لَّمْ"
          ],
          "translation": "(does) not"
        },
        {
          "question_id": 65,
          "question": "فَمَن لَّمْ _____ فَصِيَامُ شَهْرَيْنِ مُتَتَابِعَيْنِ مِن قَبْلِ أَن يَتَمَآسَّا فَمَن لَّمْ يَسْتَطِعْ فَإِطْعَامُ سِتِّينَ مِسْكِينًا ذَٰلِكَ لِتُؤْمِنُوا۟ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ وَتِلْكَ حُدُودُ ٱللَّهِ وَلِلْكَٰفِرِينَ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "يَجِدْ",
          "options": [
            "يَجِدْ",
            "مَعَهُمْ",
            "وَأَيَّدَهُم",
            "فِيهَا"
          ],
          "translation": "find"
        },
        {
          "question_id": 66,
          "question": "فَمَن لَّمْ يَجِدْ _____ شَهْرَيْنِ مُتَتَابِعَيْنِ مِن قَبْلِ أَن يَتَمَآسَّا فَمَن لَّمْ يَسْتَطِعْ فَإِطْعَامُ سِتِّينَ مِسْكِينًا ذَٰلِكَ لِتُؤْمِنُوا۟ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ وَتِلْكَ حُدُودُ ٱللَّهِ وَلِلْكَٰفِرِينَ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "فَصِيَامُ",
          "options": [
            "جُنَّةً",
            "إِنَّهُمْ",
            "وَءَاتُوا۟",
            "فَصِيَامُ"
          ],
          "translation": "then fasting"
        },
        {
          "question_id": 67,
          "question": "فَمَن لَّمْ يَجِدْ فَصِيَامُ _____ مُتَتَابِعَيْنِ مِن قَبْلِ أَن يَتَمَآسَّا فَمَن لَّمْ يَسْتَطِعْ فَإِطْعَامُ سِتِّينَ مِسْكِينًا ذَٰلِكَ لِتُؤْمِنُوا۟ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ وَتِلْكَ حُدُودُ ٱللَّهِ وَلِلْكَٰفِرِينَ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "شَهْرَيْنِ",
          "options": [
            "تَنَٰجَيْتُمْ",
            "ٱللَّهُ",
            "كَانُوا۟",
            "شَهْرَيْنِ"
          ],
          "translation": "(for) two months"
        },
        {
          "question_id": 68,
          "question": "فَمَن لَّمْ يَجِدْ فَصِيَامُ شَهْرَيْنِ _____ مِن قَبْلِ أَن يَتَمَآسَّا فَمَن لَّمْ يَسْتَطِعْ فَإِطْعَامُ سِتِّينَ مِسْكِينًا ذَٰلِكَ لِتُؤْمِنُوا۟ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ وَتِلْكَ حُدُودُ ٱللَّهِ وَلِلْكَٰفِرِينَ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "مُتَتَابِعَيْنِ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "فِى",
            "شَهْرَيْنِ",
            "مُتَتَابِعَيْنِ"
          ],
          "translation": "consecutively"
        },
        {
          "question_id": 69,
          "question": "فَمَن لَّمْ يَجِدْ فَصِيَامُ شَهْرَيْنِ مُتَتَابِعَيْنِ _____ قَبْلِ أَن يَتَمَآسَّا فَمَن لَّمْ يَسْتَطِعْ فَإِطْعَامُ سِتِّينَ مِسْكِينًا ذَٰلِكَ لِتُؤْمِنُوا۟ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ وَتِلْكَ حُدُودُ ٱللَّهِ وَلِلْكَٰفِرِينَ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "إِذَا",
            "مِن",
            "يَعُودُونَ",
            "هُمُ"
          ],
          "translation": "before"
        },
        {
          "question_id": 70,
          "question": "فَمَن لَّمْ يَجِدْ فَصِيَامُ شَهْرَيْنِ مُتَتَابِعَيْنِ مِن _____ أَن يَتَمَآسَّا فَمَن لَّمْ يَسْتَطِعْ فَإِطْعَامُ سِتِّينَ مِسْكِينًا ذَٰلِكَ لِتُؤْمِنُوا۟ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ وَتِلْكَ حُدُودُ ٱللَّهِ وَلِلْكَٰفِرِينَ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "قَبْلِ",
          "options": [
            "قَبْلِ",
            "بِٱللَّهِ",
            "لِتُؤْمِنُوا۟",
            "تَحَاوُرَكُمَآ"
          ],
          "translation": "before"
        },
        {
          "question_id": 71,
          "question": "فَمَن لَّمْ يَجِدْ فَصِيَامُ شَهْرَيْنِ مُتَتَابِعَيْنِ مِن قَبْلِ _____ يَتَمَآسَّا فَمَن لَّمْ يَسْتَطِعْ فَإِطْعَامُ سِتِّينَ مِسْكِينًا ذَٰلِكَ لِتُؤْمِنُوا۟ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ وَتِلْكَ حُدُودُ ٱللَّهِ وَلِلْكَٰفِرِينَ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "كَمَا",
            "لَكُمْ",
            "أَن",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "[that]"
        },
        {
          "question_id": 72,
          "question": "فَمَن لَّمْ يَجِدْ فَصِيَامُ شَهْرَيْنِ مُتَتَابِعَيْنِ مِن قَبْلِ أَن _____ فَمَن لَّمْ يَسْتَطِعْ فَإِطْعَامُ سِتِّينَ مِسْكِينًا ذَٰلِكَ لِتُؤْمِنُوا۟ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ وَتِلْكَ حُدُودُ ٱللَّهِ وَلِلْكَٰفِرِينَ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "يَتَمَآسَّا",
          "options": [
            "شَىْءٍ",
            "يَتَمَآسَّا",
            "كَتَبَ",
            "قَوْمًا"
          ],
          "translation": "they both touch each other"
        },
        {
          "question_id": 73,
          "question": "فَمَن لَّمْ يَجِدْ فَصِيَامُ شَهْرَيْنِ مُتَتَابِعَيْنِ مِن قَبْلِ أَن يَتَمَآسَّا _____ لَّمْ يَسْتَطِعْ فَإِطْعَامُ سِتِّينَ مِسْكِينًا ذَٰلِكَ لِتُؤْمِنُوا۟ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ وَتِلْكَ حُدُودُ ٱللَّهِ وَلِلْكَٰفِرِينَ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "فَمَن",
          "options": [
            "لَّكُمْ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "لَمْ",
            "فَمَن"
          ],
          "translation": "But (he) who"
        },
        {
          "question_id": 74,
          "question": "فَمَن لَّمْ يَجِدْ فَصِيَامُ شَهْرَيْنِ مُتَتَابِعَيْنِ مِن قَبْلِ أَن يَتَمَآسَّا فَمَن _____ يَسْتَطِعْ فَإِطْعَامُ سِتِّينَ مِسْكِينًا ذَٰلِكَ لِتُؤْمِنُوا۟ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ وَتِلْكَ حُدُودُ ٱللَّهِ وَلِلْكَٰفِرِينَ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "لَّمْ",
          "options": [
            "ءَايَٰتٍۭ",
            "لَّمْ",
            "أَصْحَٰبُ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 75,
          "question": "فَمَن لَّمْ يَجِدْ فَصِيَامُ شَهْرَيْنِ مُتَتَابِعَيْنِ مِن قَبْلِ أَن يَتَمَآسَّا فَمَن لَّمْ _____ فَإِطْعَامُ سِتِّينَ مِسْكِينًا ذَٰلِكَ لِتُؤْمِنُوا۟ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ وَتِلْكَ حُدُودُ ٱللَّهِ وَلِلْكَٰفِرِينَ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "يَسْتَطِعْ",
          "options": [
            "يَبْعَثُهُمُ",
            "أُمَّهَٰتِهِمْ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "يَسْتَطِعْ"
          ],
          "translation": "is able"
        },
        {
          "question_id": 76,
          "question": "فَمَن لَّمْ يَجِدْ فَصِيَامُ شَهْرَيْنِ مُتَتَابِعَيْنِ مِن قَبْلِ أَن يَتَمَآسَّا فَمَن لَّمْ يَسْتَطِعْ _____ سِتِّينَ مِسْكِينًا ذَٰلِكَ لِتُؤْمِنُوا۟ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ وَتِلْكَ حُدُودُ ٱللَّهِ وَلِلْكَٰفِرِينَ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "فَإِطْعَامُ",
          "options": [
            "عَلَيْكُمْ",
            "ٱللَّهِ",
            "أَنفُسِهِمْ",
            "فَإِطْعَامُ"
          ],
          "translation": "then (the) feeding"
        },
        {
          "question_id": 77,
          "question": "فَمَن لَّمْ يَجِدْ فَصِيَامُ شَهْرَيْنِ مُتَتَابِعَيْنِ مِن قَبْلِ أَن يَتَمَآسَّا فَمَن لَّمْ يَسْتَطِعْ فَإِطْعَامُ _____ مِسْكِينًا ذَٰلِكَ لِتُؤْمِنُوا۟ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ وَتِلْكَ حُدُودُ ٱللَّهِ وَلِلْكَٰفِرِينَ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "سِتِّينَ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "سِتِّينَ",
            "لَهُمْ"
          ],
          "translation": "(of) sixty"
        },
        {
          "question_id": 78,
          "question": "فَمَن لَّمْ يَجِدْ فَصِيَامُ شَهْرَيْنِ مُتَتَابِعَيْنِ مِن قَبْلِ أَن يَتَمَآسَّا فَمَن لَّمْ يَسْتَطِعْ فَإِطْعَامُ سِتِّينَ _____ ذَٰلِكَ لِتُؤْمِنُوا۟ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ وَتِلْكَ حُدُودُ ٱللَّهِ وَلِلْكَٰفِرِينَ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "مِسْكِينًا",
          "options": [
            "مِسْكِينًا",
            "يَعْلَمُ",
            "نِّسَآئِهِمْ",
            "شَىْءٍ"
          ],
          "translation": "needy one(s)"
        },
        {
          "question_id": 79,
          "question": "فَمَن لَّمْ يَجِدْ فَصِيَامُ شَهْرَيْنِ مُتَتَابِعَيْنِ مِن قَبْلِ أَن يَتَمَآسَّا فَمَن لَّمْ يَسْتَطِعْ فَإِطْعَامُ سِتِّينَ مِسْكِينًا _____ لِتُؤْمِنُوا۟ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ وَتِلْكَ حُدُودُ ٱللَّهِ وَلِلْكَٰفِرِينَ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "وَلَدْنَهُمْ",
            "دَرَجَٰتٍ",
            "ذَٰلِكَ",
            "يُعَذِّبُنَا"
          ],
          "translation": "That "
        },
        {
          "question_id": 80,
          "question": "فَمَن لَّمْ يَجِدْ فَصِيَامُ شَهْرَيْنِ مُتَتَابِعَيْنِ مِن قَبْلِ أَن يَتَمَآسَّا فَمَن لَّمْ يَسْتَطِعْ فَإِطْعَامُ سِتِّينَ مِسْكِينًا ذَٰلِكَ _____ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ وَتِلْكَ حُدُودُ ٱللَّهِ وَلِلْكَٰفِرِينَ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "لِتُؤْمِنُوا۟",
          "options": [
            "لِتُؤْمِنُوا۟",
            "ٱللَّهَ",
            "مَا",
            "لِيَحْزُنَ"
          ],
          "translation": "so that you may believe"
        },
        {
          "question_id": 81,
          "question": "فَمَن لَّمْ يَجِدْ فَصِيَامُ شَهْرَيْنِ مُتَتَابِعَيْنِ مِن قَبْلِ أَن يَتَمَآسَّا فَمَن لَّمْ يَسْتَطِعْ فَإِطْعَامُ سِتِّينَ مِسْكِينًا ذَٰلِكَ لِتُؤْمِنُوا۟ _____ وَرَسُولِهِۦ وَتِلْكَ حُدُودُ ٱللَّهِ وَلِلْكَٰفِرِينَ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "بِٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱلْقَوْلِ",
            "أَنَا۠",
            "ٱلنَّجْوَىٰ",
            "بِٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "in Allah"
        },
        {
          "question_id": 82,
          "question": "فَمَن لَّمْ يَجِدْ فَصِيَامُ شَهْرَيْنِ مُتَتَابِعَيْنِ مِن قَبْلِ أَن يَتَمَآسَّا فَمَن لَّمْ يَسْتَطِعْ فَإِطْعَامُ سِتِّينَ مِسْكِينًا ذَٰلِكَ لِتُؤْمِنُوا۟ بِٱللَّهِ _____ وَتِلْكَ حُدُودُ ٱللَّهِ وَلِلْكَٰفِرِينَ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "وَرَسُولِهِۦ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "مَا",
            "بِمَا",
            "وَرَسُولِهِۦ"
          ],
          "translation": "and His Messenger"
        },
        {
          "question_id": 83,
          "question": "فَمَن لَّمْ يَجِدْ فَصِيَامُ شَهْرَيْنِ مُتَتَابِعَيْنِ مِن قَبْلِ أَن يَتَمَآسَّا فَمَن لَّمْ يَسْتَطِعْ فَإِطْعَامُ سِتِّينَ مِسْكِينًا ذَٰلِكَ لِتُؤْمِنُوا۟ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ _____ حُدُودُ ٱللَّهِ وَلِلْكَٰفِرِينَ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "وَتِلْكَ",
          "options": [
            "فَأَنسَىٰهُمْ",
            "وَتِلْكَ",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "and these"
        },
        {
          "question_id": 84,
          "question": "فَمَن لَّمْ يَجِدْ فَصِيَامُ شَهْرَيْنِ مُتَتَابِعَيْنِ مِن قَبْلِ أَن يَتَمَآسَّا فَمَن لَّمْ يَسْتَطِعْ فَإِطْعَامُ سِتِّينَ مِسْكِينًا ذَٰلِكَ لِتُؤْمِنُوا۟ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ وَتِلْكَ _____ ٱللَّهِ وَلِلْكَٰفِرِينَ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "حُدُودُ",
          "options": [
            "قَوْلَ",
            "حُدُودُ",
            "ٱلْخَٰسِرُونَ",
            "حِزْبُ"
          ],
          "translation": "(are the) limits"
        },
        {
          "question_id": 85,
          "question": "فَمَن لَّمْ يَجِدْ فَصِيَامُ شَهْرَيْنِ مُتَتَابِعَيْنِ مِن قَبْلِ أَن يَتَمَآسَّا فَمَن لَّمْ يَسْتَطِعْ فَإِطْعَامُ سِتِّينَ مِسْكِينًا ذَٰلِكَ لِتُؤْمِنُوا۟ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ وَتِلْكَ حُدُودُ _____ وَلِلْكَٰفِرِينَ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "ٱلرَّسُولِ",
            "إِنَّهُمْ",
            "مِسْكِينًا"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 86,
          "question": "فَمَن لَّمْ يَجِدْ فَصِيَامُ شَهْرَيْنِ مُتَتَابِعَيْنِ مِن قَبْلِ أَن يَتَمَآسَّا فَمَن لَّمْ يَسْتَطِعْ فَإِطْعَامُ سِتِّينَ مِسْكِينًا ذَٰلِكَ لِتُؤْمِنُوا۟ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ وَتِلْكَ حُدُودُ ٱللَّهِ _____ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "وَلِلْكَٰفِرِينَ",
          "options": [
            "هُوَ",
            "وَيَحْلِفُونَ",
            "وَلِلْكَٰفِرِينَ",
            "أَنزَلْنَآ"
          ],
          "translation": "and for the disbelievers"
        },
        {
          "question_id": 87,
          "question": "فَمَن لَّمْ يَجِدْ فَصِيَامُ شَهْرَيْنِ مُتَتَابِعَيْنِ مِن قَبْلِ أَن يَتَمَآسَّا فَمَن لَّمْ يَسْتَطِعْ فَإِطْعَامُ سِتِّينَ مِسْكِينًا ذَٰلِكَ لِتُؤْمِنُوا۟ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ وَتِلْكَ حُدُودُ ٱللَّهِ وَلِلْكَٰفِرِينَ _____ أَلِيمٌ",
          "answer": "عَذَابٌ",
          "options": [
            "لَهُۥ",
            "شَيْـًٔا",
            "عَذَابٌ",
            "ٱلْخَٰسِرُونَ"
          ],
          "translation": "(is) a punishment"
        },
        {
          "question_id": 88,
          "question": "فَمَن لَّمْ يَجِدْ فَصِيَامُ شَهْرَيْنِ مُتَتَابِعَيْنِ مِن قَبْلِ أَن يَتَمَآسَّا فَمَن لَّمْ يَسْتَطِعْ فَإِطْعَامُ سِتِّينَ مِسْكِينًا ذَٰلِكَ لِتُؤْمِنُوا۟ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ وَتِلْكَ حُدُودُ ٱللَّهِ وَلِلْكَٰفِرِينَ عَذَابٌ _____",
          "answer": "أَلِيمٌ",
          "options": [
            "أَن",
            "أَلِيمٌ",
            "ٱلَّذِىٓ",
            "ٱلْمَجَٰلِسِ"
          ],
          "translation": "painful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "5",
      "ayah_key": "58:5",
      "questions": [
        {
          "question_id": 89,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ يُحَآدُّونَ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ كُبِتُوا۟ كَمَا كُبِتَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ وَقَدْ أَنزَلْنَآ ءَايَٰتٍۭ بَيِّنَٰتٍ وَلِلْكَٰفِرِينَ عَذَابٌ مُّهِينٌ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "ءَامَنُوا۟",
            "يَبْعَثُهُمُ",
            "فِى",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 90,
          "question": "إِنَّ _____ يُحَآدُّونَ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ كُبِتُوا۟ كَمَا كُبِتَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ وَقَدْ أَنزَلْنَآ ءَايَٰتٍۭ بَيِّنَٰتٍ وَلِلْكَٰفِرِينَ عَذَابٌ مُّهِينٌ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "وَلَآ",
            "فِىٓ",
            "بِمَا",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 91,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ _____ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ كُبِتُوا۟ كَمَا كُبِتَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ وَقَدْ أَنزَلْنَآ ءَايَٰتٍۭ بَيِّنَٰتٍ وَلِلْكَٰفِرِينَ عَذَابٌ مُّهِينٌ",
          "answer": "يُحَآدُّونَ",
          "options": [
            "يُوَآدُّونَ",
            "يُحَآدُّونَ",
            "أُمَّهَٰتُهُمْ",
            "فَإِذْ"
          ],
          "translation": "oppose"
        },
        {
          "question_id": 92,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ يُحَآدُّونَ _____ وَرَسُولَهُۥ كُبِتُوا۟ كَمَا كُبِتَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ وَقَدْ أَنزَلْنَآ ءَايَٰتٍۭ بَيِّنَٰتٍ وَلِلْكَٰفِرِينَ عَذَابٌ مُّهِينٌ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "وَيَحْلِفُونَ",
            "ٱللَّهَ",
            "ٱلشَّيْطَٰنُ",
            "قُلُوبِهِمُ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 93,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ يُحَآدُّونَ ٱللَّهَ _____ كُبِتُوا۟ كَمَا كُبِتَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ وَقَدْ أَنزَلْنَآ ءَايَٰتٍۭ بَيِّنَٰتٍ وَلِلْكَٰفِرِينَ عَذَابٌ مُّهِينٌ",
          "answer": "وَرَسُولَهُۥ",
          "options": [
            "وَرَسُولَهُۥ",
            "ٱلَّذِىٓ",
            "بِضَآرِّهِمْ",
            "عَلَيْكُمْ"
          ],
          "translation": "and His Messenger"
        },
        {
          "question_id": 94,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ يُحَآدُّونَ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ _____ كَمَا كُبِتَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ وَقَدْ أَنزَلْنَآ ءَايَٰتٍۭ بَيِّنَٰتٍ وَلِلْكَٰفِرِينَ عَذَابٌ مُّهِينٌ",
          "answer": "كُبِتُوا۟",
          "options": [
            "ٱلْقَوْلِ",
            "أَكْثَرَ",
            "كُبِتُوا۟",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ"
          ],
          "translation": "(will) be disgraced"
        },
        {
          "question_id": 95,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ يُحَآدُّونَ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ كُبِتُوا۟ _____ كُبِتَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ وَقَدْ أَنزَلْنَآ ءَايَٰتٍۭ بَيِّنَٰتٍ وَلِلْكَٰفِرِينَ عَذَابٌ مُّهِينٌ",
          "answer": "كَمَا",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "فِىٓ",
            "ٱللَّهُ",
            "كَمَا"
          ],
          "translation": "as"
        },
        {
          "question_id": 96,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ يُحَآدُّونَ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ كُبِتُوا۟ كَمَا _____ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ وَقَدْ أَنزَلْنَآ ءَايَٰتٍۭ بَيِّنَٰتٍ وَلِلْكَٰفِرِينَ عَذَابٌ مُّهِينٌ",
          "answer": "كُبِتَ",
          "options": [
            "حَيَّوْكَ",
            "وَرَسُولِهِۦ",
            "كُبِتَ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "were disgraced"
        },
        {
          "question_id": 97,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ يُحَآدُّونَ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ كُبِتُوا۟ كَمَا كُبِتَ _____ مِن قَبْلِهِمْ وَقَدْ أَنزَلْنَآ ءَايَٰتٍۭ بَيِّنَٰتٍ وَلِلْكَٰفِرِينَ عَذَابٌ مُّهِينٌ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "شَيْـًٔا",
            "وَٱلْعُدْوَٰنِ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ﰍ"
          ],
          "translation": "those"
        },
        {
          "question_id": 98,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ يُحَآدُّونَ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ كُبِتُوا۟ كَمَا كُبِتَ ٱلَّذِينَ _____ قَبْلِهِمْ وَقَدْ أَنزَلْنَآ ءَايَٰتٍۭ بَيِّنَٰتٍ وَلِلْكَٰفِرِينَ عَذَابٌ مُّهِينٌ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "مَّا",
            "وَإِذَا",
            "مِن",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "before them"
        },
        {
          "question_id": 99,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ يُحَآدُّونَ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ كُبِتُوا۟ كَمَا كُبِتَ ٱلَّذِينَ مِن _____ وَقَدْ أَنزَلْنَآ ءَايَٰتٍۭ بَيِّنَٰتٍ وَلِلْكَٰفِرِينَ عَذَابٌ مُّهِينٌ",
          "answer": "قَبْلِهِمْ",
          "options": [
            "ﰑ",
            "قَبْلِهِمْ",
            "فَمَن",
            "أَلَآ"
          ],
          "translation": "before them"
        },
        {
          "question_id": 100,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ يُحَآدُّونَ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ كُبِتُوا۟ كَمَا كُبِتَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ _____ أَنزَلْنَآ ءَايَٰتٍۭ بَيِّنَٰتٍ وَلِلْكَٰفِرِينَ عَذَابٌ مُّهِينٌ",
          "answer": "وَقَدْ",
          "options": [
            "ٱلنَّارِ",
            "عَلِيمٌ",
            "أَمْوَٰلُهُمْ",
            "وَقَدْ"
          ],
          "translation": "And certainly"
        },
        {
          "question_id": 101,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ يُحَآدُّونَ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ كُبِتُوا۟ كَمَا كُبِتَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ وَقَدْ _____ ءَايَٰتٍۭ بَيِّنَٰتٍ وَلِلْكَٰفِرِينَ عَذَابٌ مُّهِينٌ",
          "answer": "أَنزَلْنَآ",
          "options": [
            "عَذَابٌ",
            "قَبْلِ",
            "قِيلَ",
            "أَنزَلْنَآ"
          ],
          "translation": "We have sent down"
        },
        {
          "question_id": 102,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ يُحَآدُّونَ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ كُبِتُوا۟ كَمَا كُبِتَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ وَقَدْ أَنزَلْنَآ _____ بَيِّنَٰتٍ وَلِلْكَٰفِرِينَ عَذَابٌ مُّهِينٌ",
          "answer": "ءَايَٰتٍۭ",
          "options": [
            "يَرْفَعِ",
            "ءَايَٰتٍۭ",
            "مِنكُم",
            "حِزْبُ"
          ],
          "translation": "Verses"
        },
        {
          "question_id": 103,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ يُحَآدُّونَ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ كُبِتُوا۟ كَمَا كُبِتَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ وَقَدْ أَنزَلْنَآ ءَايَٰتٍۭ _____ وَلِلْكَٰفِرِينَ عَذَابٌ مُّهِينٌ",
          "answer": "بَيِّنَٰتٍ",
          "options": [
            "سَبِيلِ",
            "بَيِّنَٰتٍ",
            "مِّنَ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ"
          ],
          "translation": "clear"
        },
        {
          "question_id": 104,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ يُحَآدُّونَ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ كُبِتُوا۟ كَمَا كُبِتَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ وَقَدْ أَنزَلْنَآ ءَايَٰتٍۭ بَيِّنَٰتٍ _____ عَذَابٌ مُّهِينٌ",
          "answer": "وَلِلْكَٰفِرِينَ",
          "options": [
            "ﰄ",
            "وَلِلْكَٰفِرِينَ",
            "نَقُولُ",
            "فَٱفْسَحُوا۟"
          ],
          "translation": "And for the disbelievers"
        },
        {
          "question_id": 105,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ يُحَآدُّونَ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ كُبِتُوا۟ كَمَا كُبِتَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ وَقَدْ أَنزَلْنَآ ءَايَٰتٍۭ بَيِّنَٰتٍ وَلِلْكَٰفِرِينَ _____ مُّهِينٌ",
          "answer": "عَذَابٌ",
          "options": [
            "أَلَمْ",
            "ﰋ",
            "قِيلَ",
            "عَذَابٌ"
          ],
          "translation": "(is) a punishment"
        },
        {
          "question_id": 106,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ يُحَآدُّونَ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ كُبِتُوا۟ كَمَا كُبِتَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ وَقَدْ أَنزَلْنَآ ءَايَٰتٍۭ بَيِّنَٰتٍ وَلِلْكَٰفِرِينَ عَذَابٌ _____",
          "answer": "مُّهِينٌ",
          "options": [
            "سَبِيلِ",
            "نُهُوا۟",
            "مُّهِينٌ",
            "يَرْفَعِ"
          ],
          "translation": "humiliating"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "6",
      "ayah_key": "58:6",
      "questions": [
        {
          "question_id": 107,
          "question": "_____ يَبْعَثُهُمُ ٱللَّهُ جَمِيعًا فَيُنَبِّئُهُم بِمَا عَمِلُوٓا۟ أَحْصَىٰهُ ٱللَّهُ وَنَسُوهُ وَٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ شَهِيدٌ",
          "answer": "يَوْمَ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "شَيْـًٔا",
            "فِيهَا",
            "يَوْمَ"
          ],
          "translation": "(On the) Day"
        },
        {
          "question_id": 108,
          "question": "يَوْمَ _____ ٱللَّهُ جَمِيعًا فَيُنَبِّئُهُم بِمَا عَمِلُوٓا۟ أَحْصَىٰهُ ٱللَّهُ وَنَسُوهُ وَٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ شَهِيدٌ",
          "answer": "يَبْعَثُهُمُ",
          "options": [
            "إِذَا",
            "يُحَآدُّونَ",
            "ٱللَّهُ",
            "يَبْعَثُهُمُ"
          ],
          "translation": "(when) Allah will raise them"
        },
        {
          "question_id": 109,
          "question": "يَوْمَ يَبْعَثُهُمُ _____ جَمِيعًا فَيُنَبِّئُهُم بِمَا عَمِلُوٓا۟ أَحْصَىٰهُ ٱللَّهُ وَنَسُوهُ وَٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ شَهِيدٌ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "قُلُوبِهِمُ",
            "ٱللَّهُ",
            "يَوْمَ",
            "خَبِيرٌ"
          ],
          "translation": "(when) Allah will raise them"
        },
        {
          "question_id": 110,
          "question": "يَوْمَ يَبْعَثُهُمُ ٱللَّهُ _____ فَيُنَبِّئُهُم بِمَا عَمِلُوٓا۟ أَحْصَىٰهُ ٱللَّهُ وَنَسُوهُ وَٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ شَهِيدٌ",
          "answer": "جَمِيعًا",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "قَالُوا۟",
            "بِٱلْإِثْمِ",
            "جَمِيعًا"
          ],
          "translation": "all"
        },
        {
          "question_id": 111,
          "question": "يَوْمَ يَبْعَثُهُمُ ٱللَّهُ جَمِيعًا _____ بِمَا عَمِلُوٓا۟ أَحْصَىٰهُ ٱللَّهُ وَنَسُوهُ وَٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ شَهِيدٌ",
          "answer": "فَيُنَبِّئُهُم",
          "options": [
            "فَيُنَبِّئُهُم",
            "فَلَهُمْ",
            "تَعْمَلُونَ",
            "تُحْشَرُونَ"
          ],
          "translation": "and inform them"
        },
        {
          "question_id": 112,
          "question": "يَوْمَ يَبْعَثُهُمُ ٱللَّهُ جَمِيعًا فَيُنَبِّئُهُم _____ عَمِلُوٓا۟ أَحْصَىٰهُ ٱللَّهُ وَنَسُوهُ وَٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ شَهِيدٌ",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "فِى",
            "بِمَا",
            "ٱلْمُفْلِحُونَ",
            "إِلَيْهِ"
          ],
          "translation": "of what"
        },
        {
          "question_id": 113,
          "question": "يَوْمَ يَبْعَثُهُمُ ٱللَّهُ جَمِيعًا فَيُنَبِّئُهُم بِمَا _____ أَحْصَىٰهُ ٱللَّهُ وَنَسُوهُ وَٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ شَهِيدٌ",
          "answer": "عَمِلُوٓا۟",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "تَوَلَّوْا۟",
            "عَمِلُوٓا۟",
            "فَٱفْسَحُوا۟"
          ],
          "translation": "they did"
        },
        {
          "question_id": 114,
          "question": "يَوْمَ يَبْعَثُهُمُ ٱللَّهُ جَمِيعًا فَيُنَبِّئُهُم بِمَا عَمِلُوٓا۟ _____ ٱللَّهُ وَنَسُوهُ وَٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ شَهِيدٌ",
          "answer": "أَحْصَىٰهُ",
          "options": [
            "أَعَدَّ",
            "يَدَىْ",
            "مِنْهُمْ",
            "أَحْصَىٰهُ"
          ],
          "translation": "Allah has recorded it"
        },
        {
          "question_id": 115,
          "question": "يَوْمَ يَبْعَثُهُمُ ٱللَّهُ جَمِيعًا فَيُنَبِّئُهُم بِمَا عَمِلُوٓا۟ أَحْصَىٰهُ _____ وَنَسُوهُ وَٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ شَهِيدٌ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ءَايَٰتٍۭ",
            "عَلَيْهِم",
            "ٱللَّهُ",
            "شَىْءٍ"
          ],
          "translation": "Allah has recorded it"
        },
        {
          "question_id": 116,
          "question": "يَوْمَ يَبْعَثُهُمُ ٱللَّهُ جَمِيعًا فَيُنَبِّئُهُم بِمَا عَمِلُوٓا۟ أَحْصَىٰهُ ٱللَّهُ _____ وَٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ شَهِيدٌ",
          "answer": "وَنَسُوهُ",
          "options": [
            "ذَٰلِكُمْ",
            "وَنَسُوهُ",
            "عَشِيرَتَهُمْ",
            "تَجْرِى"
          ],
          "translation": "while they forgot it"
        },
        {
          "question_id": 117,
          "question": "يَوْمَ يَبْعَثُهُمُ ٱللَّهُ جَمِيعًا فَيُنَبِّئُهُم بِمَا عَمِلُوٓا۟ أَحْصَىٰهُ ٱللَّهُ وَنَسُوهُ _____ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ شَهِيدٌ",
          "answer": "وَٱللَّهُ",
          "options": [
            "وَٱللَّهُ",
            "تَفَسَّحُوا۟",
            "مَا",
            "مَنْ"
          ],
          "translation": "And Allah"
        },
        {
          "question_id": 118,
          "question": "يَوْمَ يَبْعَثُهُمُ ٱللَّهُ جَمِيعًا فَيُنَبِّئُهُم بِمَا عَمِلُوٓا۟ أَحْصَىٰهُ ٱللَّهُ وَنَسُوهُ وَٱللَّهُ _____ كُلِّ شَىْءٍ شَهِيدٌ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "حُدُودُ",
            "ﰑ",
            "عَلَىٰ",
            "قَبْلِ"
          ],
          "translation": "(is) over"
        },
        {
          "question_id": 119,
          "question": "يَوْمَ يَبْعَثُهُمُ ٱللَّهُ جَمِيعًا فَيُنَبِّئُهُم بِمَا عَمِلُوٓا۟ أَحْصَىٰهُ ٱللَّهُ وَنَسُوهُ وَٱللَّهُ عَلَىٰ _____ شَىْءٍ شَهِيدٌ",
          "answer": "كُلِّ",
          "options": [
            "مَا",
            "كُلِّ",
            "غَفُورٌ",
            "شَىْءٍ"
          ],
          "translation": "all"
        },
        {
          "question_id": 120,
          "question": "يَوْمَ يَبْعَثُهُمُ ٱللَّهُ جَمِيعًا فَيُنَبِّئُهُم بِمَا عَمِلُوٓا۟ أَحْصَىٰهُ ٱللَّهُ وَنَسُوهُ وَٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ _____ شَهِيدٌ",
          "answer": "شَىْءٍ",
          "options": [
            "لِتُؤْمِنُوا۟",
            "إِلَّا",
            "شَىْءٍ",
            "شَدِيدًا"
          ],
          "translation": "things"
        },
        {
          "question_id": 121,
          "question": "يَوْمَ يَبْعَثُهُمُ ٱللَّهُ جَمِيعًا فَيُنَبِّئُهُم بِمَا عَمِلُوٓا۟ أَحْصَىٰهُ ٱللَّهُ وَنَسُوهُ وَٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ _____",
          "answer": "شَهِيدٌ",
          "options": [
            "شَهِيدٌ",
            "كَمَا",
            "مِنْهُمْ",
            "أَمْوَٰلُهُمْ"
          ],
          "translation": "a Witness"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "7",
      "ayah_key": "58:7",
      "questions": [
        {
          "question_id": 122,
          "question": "_____ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ يَعْلَمُ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ مَا يَكُونُ مِن نَّجْوَىٰ ثَلَٰثَةٍ إِلَّا هُوَ رَابِعُهُمْ وَلَا خَمْسَةٍ إِلَّا هُوَ سَادِسُهُمْ وَلَآ أَدْنَىٰ مِن ذَٰلِكَ وَلَآ أَكْثَرَ إِلَّا هُوَ مَعَهُمْ أَيْنَ مَا كَانُوا۟ ثُمَّ يُنَبِّئُهُم بِمَا عَمِلُوا۟ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ إِنَّ ٱللَّهَ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "أَلَمْ",
          "options": [
            "بِٱلْبِرِّ",
            "مُّهِينٌ",
            "أَحْصَىٰهُ",
            "أَلَمْ"
          ],
          "translation": "Do not"
        },
        {
          "question_id": 123,
          "question": "أَلَمْ _____ أَنَّ ٱللَّهَ يَعْلَمُ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ مَا يَكُونُ مِن نَّجْوَىٰ ثَلَٰثَةٍ إِلَّا هُوَ رَابِعُهُمْ وَلَا خَمْسَةٍ إِلَّا هُوَ سَادِسُهُمْ وَلَآ أَدْنَىٰ مِن ذَٰلِكَ وَلَآ أَكْثَرَ إِلَّا هُوَ مَعَهُمْ أَيْنَ مَا كَانُوا۟ ثُمَّ يُنَبِّئُهُم بِمَا عَمِلُوا۟ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ إِنَّ ٱللَّهَ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "تَرَ",
          "options": [
            "شَىْءٍ",
            "أَلَآ",
            "تَرَ",
            "فِيهَا"
          ],
          "translation": "you see"
        },
        {
          "question_id": 124,
          "question": "أَلَمْ تَرَ _____ ٱللَّهَ يَعْلَمُ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ مَا يَكُونُ مِن نَّجْوَىٰ ثَلَٰثَةٍ إِلَّا هُوَ رَابِعُهُمْ وَلَا خَمْسَةٍ إِلَّا هُوَ سَادِسُهُمْ وَلَآ أَدْنَىٰ مِن ذَٰلِكَ وَلَآ أَكْثَرَ إِلَّا هُوَ مَعَهُمْ أَيْنَ مَا كَانُوا۟ ثُمَّ يُنَبِّئُهُم بِمَا عَمِلُوا۟ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ إِنَّ ٱللَّهَ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "أَنَّ",
          "options": [
            "فَٱفْسَحُوا۟",
            "كَمَا",
            "جَمِيعًا",
            "أَنَّ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 125,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ _____ يَعْلَمُ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ مَا يَكُونُ مِن نَّجْوَىٰ ثَلَٰثَةٍ إِلَّا هُوَ رَابِعُهُمْ وَلَا خَمْسَةٍ إِلَّا هُوَ سَادِسُهُمْ وَلَآ أَدْنَىٰ مِن ذَٰلِكَ وَلَآ أَكْثَرَ إِلَّا هُوَ مَعَهُمْ أَيْنَ مَا كَانُوا۟ ثُمَّ يُنَبِّئُهُم بِمَا عَمِلُوا۟ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ إِنَّ ٱللَّهَ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "إِذَا",
            "ٱللَّهَ",
            "يُحَيِّكَ",
            "نَّجْوَىٰ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 126,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ _____ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ مَا يَكُونُ مِن نَّجْوَىٰ ثَلَٰثَةٍ إِلَّا هُوَ رَابِعُهُمْ وَلَا خَمْسَةٍ إِلَّا هُوَ سَادِسُهُمْ وَلَآ أَدْنَىٰ مِن ذَٰلِكَ وَلَآ أَكْثَرَ إِلَّا هُوَ مَعَهُمْ أَيْنَ مَا كَانُوا۟ ثُمَّ يُنَبِّئُهُم بِمَا عَمِلُوا۟ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ إِنَّ ٱللَّهَ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "يَعْلَمُ",
          "options": [
            "حَسْبُهُمْ",
            "يَعْلَمُ",
            "بِٱللَّهِ",
            "يَعْمَلُونَ"
          ],
          "translation": "knows"
        },
        {
          "question_id": 127,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ يَعْلَمُ _____ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ مَا يَكُونُ مِن نَّجْوَىٰ ثَلَٰثَةٍ إِلَّا هُوَ رَابِعُهُمْ وَلَا خَمْسَةٍ إِلَّا هُوَ سَادِسُهُمْ وَلَآ أَدْنَىٰ مِن ذَٰلِكَ وَلَآ أَكْثَرَ إِلَّا هُوَ مَعَهُمْ أَيْنَ مَا كَانُوا۟ ثُمَّ يُنَبِّئُهُم بِمَا عَمِلُوا۟ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ إِنَّ ٱللَّهَ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "زَوْجِهَا",
            "دَرَجَٰتٍ",
            "أَلَمْ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "whatever"
        },
        {
          "question_id": 128,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ يَعْلَمُ مَا _____ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ مَا يَكُونُ مِن نَّجْوَىٰ ثَلَٰثَةٍ إِلَّا هُوَ رَابِعُهُمْ وَلَا خَمْسَةٍ إِلَّا هُوَ سَادِسُهُمْ وَلَآ أَدْنَىٰ مِن ذَٰلِكَ وَلَآ أَكْثَرَ إِلَّا هُوَ مَعَهُمْ أَيْنَ مَا كَانُوا۟ ثُمَّ يُنَبِّئُهُم بِمَا عَمِلُوا۟ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ إِنَّ ٱللَّهَ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "أَلِيمٌ",
            "بِكُلِّ",
            "بِرُوحٍ"
          ],
          "translation": "(is) in"
        },
        {
          "question_id": 129,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ يَعْلَمُ مَا فِى _____ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ مَا يَكُونُ مِن نَّجْوَىٰ ثَلَٰثَةٍ إِلَّا هُوَ رَابِعُهُمْ وَلَا خَمْسَةٍ إِلَّا هُوَ سَادِسُهُمْ وَلَآ أَدْنَىٰ مِن ذَٰلِكَ وَلَآ أَكْثَرَ إِلَّا هُوَ مَعَهُمْ أَيْنَ مَا كَانُوا۟ ثُمَّ يُنَبِّئُهُم بِمَا عَمِلُوا۟ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ إِنَّ ٱللَّهَ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
          "options": [
            "صَدَقَٰتٍ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "يُحَآدُّونَ"
          ],
          "translation": "the heavens"
        },
        {
          "question_id": 130,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ يَعْلَمُ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ _____ فِى ٱلْأَرْضِ مَا يَكُونُ مِن نَّجْوَىٰ ثَلَٰثَةٍ إِلَّا هُوَ رَابِعُهُمْ وَلَا خَمْسَةٍ إِلَّا هُوَ سَادِسُهُمْ وَلَآ أَدْنَىٰ مِن ذَٰلِكَ وَلَآ أَكْثَرَ إِلَّا هُوَ مَعَهُمْ أَيْنَ مَا كَانُوا۟ ثُمَّ يُنَبِّئُهُم بِمَا عَمِلُوا۟ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ إِنَّ ٱللَّهَ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "أَيْنَ",
            "ثُمَّ",
            "وَٱللَّهُ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "and whatever"
        },
        {
          "question_id": 131,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ يَعْلَمُ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا _____ ٱلْأَرْضِ مَا يَكُونُ مِن نَّجْوَىٰ ثَلَٰثَةٍ إِلَّا هُوَ رَابِعُهُمْ وَلَا خَمْسَةٍ إِلَّا هُوَ سَادِسُهُمْ وَلَآ أَدْنَىٰ مِن ذَٰلِكَ وَلَآ أَكْثَرَ إِلَّا هُوَ مَعَهُمْ أَيْنَ مَا كَانُوا۟ ثُمَّ يُنَبِّئُهُم بِمَا عَمِلُوا۟ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ إِنَّ ٱللَّهَ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فَٱنشُزُوا۟",
            "فِى",
            "بِٱلْبِرِّ",
            "أَنَّهُمْ"
          ],
          "translation": "(is) in"
        },
        {
          "question_id": 132,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ يَعْلَمُ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى _____ مَا يَكُونُ مِن نَّجْوَىٰ ثَلَٰثَةٍ إِلَّا هُوَ رَابِعُهُمْ وَلَا خَمْسَةٍ إِلَّا هُوَ سَادِسُهُمْ وَلَآ أَدْنَىٰ مِن ذَٰلِكَ وَلَآ أَكْثَرَ إِلَّا هُوَ مَعَهُمْ أَيْنَ مَا كَانُوا۟ ثُمَّ يُنَبِّئُهُم بِمَا عَمِلُوا۟ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ إِنَّ ٱللَّهَ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "ٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "عَلِيمٌ",
            "ٱلَّٰٓـِٔى",
            "يُنَبِّئُهُم",
            "ٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "the earth"
        },
        {
          "question_id": 133,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ يَعْلَمُ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ _____ يَكُونُ مِن نَّجْوَىٰ ثَلَٰثَةٍ إِلَّا هُوَ رَابِعُهُمْ وَلَا خَمْسَةٍ إِلَّا هُوَ سَادِسُهُمْ وَلَآ أَدْنَىٰ مِن ذَٰلِكَ وَلَآ أَكْثَرَ إِلَّا هُوَ مَعَهُمْ أَيْنَ مَا كَانُوا۟ ثُمَّ يُنَبِّئُهُم بِمَا عَمِلُوا۟ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ إِنَّ ٱللَّهَ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "أَبْنَآءَهُمْ",
            "ٱللَّهِ",
            "كَمَا",
            "مَا"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 134,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ يَعْلَمُ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ مَا _____ مِن نَّجْوَىٰ ثَلَٰثَةٍ إِلَّا هُوَ رَابِعُهُمْ وَلَا خَمْسَةٍ إِلَّا هُوَ سَادِسُهُمْ وَلَآ أَدْنَىٰ مِن ذَٰلِكَ وَلَآ أَكْثَرَ إِلَّا هُوَ مَعَهُمْ أَيْنَ مَا كَانُوا۟ ثُمَّ يُنَبِّئُهُم بِمَا عَمِلُوا۟ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ إِنَّ ٱللَّهَ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "يَكُونُ",
          "options": [
            "قَوْلَ",
            "فَبِئْسَ",
            "يَكُونُ",
            "شَيْـًٔا"
          ],
          "translation": "there is"
        },
        {
          "question_id": 135,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ يَعْلَمُ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ مَا يَكُونُ _____ نَّجْوَىٰ ثَلَٰثَةٍ إِلَّا هُوَ رَابِعُهُمْ وَلَا خَمْسَةٍ إِلَّا هُوَ سَادِسُهُمْ وَلَآ أَدْنَىٰ مِن ذَٰلِكَ وَلَآ أَكْثَرَ إِلَّا هُوَ مَعَهُمْ أَيْنَ مَا كَانُوا۟ ثُمَّ يُنَبِّئُهُم بِمَا عَمِلُوا۟ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ إِنَّ ٱللَّهَ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "وَأَيَّدَهُم",
            "مِن",
            "لَمْ",
            "مَّا"
          ],
          "translation": "any"
        },
        {
          "question_id": 136,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ يَعْلَمُ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ مَا يَكُونُ مِن _____ ثَلَٰثَةٍ إِلَّا هُوَ رَابِعُهُمْ وَلَا خَمْسَةٍ إِلَّا هُوَ سَادِسُهُمْ وَلَآ أَدْنَىٰ مِن ذَٰلِكَ وَلَآ أَكْثَرَ إِلَّا هُوَ مَعَهُمْ أَيْنَ مَا كَانُوا۟ ثُمَّ يُنَبِّئُهُم بِمَا عَمِلُوا۟ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ إِنَّ ٱللَّهَ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "نَّجْوَىٰ",
          "options": [
            "يَعْلَمُونَ",
            "بِٱلْإِثْمِ",
            "نَّجْوَىٰ",
            "ٱلْكَذِبِ"
          ],
          "translation": "secret counsel"
        },
        {
          "question_id": 137,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ يَعْلَمُ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ مَا يَكُونُ مِن نَّجْوَىٰ _____ إِلَّا هُوَ رَابِعُهُمْ وَلَا خَمْسَةٍ إِلَّا هُوَ سَادِسُهُمْ وَلَآ أَدْنَىٰ مِن ذَٰلِكَ وَلَآ أَكْثَرَ إِلَّا هُوَ مَعَهُمْ أَيْنَ مَا كَانُوا۟ ثُمَّ يُنَبِّئُهُم بِمَا عَمِلُوا۟ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ إِنَّ ٱللَّهَ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "ثَلَٰثَةٍ",
          "options": [
            "مُّهِينٌ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "ثَلَٰثَةٍ",
            "حِزْبُ"
          ],
          "translation": "(of) three"
        },
        {
          "question_id": 138,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ يَعْلَمُ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ مَا يَكُونُ مِن نَّجْوَىٰ ثَلَٰثَةٍ _____ هُوَ رَابِعُهُمْ وَلَا خَمْسَةٍ إِلَّا هُوَ سَادِسُهُمْ وَلَآ أَدْنَىٰ مِن ذَٰلِكَ وَلَآ أَكْثَرَ إِلَّا هُوَ مَعَهُمْ أَيْنَ مَا كَانُوا۟ ثُمَّ يُنَبِّئُهُم بِمَا عَمِلُوا۟ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ إِنَّ ٱللَّهَ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "يَدَىْ",
            "وَمَا",
            "ءَامَنُوا۟",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "but"
        },
        {
          "question_id": 139,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ يَعْلَمُ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ مَا يَكُونُ مِن نَّجْوَىٰ ثَلَٰثَةٍ إِلَّا _____ رَابِعُهُمْ وَلَا خَمْسَةٍ إِلَّا هُوَ سَادِسُهُمْ وَلَآ أَدْنَىٰ مِن ذَٰلِكَ وَلَآ أَكْثَرَ إِلَّا هُوَ مَعَهُمْ أَيْنَ مَا كَانُوا۟ ثُمَّ يُنَبِّئُهُم بِمَا عَمِلُوا۟ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ إِنَّ ٱللَّهَ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "جَمِيعًا",
            "هُوَ",
            "حُدُودُ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "He (is)"
        },
        {
          "question_id": 140,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ يَعْلَمُ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ مَا يَكُونُ مِن نَّجْوَىٰ ثَلَٰثَةٍ إِلَّا هُوَ _____ وَلَا خَمْسَةٍ إِلَّا هُوَ سَادِسُهُمْ وَلَآ أَدْنَىٰ مِن ذَٰلِكَ وَلَآ أَكْثَرَ إِلَّا هُوَ مَعَهُمْ أَيْنَ مَا كَانُوا۟ ثُمَّ يُنَبِّئُهُم بِمَا عَمِلُوا۟ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ إِنَّ ٱللَّهَ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "رَابِعُهُمْ",
          "options": [
            "لَكُمْ",
            "ٱلْمَجَٰلِسِ",
            "إِلَّا",
            "رَابِعُهُمْ"
          ],
          "translation": "(the) fourth of them"
        },
        {
          "question_id": 141,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ يَعْلَمُ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ مَا يَكُونُ مِن نَّجْوَىٰ ثَلَٰثَةٍ إِلَّا هُوَ رَابِعُهُمْ _____ خَمْسَةٍ إِلَّا هُوَ سَادِسُهُمْ وَلَآ أَدْنَىٰ مِن ذَٰلِكَ وَلَآ أَكْثَرَ إِلَّا هُوَ مَعَهُمْ أَيْنَ مَا كَانُوا۟ ثُمَّ يُنَبِّئُهُم بِمَا عَمِلُوا۟ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ إِنَّ ٱللَّهَ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "لَّمْ",
            "بِهِۦ",
            "وَلَا",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 142,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ يَعْلَمُ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ مَا يَكُونُ مِن نَّجْوَىٰ ثَلَٰثَةٍ إِلَّا هُوَ رَابِعُهُمْ وَلَا _____ إِلَّا هُوَ سَادِسُهُمْ وَلَآ أَدْنَىٰ مِن ذَٰلِكَ وَلَآ أَكْثَرَ إِلَّا هُوَ مَعَهُمْ أَيْنَ مَا كَانُوا۟ ثُمَّ يُنَبِّئُهُم بِمَا عَمِلُوا۟ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ إِنَّ ٱللَّهَ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "خَمْسَةٍ",
          "options": [
            "لَأَغْلِبَنَّ",
            "خَمْسَةٍ",
            "جَهَنَّمُ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "five"
        },
        {
          "question_id": 143,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ يَعْلَمُ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ مَا يَكُونُ مِن نَّجْوَىٰ ثَلَٰثَةٍ إِلَّا هُوَ رَابِعُهُمْ وَلَا خَمْسَةٍ _____ هُوَ سَادِسُهُمْ وَلَآ أَدْنَىٰ مِن ذَٰلِكَ وَلَآ أَكْثَرَ إِلَّا هُوَ مَعَهُمْ أَيْنَ مَا كَانُوا۟ ثُمَّ يُنَبِّئُهُم بِمَا عَمِلُوا۟ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ إِنَّ ٱللَّهَ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "كَانُوا۟",
            "يُعَذِّبُنَا",
            "إِلَّا",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "but"
        },
        {
          "question_id": 144,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ يَعْلَمُ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ مَا يَكُونُ مِن نَّجْوَىٰ ثَلَٰثَةٍ إِلَّا هُوَ رَابِعُهُمْ وَلَا خَمْسَةٍ إِلَّا _____ سَادِسُهُمْ وَلَآ أَدْنَىٰ مِن ذَٰلِكَ وَلَآ أَكْثَرَ إِلَّا هُوَ مَعَهُمْ أَيْنَ مَا كَانُوا۟ ثُمَّ يُنَبِّئُهُم بِمَا عَمِلُوا۟ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ إِنَّ ٱللَّهَ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "هُوَ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "ٱللَّهَ",
            "لَّا"
          ],
          "translation": "He (is)"
        },
        {
          "question_id": 145,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ يَعْلَمُ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ مَا يَكُونُ مِن نَّجْوَىٰ ثَلَٰثَةٍ إِلَّا هُوَ رَابِعُهُمْ وَلَا خَمْسَةٍ إِلَّا هُوَ _____ وَلَآ أَدْنَىٰ مِن ذَٰلِكَ وَلَآ أَكْثَرَ إِلَّا هُوَ مَعَهُمْ أَيْنَ مَا كَانُوا۟ ثُمَّ يُنَبِّئُهُم بِمَا عَمِلُوا۟ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ إِنَّ ٱللَّهَ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "سَادِسُهُمْ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "مِّنَ",
            "سَادِسُهُمْ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "(the) sixth of them"
        },
        {
          "question_id": 146,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ يَعْلَمُ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ مَا يَكُونُ مِن نَّجْوَىٰ ثَلَٰثَةٍ إِلَّا هُوَ رَابِعُهُمْ وَلَا خَمْسَةٍ إِلَّا هُوَ سَادِسُهُمْ _____ أَدْنَىٰ مِن ذَٰلِكَ وَلَآ أَكْثَرَ إِلَّا هُوَ مَعَهُمْ أَيْنَ مَا كَانُوا۟ ثُمَّ يُنَبِّئُهُم بِمَا عَمِلُوا۟ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ إِنَّ ٱللَّهَ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "وَلَآ",
          "options": [
            "وَلَآ",
            "ٱلَّٰٓـِٔى",
            "أَوْ",
            "هُمْ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 147,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ يَعْلَمُ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ مَا يَكُونُ مِن نَّجْوَىٰ ثَلَٰثَةٍ إِلَّا هُوَ رَابِعُهُمْ وَلَا خَمْسَةٍ إِلَّا هُوَ سَادِسُهُمْ وَلَآ _____ مِن ذَٰلِكَ وَلَآ أَكْثَرَ إِلَّا هُوَ مَعَهُمْ أَيْنَ مَا كَانُوا۟ ثُمَّ يُنَبِّئُهُم بِمَا عَمِلُوا۟ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ إِنَّ ٱللَّهَ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "أَدْنَىٰ",
          "options": [
            "وَلَآ",
            "ﰉ",
            "أَدْنَىٰ",
            "ﰓ"
          ],
          "translation": "less"
        },
        {
          "question_id": 148,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ يَعْلَمُ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ مَا يَكُونُ مِن نَّجْوَىٰ ثَلَٰثَةٍ إِلَّا هُوَ رَابِعُهُمْ وَلَا خَمْسَةٍ إِلَّا هُوَ سَادِسُهُمْ وَلَآ أَدْنَىٰ _____ ذَٰلِكَ وَلَآ أَكْثَرَ إِلَّا هُوَ مَعَهُمْ أَيْنَ مَا كَانُوا۟ ثُمَّ يُنَبِّئُهُم بِمَا عَمِلُوا۟ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ إِنَّ ٱللَّهَ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "مِن",
            "ﰉ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "than"
        },
        {
          "question_id": 149,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ يَعْلَمُ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ مَا يَكُونُ مِن نَّجْوَىٰ ثَلَٰثَةٍ إِلَّا هُوَ رَابِعُهُمْ وَلَا خَمْسَةٍ إِلَّا هُوَ سَادِسُهُمْ وَلَآ أَدْنَىٰ مِن _____ وَلَآ أَكْثَرَ إِلَّا هُوَ مَعَهُمْ أَيْنَ مَا كَانُوا۟ ثُمَّ يُنَبِّئُهُم بِمَا عَمِلُوا۟ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ إِنَّ ٱللَّهَ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "ٱللَّهَ",
            "إِنَّهُمْ",
            "يَسْمَعُ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 150,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ يَعْلَمُ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ مَا يَكُونُ مِن نَّجْوَىٰ ثَلَٰثَةٍ إِلَّا هُوَ رَابِعُهُمْ وَلَا خَمْسَةٍ إِلَّا هُوَ سَادِسُهُمْ وَلَآ أَدْنَىٰ مِن ذَٰلِكَ _____ أَكْثَرَ إِلَّا هُوَ مَعَهُمْ أَيْنَ مَا كَانُوا۟ ثُمَّ يُنَبِّئُهُم بِمَا عَمِلُوا۟ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ إِنَّ ٱللَّهَ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "وَلَآ",
          "options": [
            "وَٱلْيَوْمِ",
            "مِن",
            "رَابِعُهُمْ",
            "وَلَآ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 151,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ يَعْلَمُ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ مَا يَكُونُ مِن نَّجْوَىٰ ثَلَٰثَةٍ إِلَّا هُوَ رَابِعُهُمْ وَلَا خَمْسَةٍ إِلَّا هُوَ سَادِسُهُمْ وَلَآ أَدْنَىٰ مِن ذَٰلِكَ وَلَآ _____ إِلَّا هُوَ مَعَهُمْ أَيْنَ مَا كَانُوا۟ ثُمَّ يُنَبِّئُهُم بِمَا عَمِلُوا۟ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ إِنَّ ٱللَّهَ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "أَكْثَرَ",
          "options": [
            "أَكْثَرَ",
            "مَّا",
            "بِٱلْإِثْمِ",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "more"
        },
        {
          "question_id": 152,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ يَعْلَمُ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ مَا يَكُونُ مِن نَّجْوَىٰ ثَلَٰثَةٍ إِلَّا هُوَ رَابِعُهُمْ وَلَا خَمْسَةٍ إِلَّا هُوَ سَادِسُهُمْ وَلَآ أَدْنَىٰ مِن ذَٰلِكَ وَلَآ أَكْثَرَ _____ هُوَ مَعَهُمْ أَيْنَ مَا كَانُوا۟ ثُمَّ يُنَبِّئُهُم بِمَا عَمِلُوا۟ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ إِنَّ ٱللَّهَ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "إِلَّا",
            "أَلِيمٌ",
            "مِنكُمْ"
          ],
          "translation": "but"
        },
        {
          "question_id": 153,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ يَعْلَمُ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ مَا يَكُونُ مِن نَّجْوَىٰ ثَلَٰثَةٍ إِلَّا هُوَ رَابِعُهُمْ وَلَا خَمْسَةٍ إِلَّا هُوَ سَادِسُهُمْ وَلَآ أَدْنَىٰ مِن ذَٰلِكَ وَلَآ أَكْثَرَ إِلَّا _____ مَعَهُمْ أَيْنَ مَا كَانُوا۟ ثُمَّ يُنَبِّئُهُم بِمَا عَمِلُوا۟ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ إِنَّ ٱللَّهَ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "وَإِنَّهُمْ",
            "هُوَ",
            "ءَابَآءَهُمْ",
            "عَذَابًا"
          ],
          "translation": "He"
        },
        {
          "question_id": 154,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ يَعْلَمُ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ مَا يَكُونُ مِن نَّجْوَىٰ ثَلَٰثَةٍ إِلَّا هُوَ رَابِعُهُمْ وَلَا خَمْسَةٍ إِلَّا هُوَ سَادِسُهُمْ وَلَآ أَدْنَىٰ مِن ذَٰلِكَ وَلَآ أَكْثَرَ إِلَّا هُوَ _____ أَيْنَ مَا كَانُوا۟ ثُمَّ يُنَبِّئُهُم بِمَا عَمِلُوا۟ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ إِنَّ ٱللَّهَ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "مَعَهُمْ",
          "options": [
            "وَقَدْ",
            "مَعَهُمْ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "(is) with them"
        },
        {
          "question_id": 155,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ يَعْلَمُ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ مَا يَكُونُ مِن نَّجْوَىٰ ثَلَٰثَةٍ إِلَّا هُوَ رَابِعُهُمْ وَلَا خَمْسَةٍ إِلَّا هُوَ سَادِسُهُمْ وَلَآ أَدْنَىٰ مِن ذَٰلِكَ وَلَآ أَكْثَرَ إِلَّا هُوَ مَعَهُمْ _____ مَا كَانُوا۟ ثُمَّ يُنَبِّئُهُم بِمَا عَمِلُوا۟ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ إِنَّ ٱللَّهَ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "أَيْنَ",
          "options": [
            "وَٱللَّهُ",
            "أَيْنَ",
            "ٱللَّهَ",
            "يُنَبِّئُهُم"
          ],
          "translation": "wherever"
        },
        {
          "question_id": 156,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ يَعْلَمُ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ مَا يَكُونُ مِن نَّجْوَىٰ ثَلَٰثَةٍ إِلَّا هُوَ رَابِعُهُمْ وَلَا خَمْسَةٍ إِلَّا هُوَ سَادِسُهُمْ وَلَآ أَدْنَىٰ مِن ذَٰلِكَ وَلَآ أَكْثَرَ إِلَّا هُوَ مَعَهُمْ أَيْنَ _____ كَانُوا۟ ثُمَّ يُنَبِّئُهُم بِمَا عَمِلُوا۟ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ إِنَّ ٱللَّهَ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "وَرَضُوا۟",
            "وَٱللَّهُ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "wherever"
        },
        {
          "question_id": 157,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ يَعْلَمُ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ مَا يَكُونُ مِن نَّجْوَىٰ ثَلَٰثَةٍ إِلَّا هُوَ رَابِعُهُمْ وَلَا خَمْسَةٍ إِلَّا هُوَ سَادِسُهُمْ وَلَآ أَدْنَىٰ مِن ذَٰلِكَ وَلَآ أَكْثَرَ إِلَّا هُوَ مَعَهُمْ أَيْنَ مَا _____ ثُمَّ يُنَبِّئُهُم بِمَا عَمِلُوا۟ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ إِنَّ ٱللَّهَ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "كَانُوا۟",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱللَّهُ",
            "كَانُوا۟",
            "بَيْنَ"
          ],
          "translation": "they are"
        },
        {
          "question_id": 158,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ يَعْلَمُ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ مَا يَكُونُ مِن نَّجْوَىٰ ثَلَٰثَةٍ إِلَّا هُوَ رَابِعُهُمْ وَلَا خَمْسَةٍ إِلَّا هُوَ سَادِسُهُمْ وَلَآ أَدْنَىٰ مِن ذَٰلِكَ وَلَآ أَكْثَرَ إِلَّا هُوَ مَعَهُمْ أَيْنَ مَا كَانُوا۟ _____ يُنَبِّئُهُم بِمَا عَمِلُوا۟ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ إِنَّ ٱللَّهَ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "مِن",
            "نِّسَآئِهِمْ",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "Then"
        },
        {
          "question_id": 159,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ يَعْلَمُ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ مَا يَكُونُ مِن نَّجْوَىٰ ثَلَٰثَةٍ إِلَّا هُوَ رَابِعُهُمْ وَلَا خَمْسَةٍ إِلَّا هُوَ سَادِسُهُمْ وَلَآ أَدْنَىٰ مِن ذَٰلِكَ وَلَآ أَكْثَرَ إِلَّا هُوَ مَعَهُمْ أَيْنَ مَا كَانُوا۟ ثُمَّ _____ بِمَا عَمِلُوا۟ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ إِنَّ ٱللَّهَ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "يُنَبِّئُهُم",
          "options": [
            "كُبِتَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "بِٱلْإِثْمِ",
            "يُنَبِّئُهُم"
          ],
          "translation": "He will inform them"
        },
        {
          "question_id": 160,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ يَعْلَمُ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ مَا يَكُونُ مِن نَّجْوَىٰ ثَلَٰثَةٍ إِلَّا هُوَ رَابِعُهُمْ وَلَا خَمْسَةٍ إِلَّا هُوَ سَادِسُهُمْ وَلَآ أَدْنَىٰ مِن ذَٰلِكَ وَلَآ أَكْثَرَ إِلَّا هُوَ مَعَهُمْ أَيْنَ مَا كَانُوا۟ ثُمَّ يُنَبِّئُهُم _____ عَمِلُوا۟ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ إِنَّ ٱللَّهَ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "بِمَا",
            "مِن",
            "عَلِيمٌ",
            "ﰌ"
          ],
          "translation": "of what"
        },
        {
          "question_id": 161,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ يَعْلَمُ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ مَا يَكُونُ مِن نَّجْوَىٰ ثَلَٰثَةٍ إِلَّا هُوَ رَابِعُهُمْ وَلَا خَمْسَةٍ إِلَّا هُوَ سَادِسُهُمْ وَلَآ أَدْنَىٰ مِن ذَٰلِكَ وَلَآ أَكْثَرَ إِلَّا هُوَ مَعَهُمْ أَيْنَ مَا كَانُوا۟ ثُمَّ يُنَبِّئُهُم بِمَا _____ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ إِنَّ ٱللَّهَ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "عَمِلُوا۟",
          "options": [
            "عَمِلُوا۟",
            "مِّنْهُ",
            "أَلَمْ",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "they did"
        },
        {
          "question_id": 162,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ يَعْلَمُ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ مَا يَكُونُ مِن نَّجْوَىٰ ثَلَٰثَةٍ إِلَّا هُوَ رَابِعُهُمْ وَلَا خَمْسَةٍ إِلَّا هُوَ سَادِسُهُمْ وَلَآ أَدْنَىٰ مِن ذَٰلِكَ وَلَآ أَكْثَرَ إِلَّا هُوَ مَعَهُمْ أَيْنَ مَا كَانُوا۟ ثُمَّ يُنَبِّئُهُم بِمَا عَمِلُوا۟ _____ ٱلْقِيَٰمَةِ إِنَّ ٱللَّهَ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "يَوْمَ",
          "options": [
            "نَّجْوَىٰ",
            "يَوْمَ",
            "وَرَضُوا۟",
            "تُحْشَرُونَ"
          ],
          "translation": "(on the) Day"
        },
        {
          "question_id": 163,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ يَعْلَمُ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ مَا يَكُونُ مِن نَّجْوَىٰ ثَلَٰثَةٍ إِلَّا هُوَ رَابِعُهُمْ وَلَا خَمْسَةٍ إِلَّا هُوَ سَادِسُهُمْ وَلَآ أَدْنَىٰ مِن ذَٰلِكَ وَلَآ أَكْثَرَ إِلَّا هُوَ مَعَهُمْ أَيْنَ مَا كَانُوا۟ ثُمَّ يُنَبِّئُهُم بِمَا عَمِلُوا۟ يَوْمَ _____ إِنَّ ٱللَّهَ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "ٱلْقِيَٰمَةِ",
          "options": [
            "ذَٰلِكُمْ",
            "إِخْوَٰنَهُمْ",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "ٱلْقِيَٰمَةِ"
          ],
          "translation": "(of) the Resurrection"
        },
        {
          "question_id": 164,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ يَعْلَمُ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ مَا يَكُونُ مِن نَّجْوَىٰ ثَلَٰثَةٍ إِلَّا هُوَ رَابِعُهُمْ وَلَا خَمْسَةٍ إِلَّا هُوَ سَادِسُهُمْ وَلَآ أَدْنَىٰ مِن ذَٰلِكَ وَلَآ أَكْثَرَ إِلَّا هُوَ مَعَهُمْ أَيْنَ مَا كَانُوا۟ ثُمَّ يُنَبِّئُهُم بِمَا عَمِلُوا۟ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ _____ ٱللَّهَ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "فَٱفْسَحُوا۟",
            "يَحْلِفُونَ",
            "إِنَّ",
            "قَوْمًا"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 165,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ يَعْلَمُ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ مَا يَكُونُ مِن نَّجْوَىٰ ثَلَٰثَةٍ إِلَّا هُوَ رَابِعُهُمْ وَلَا خَمْسَةٍ إِلَّا هُوَ سَادِسُهُمْ وَلَآ أَدْنَىٰ مِن ذَٰلِكَ وَلَآ أَكْثَرَ إِلَّا هُوَ مَعَهُمْ أَيْنَ مَا كَانُوا۟ ثُمَّ يُنَبِّئُهُم بِمَا عَمِلُوا۟ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ إِنَّ _____ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "ٱلْمُفْلِحُونَ",
            "ٱللَّهَ",
            "وَرَسُولِهِۦ",
            "وَزُورًا"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 166,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ يَعْلَمُ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ مَا يَكُونُ مِن نَّجْوَىٰ ثَلَٰثَةٍ إِلَّا هُوَ رَابِعُهُمْ وَلَا خَمْسَةٍ إِلَّا هُوَ سَادِسُهُمْ وَلَآ أَدْنَىٰ مِن ذَٰلِكَ وَلَآ أَكْثَرَ إِلَّا هُوَ مَعَهُمْ أَيْنَ مَا كَانُوا۟ ثُمَّ يُنَبِّئُهُم بِمَا عَمِلُوا۟ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ إِنَّ ٱللَّهَ _____ شَىْءٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "بِكُلِّ",
          "options": [
            "ٱلشَّيْطَٰنُ",
            "بِكُلِّ",
            "ٱلرَّسُولِ",
            "تَعْمَلُونَ"
          ],
          "translation": "of every"
        },
        {
          "question_id": 167,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ يَعْلَمُ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ مَا يَكُونُ مِن نَّجْوَىٰ ثَلَٰثَةٍ إِلَّا هُوَ رَابِعُهُمْ وَلَا خَمْسَةٍ إِلَّا هُوَ سَادِسُهُمْ وَلَآ أَدْنَىٰ مِن ذَٰلِكَ وَلَآ أَكْثَرَ إِلَّا هُوَ مَعَهُمْ أَيْنَ مَا كَانُوا۟ ثُمَّ يُنَبِّئُهُم بِمَا عَمِلُوا۟ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ إِنَّ ٱللَّهَ بِكُلِّ _____ عَلِيمٌ",
          "answer": "شَىْءٍ",
          "options": [
            "لَّمْ",
            "فِيهَا",
            "شَىْءٍ",
            "ﰅ"
          ],
          "translation": "thing"
        },
        {
          "question_id": 168,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ يَعْلَمُ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ مَا يَكُونُ مِن نَّجْوَىٰ ثَلَٰثَةٍ إِلَّا هُوَ رَابِعُهُمْ وَلَا خَمْسَةٍ إِلَّا هُوَ سَادِسُهُمْ وَلَآ أَدْنَىٰ مِن ذَٰلِكَ وَلَآ أَكْثَرَ إِلَّا هُوَ مَعَهُمْ أَيْنَ مَا كَانُوا۟ ثُمَّ يُنَبِّئُهُم بِمَا عَمِلُوا۟ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ إِنَّ ٱللَّهَ بِكُلِّ شَىْءٍ _____",
          "answer": "عَلِيمٌ",
          "options": [
            "عَلِيمٌ",
            "لِيَحْزُنَ",
            "ٱللَّهِ",
            "كَتَبَ"
          ],
          "translation": "(is) All-Knower"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "8",
      "ayah_key": "58:8",
      "questions": [
        {
          "question_id": 169,
          "question": "_____ تَرَ إِلَى ٱلَّذِينَ نُهُوا۟ عَنِ ٱلنَّجْوَىٰ ثُمَّ يَعُودُونَ لِمَا نُهُوا۟ عَنْهُ وَيَتَنَٰجَوْنَ بِٱلْإِثْمِ وَٱلْعُدْوَٰنِ وَمَعْصِيَتِ ٱلرَّسُولِ وَإِذَا جَآءُوكَ حَيَّوْكَ بِمَا لَمْ يُحَيِّكَ بِهِ ٱللَّهُ وَيَقُولُونَ فِىٓ أَنفُسِهِمْ لَوْلَا يُعَذِّبُنَا ٱللَّهُ بِمَا نَقُولُ حَسْبُهُمْ جَهَنَّمُ يَصْلَوْنَهَا فَبِئْسَ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "أَلَمْ",
          "options": [
            "بَصِيرٌ",
            "أَحْصَىٰهُ",
            "أَلَمْ",
            "وَلَدْنَهُمْ"
          ],
          "translation": "Do not"
        },
        {
          "question_id": 170,
          "question": "أَلَمْ _____ إِلَى ٱلَّذِينَ نُهُوا۟ عَنِ ٱلنَّجْوَىٰ ثُمَّ يَعُودُونَ لِمَا نُهُوا۟ عَنْهُ وَيَتَنَٰجَوْنَ بِٱلْإِثْمِ وَٱلْعُدْوَٰنِ وَمَعْصِيَتِ ٱلرَّسُولِ وَإِذَا جَآءُوكَ حَيَّوْكَ بِمَا لَمْ يُحَيِّكَ بِهِ ٱللَّهُ وَيَقُولُونَ فِىٓ أَنفُسِهِمْ لَوْلَا يُعَذِّبُنَا ٱللَّهُ بِمَا نَقُولُ حَسْبُهُمْ جَهَنَّمُ يَصْلَوْنَهَا فَبِئْسَ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "تَرَ",
          "options": [
            "تَرَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱللَّهُ",
            "لَكُمْ"
          ],
          "translation": "you see"
        },
        {
          "question_id": 171,
          "question": "أَلَمْ تَرَ _____ ٱلَّذِينَ نُهُوا۟ عَنِ ٱلنَّجْوَىٰ ثُمَّ يَعُودُونَ لِمَا نُهُوا۟ عَنْهُ وَيَتَنَٰجَوْنَ بِٱلْإِثْمِ وَٱلْعُدْوَٰنِ وَمَعْصِيَتِ ٱلرَّسُولِ وَإِذَا جَآءُوكَ حَيَّوْكَ بِمَا لَمْ يُحَيِّكَ بِهِ ٱللَّهُ وَيَقُولُونَ فِىٓ أَنفُسِهِمْ لَوْلَا يُعَذِّبُنَا ٱللَّهُ بِمَا نَقُولُ حَسْبُهُمْ جَهَنَّمُ يَصْلَوْنَهَا فَبِئْسَ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "إِلَى",
          "options": [
            "عَن",
            "إِلَى",
            "عَذَابٌ",
            "وَهُمْ"
          ],
          "translation": "[to]"
        },
        {
          "question_id": 172,
          "question": "أَلَمْ تَرَ إِلَى _____ نُهُوا۟ عَنِ ٱلنَّجْوَىٰ ثُمَّ يَعُودُونَ لِمَا نُهُوا۟ عَنْهُ وَيَتَنَٰجَوْنَ بِٱلْإِثْمِ وَٱلْعُدْوَٰنِ وَمَعْصِيَتِ ٱلرَّسُولِ وَإِذَا جَآءُوكَ حَيَّوْكَ بِمَا لَمْ يُحَيِّكَ بِهِ ٱللَّهُ وَيَقُولُونَ فِىٓ أَنفُسِهِمْ لَوْلَا يُعَذِّبُنَا ٱللَّهُ بِمَا نَقُولُ حَسْبُهُمْ جَهَنَّمُ يَصْلَوْنَهَا فَبِئْسَ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "لَّمْ",
            "إِلَى",
            "قَوْلَ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 173,
          "question": "أَلَمْ تَرَ إِلَى ٱلَّذِينَ _____ عَنِ ٱلنَّجْوَىٰ ثُمَّ يَعُودُونَ لِمَا نُهُوا۟ عَنْهُ وَيَتَنَٰجَوْنَ بِٱلْإِثْمِ وَٱلْعُدْوَٰنِ وَمَعْصِيَتِ ٱلرَّسُولِ وَإِذَا جَآءُوكَ حَيَّوْكَ بِمَا لَمْ يُحَيِّكَ بِهِ ٱللَّهُ وَيَقُولُونَ فِىٓ أَنفُسِهِمْ لَوْلَا يُعَذِّبُنَا ٱللَّهُ بِمَا نَقُولُ حَسْبُهُمْ جَهَنَّمُ يَصْلَوْنَهَا فَبِئْسَ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "نُهُوا۟",
          "options": [
            "ٱلصَّلَوٰةَ",
            "كَمَا",
            "نَٰجَيْتُمُ",
            "نُهُوا۟"
          ],
          "translation": "were forbidden"
        },
        {
          "question_id": 174,
          "question": "أَلَمْ تَرَ إِلَى ٱلَّذِينَ نُهُوا۟ _____ ٱلنَّجْوَىٰ ثُمَّ يَعُودُونَ لِمَا نُهُوا۟ عَنْهُ وَيَتَنَٰجَوْنَ بِٱلْإِثْمِ وَٱلْعُدْوَٰنِ وَمَعْصِيَتِ ٱلرَّسُولِ وَإِذَا جَآءُوكَ حَيَّوْكَ بِمَا لَمْ يُحَيِّكَ بِهِ ٱللَّهُ وَيَقُولُونَ فِىٓ أَنفُسِهِمْ لَوْلَا يُعَذِّبُنَا ٱللَّهُ بِمَا نَقُولُ حَسْبُهُمْ جَهَنَّمُ يَصْلَوْنَهَا فَبِئْسَ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "عَنِ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "عَنِ",
            "فَٱنشُزُوا۟",
            "إِذَا"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 175,
          "question": "أَلَمْ تَرَ إِلَى ٱلَّذِينَ نُهُوا۟ عَنِ _____ ثُمَّ يَعُودُونَ لِمَا نُهُوا۟ عَنْهُ وَيَتَنَٰجَوْنَ بِٱلْإِثْمِ وَٱلْعُدْوَٰنِ وَمَعْصِيَتِ ٱلرَّسُولِ وَإِذَا جَآءُوكَ حَيَّوْكَ بِمَا لَمْ يُحَيِّكَ بِهِ ٱللَّهُ وَيَقُولُونَ فِىٓ أَنفُسِهِمْ لَوْلَا يُعَذِّبُنَا ٱللَّهُ بِمَا نَقُولُ حَسْبُهُمْ جَهَنَّمُ يَصْلَوْنَهَا فَبِئْسَ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "ٱلنَّجْوَىٰ",
          "options": [
            "عَذَابٌ",
            "ذَٰلِكَ",
            "إِلَيْهِ",
            "ٱلنَّجْوَىٰ"
          ],
          "translation": "secret counsels"
        },
        {
          "question_id": 176,
          "question": "أَلَمْ تَرَ إِلَى ٱلَّذِينَ نُهُوا۟ عَنِ ٱلنَّجْوَىٰ _____ يَعُودُونَ لِمَا نُهُوا۟ عَنْهُ وَيَتَنَٰجَوْنَ بِٱلْإِثْمِ وَٱلْعُدْوَٰنِ وَمَعْصِيَتِ ٱلرَّسُولِ وَإِذَا جَآءُوكَ حَيَّوْكَ بِمَا لَمْ يُحَيِّكَ بِهِ ٱللَّهُ وَيَقُولُونَ فِىٓ أَنفُسِهِمْ لَوْلَا يُعَذِّبُنَا ٱللَّهُ بِمَا نَقُولُ حَسْبُهُمْ جَهَنَّمُ يَصْلَوْنَهَا فَبِئْسَ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "بَيْنَ",
            "كَتَبَ",
            "ثُمَّ",
            "قَالُوا۟"
          ],
          "translation": "then"
        },
        {
          "question_id": 177,
          "question": "أَلَمْ تَرَ إِلَى ٱلَّذِينَ نُهُوا۟ عَنِ ٱلنَّجْوَىٰ ثُمَّ _____ لِمَا نُهُوا۟ عَنْهُ وَيَتَنَٰجَوْنَ بِٱلْإِثْمِ وَٱلْعُدْوَٰنِ وَمَعْصِيَتِ ٱلرَّسُولِ وَإِذَا جَآءُوكَ حَيَّوْكَ بِمَا لَمْ يُحَيِّكَ بِهِ ٱللَّهُ وَيَقُولُونَ فِىٓ أَنفُسِهِمْ لَوْلَا يُعَذِّبُنَا ٱللَّهُ بِمَا نَقُولُ حَسْبُهُمْ جَهَنَّمُ يَصْلَوْنَهَا فَبِئْسَ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "يَعُودُونَ",
          "options": [
            "أُوتُوا۟",
            "إِلَيْهِ",
            "حِزْبُ",
            "يَعُودُونَ"
          ],
          "translation": "they return"
        },
        {
          "question_id": 178,
          "question": "أَلَمْ تَرَ إِلَى ٱلَّذِينَ نُهُوا۟ عَنِ ٱلنَّجْوَىٰ ثُمَّ يَعُودُونَ _____ نُهُوا۟ عَنْهُ وَيَتَنَٰجَوْنَ بِٱلْإِثْمِ وَٱلْعُدْوَٰنِ وَمَعْصِيَتِ ٱلرَّسُولِ وَإِذَا جَآءُوكَ حَيَّوْكَ بِمَا لَمْ يُحَيِّكَ بِهِ ٱللَّهُ وَيَقُولُونَ فِىٓ أَنفُسِهِمْ لَوْلَا يُعَذِّبُنَا ٱللَّهُ بِمَا نَقُولُ حَسْبُهُمْ جَهَنَّمُ يَصْلَوْنَهَا فَبِئْسَ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "لِمَا",
          "options": [
            "وَلَآ",
            "إِلَّا",
            "لِمَا",
            "قَالُوا۟"
          ],
          "translation": "to what"
        },
        {
          "question_id": 179,
          "question": "أَلَمْ تَرَ إِلَى ٱلَّذِينَ نُهُوا۟ عَنِ ٱلنَّجْوَىٰ ثُمَّ يَعُودُونَ لِمَا _____ عَنْهُ وَيَتَنَٰجَوْنَ بِٱلْإِثْمِ وَٱلْعُدْوَٰنِ وَمَعْصِيَتِ ٱلرَّسُولِ وَإِذَا جَآءُوكَ حَيَّوْكَ بِمَا لَمْ يُحَيِّكَ بِهِ ٱللَّهُ وَيَقُولُونَ فِىٓ أَنفُسِهِمْ لَوْلَا يُعَذِّبُنَا ٱللَّهُ بِمَا نَقُولُ حَسْبُهُمْ جَهَنَّمُ يَصْلَوْنَهَا فَبِئْسَ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "نُهُوا۟",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "نُهُوا۟",
            "إِنَّمَا"
          ],
          "translation": "they were forbidden"
        },
        {
          "question_id": 180,
          "question": "أَلَمْ تَرَ إِلَى ٱلَّذِينَ نُهُوا۟ عَنِ ٱلنَّجْوَىٰ ثُمَّ يَعُودُونَ لِمَا نُهُوا۟ _____ وَيَتَنَٰجَوْنَ بِٱلْإِثْمِ وَٱلْعُدْوَٰنِ وَمَعْصِيَتِ ٱلرَّسُولِ وَإِذَا جَآءُوكَ حَيَّوْكَ بِمَا لَمْ يُحَيِّكَ بِهِ ٱللَّهُ وَيَقُولُونَ فِىٓ أَنفُسِهِمْ لَوْلَا يُعَذِّبُنَا ٱللَّهُ بِمَا نَقُولُ حَسْبُهُمْ جَهَنَّمُ يَصْلَوْنَهَا فَبِئْسَ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "عَنْهُ",
          "options": [
            "عَنْهُ",
            "جَنَّٰتٍ",
            "عَزِيزٌ",
            "ﰂ"
          ],
          "translation": "from [it]"
        },
        {
          "question_id": 181,
          "question": "أَلَمْ تَرَ إِلَى ٱلَّذِينَ نُهُوا۟ عَنِ ٱلنَّجْوَىٰ ثُمَّ يَعُودُونَ لِمَا نُهُوا۟ عَنْهُ _____ بِٱلْإِثْمِ وَٱلْعُدْوَٰنِ وَمَعْصِيَتِ ٱلرَّسُولِ وَإِذَا جَآءُوكَ حَيَّوْكَ بِمَا لَمْ يُحَيِّكَ بِهِ ٱللَّهُ وَيَقُولُونَ فِىٓ أَنفُسِهِمْ لَوْلَا يُعَذِّبُنَا ٱللَّهُ بِمَا نَقُولُ حَسْبُهُمْ جَهَنَّمُ يَصْلَوْنَهَا فَبِئْسَ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "وَيَتَنَٰجَوْنَ",
          "options": [
            "ﰓ",
            "دَرَجَٰتٍ",
            "وَيَتَنَٰجَوْنَ",
            "وَرَسُولَهُۥ"
          ],
          "translation": "and they hold secret counsels"
        },
        {
          "question_id": 182,
          "question": "أَلَمْ تَرَ إِلَى ٱلَّذِينَ نُهُوا۟ عَنِ ٱلنَّجْوَىٰ ثُمَّ يَعُودُونَ لِمَا نُهُوا۟ عَنْهُ وَيَتَنَٰجَوْنَ _____ وَٱلْعُدْوَٰنِ وَمَعْصِيَتِ ٱلرَّسُولِ وَإِذَا جَآءُوكَ حَيَّوْكَ بِمَا لَمْ يُحَيِّكَ بِهِ ٱللَّهُ وَيَقُولُونَ فِىٓ أَنفُسِهِمْ لَوْلَا يُعَذِّبُنَا ٱللَّهُ بِمَا نَقُولُ حَسْبُهُمْ جَهَنَّمُ يَصْلَوْنَهَا فَبِئْسَ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "بِٱلْإِثْمِ",
          "options": [
            "سِتِّينَ",
            "قِيلَ",
            "بِٱلْإِثْمِ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "for sin"
        },
        {
          "question_id": 183,
          "question": "أَلَمْ تَرَ إِلَى ٱلَّذِينَ نُهُوا۟ عَنِ ٱلنَّجْوَىٰ ثُمَّ يَعُودُونَ لِمَا نُهُوا۟ عَنْهُ وَيَتَنَٰجَوْنَ بِٱلْإِثْمِ _____ وَمَعْصِيَتِ ٱلرَّسُولِ وَإِذَا جَآءُوكَ حَيَّوْكَ بِمَا لَمْ يُحَيِّكَ بِهِ ٱللَّهُ وَيَقُولُونَ فِىٓ أَنفُسِهِمْ لَوْلَا يُعَذِّبُنَا ٱللَّهُ بِمَا نَقُولُ حَسْبُهُمْ جَهَنَّمُ يَصْلَوْنَهَا فَبِئْسَ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "وَٱلْعُدْوَٰنِ",
          "options": [
            "مُّهِينٌ",
            "وَٱلْعُدْوَٰنِ",
            "وَتَابَ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ"
          ],
          "translation": "and aggression"
        },
        {
          "question_id": 184,
          "question": "أَلَمْ تَرَ إِلَى ٱلَّذِينَ نُهُوا۟ عَنِ ٱلنَّجْوَىٰ ثُمَّ يَعُودُونَ لِمَا نُهُوا۟ عَنْهُ وَيَتَنَٰجَوْنَ بِٱلْإِثْمِ وَٱلْعُدْوَٰنِ _____ ٱلرَّسُولِ وَإِذَا جَآءُوكَ حَيَّوْكَ بِمَا لَمْ يُحَيِّكَ بِهِ ٱللَّهُ وَيَقُولُونَ فِىٓ أَنفُسِهِمْ لَوْلَا يُعَذِّبُنَا ٱللَّهُ بِمَا نَقُولُ حَسْبُهُمْ جَهَنَّمُ يَصْلَوْنَهَا فَبِئْسَ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "وَمَعْصِيَتِ",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "أَبْنَآءَهُمْ",
            "تَوَلَّوْا۟",
            "وَمَعْصِيَتِ"
          ],
          "translation": "and disobedience"
        },
        {
          "question_id": 185,
          "question": "أَلَمْ تَرَ إِلَى ٱلَّذِينَ نُهُوا۟ عَنِ ٱلنَّجْوَىٰ ثُمَّ يَعُودُونَ لِمَا نُهُوا۟ عَنْهُ وَيَتَنَٰجَوْنَ بِٱلْإِثْمِ وَٱلْعُدْوَٰنِ وَمَعْصِيَتِ _____ وَإِذَا جَآءُوكَ حَيَّوْكَ بِمَا لَمْ يُحَيِّكَ بِهِ ٱللَّهُ وَيَقُولُونَ فِىٓ أَنفُسِهِمْ لَوْلَا يُعَذِّبُنَا ٱللَّهُ بِمَا نَقُولُ حَسْبُهُمْ جَهَنَّمُ يَصْلَوْنَهَا فَبِئْسَ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "ٱلرَّسُولِ",
          "options": [
            "ٱلرَّسُولِ",
            "ٱلَّتِى",
            "وَإِذَا",
            "أَكْثَرَ"
          ],
          "translation": "(to) the Messenger"
        },
        {
          "question_id": 186,
          "question": "أَلَمْ تَرَ إِلَى ٱلَّذِينَ نُهُوا۟ عَنِ ٱلنَّجْوَىٰ ثُمَّ يَعُودُونَ لِمَا نُهُوا۟ عَنْهُ وَيَتَنَٰجَوْنَ بِٱلْإِثْمِ وَٱلْعُدْوَٰنِ وَمَعْصِيَتِ ٱلرَّسُولِ _____ جَآءُوكَ حَيَّوْكَ بِمَا لَمْ يُحَيِّكَ بِهِ ٱللَّهُ وَيَقُولُونَ فِىٓ أَنفُسِهِمْ لَوْلَا يُعَذِّبُنَا ٱللَّهُ بِمَا نَقُولُ حَسْبُهُمْ جَهَنَّمُ يَصْلَوْنَهَا فَبِئْسَ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "وَإِذَا",
          "options": [
            "هُمْ",
            "وَإِذَا",
            "ﰄ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ"
          ],
          "translation": "And when"
        },
        {
          "question_id": 187,
          "question": "أَلَمْ تَرَ إِلَى ٱلَّذِينَ نُهُوا۟ عَنِ ٱلنَّجْوَىٰ ثُمَّ يَعُودُونَ لِمَا نُهُوا۟ عَنْهُ وَيَتَنَٰجَوْنَ بِٱلْإِثْمِ وَٱلْعُدْوَٰنِ وَمَعْصِيَتِ ٱلرَّسُولِ وَإِذَا _____ حَيَّوْكَ بِمَا لَمْ يُحَيِّكَ بِهِ ٱللَّهُ وَيَقُولُونَ فِىٓ أَنفُسِهِمْ لَوْلَا يُعَذِّبُنَا ٱللَّهُ بِمَا نَقُولُ حَسْبُهُمْ جَهَنَّمُ يَصْلَوْنَهَا فَبِئْسَ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "جَآءُوكَ",
          "options": [
            "جَآءُوكَ",
            "وَإِنَّ",
            "ﰓ",
            "مِنكُمْ"
          ],
          "translation": "they come to you"
        },
        {
          "question_id": 188,
          "question": "أَلَمْ تَرَ إِلَى ٱلَّذِينَ نُهُوا۟ عَنِ ٱلنَّجْوَىٰ ثُمَّ يَعُودُونَ لِمَا نُهُوا۟ عَنْهُ وَيَتَنَٰجَوْنَ بِٱلْإِثْمِ وَٱلْعُدْوَٰنِ وَمَعْصِيَتِ ٱلرَّسُولِ وَإِذَا جَآءُوكَ _____ بِمَا لَمْ يُحَيِّكَ بِهِ ٱللَّهُ وَيَقُولُونَ فِىٓ أَنفُسِهِمْ لَوْلَا يُعَذِّبُنَا ٱللَّهُ بِمَا نَقُولُ حَسْبُهُمْ جَهَنَّمُ يَصْلَوْنَهَا فَبِئْسَ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "حَيَّوْكَ",
          "options": [
            "قَوْمًا",
            "مِسْكِينًا",
            "حَيَّوْكَ",
            "يُؤْمِنُونَ"
          ],
          "translation": "they greet you"
        },
        {
          "question_id": 189,
          "question": "أَلَمْ تَرَ إِلَى ٱلَّذِينَ نُهُوا۟ عَنِ ٱلنَّجْوَىٰ ثُمَّ يَعُودُونَ لِمَا نُهُوا۟ عَنْهُ وَيَتَنَٰجَوْنَ بِٱلْإِثْمِ وَٱلْعُدْوَٰنِ وَمَعْصِيَتِ ٱلرَّسُولِ وَإِذَا جَآءُوكَ حَيَّوْكَ _____ لَمْ يُحَيِّكَ بِهِ ٱللَّهُ وَيَقُولُونَ فِىٓ أَنفُسِهِمْ لَوْلَا يُعَذِّبُنَا ٱللَّهُ بِمَا نَقُولُ حَسْبُهُمْ جَهَنَّمُ يَصْلَوْنَهَا فَبِئْسَ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "مِسْكِينًا",
            "ٱلزَّكَوٰةَ",
            "بِمَا",
            "إِلَيْهِ"
          ],
          "translation": "with what"
        },
        {
          "question_id": 190,
          "question": "أَلَمْ تَرَ إِلَى ٱلَّذِينَ نُهُوا۟ عَنِ ٱلنَّجْوَىٰ ثُمَّ يَعُودُونَ لِمَا نُهُوا۟ عَنْهُ وَيَتَنَٰجَوْنَ بِٱلْإِثْمِ وَٱلْعُدْوَٰنِ وَمَعْصِيَتِ ٱلرَّسُولِ وَإِذَا جَآءُوكَ حَيَّوْكَ بِمَا _____ يُحَيِّكَ بِهِ ٱللَّهُ وَيَقُولُونَ فِىٓ أَنفُسِهِمْ لَوْلَا يُعَذِّبُنَا ٱللَّهُ بِمَا نَقُولُ حَسْبُهُمْ جَهَنَّمُ يَصْلَوْنَهَا فَبِئْسَ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "لَمْ",
          "options": [
            "لَمْ",
            "بِضَآرِّهِمْ",
            "حِزْبُ",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 191,
          "question": "أَلَمْ تَرَ إِلَى ٱلَّذِينَ نُهُوا۟ عَنِ ٱلنَّجْوَىٰ ثُمَّ يَعُودُونَ لِمَا نُهُوا۟ عَنْهُ وَيَتَنَٰجَوْنَ بِٱلْإِثْمِ وَٱلْعُدْوَٰنِ وَمَعْصِيَتِ ٱلرَّسُولِ وَإِذَا جَآءُوكَ حَيَّوْكَ بِمَا لَمْ _____ بِهِ ٱللَّهُ وَيَقُولُونَ فِىٓ أَنفُسِهِمْ لَوْلَا يُعَذِّبُنَا ٱللَّهُ بِمَا نَقُولُ حَسْبُهُمْ جَهَنَّمُ يَصْلَوْنَهَا فَبِئْسَ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "يُحَيِّكَ",
          "options": [
            "يُؤْمِنُونَ",
            "وَأَطْهَرُ",
            "يُحَيِّكَ",
            "غَفُورٌ"
          ],
          "translation": "greets you"
        },
        {
          "question_id": 192,
          "question": "أَلَمْ تَرَ إِلَى ٱلَّذِينَ نُهُوا۟ عَنِ ٱلنَّجْوَىٰ ثُمَّ يَعُودُونَ لِمَا نُهُوا۟ عَنْهُ وَيَتَنَٰجَوْنَ بِٱلْإِثْمِ وَٱلْعُدْوَٰنِ وَمَعْصِيَتِ ٱلرَّسُولِ وَإِذَا جَآءُوكَ حَيَّوْكَ بِمَا لَمْ يُحَيِّكَ _____ ٱللَّهُ وَيَقُولُونَ فِىٓ أَنفُسِهِمْ لَوْلَا يُعَذِّبُنَا ٱللَّهُ بِمَا نَقُولُ حَسْبُهُمْ جَهَنَّمُ يَصْلَوْنَهَا فَبِئْسَ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "بِهِ",
          "options": [
            "قَبْلِ",
            "بِهِ",
            "يُعَذِّبُنَا",
            "لَوْلَا"
          ],
          "translation": "therewith"
        },
        {
          "question_id": 193,
          "question": "أَلَمْ تَرَ إِلَى ٱلَّذِينَ نُهُوا۟ عَنِ ٱلنَّجْوَىٰ ثُمَّ يَعُودُونَ لِمَا نُهُوا۟ عَنْهُ وَيَتَنَٰجَوْنَ بِٱلْإِثْمِ وَٱلْعُدْوَٰنِ وَمَعْصِيَتِ ٱلرَّسُولِ وَإِذَا جَآءُوكَ حَيَّوْكَ بِمَا لَمْ يُحَيِّكَ بِهِ _____ وَيَقُولُونَ فِىٓ أَنفُسِهِمْ لَوْلَا يُعَذِّبُنَا ٱللَّهُ بِمَا نَقُولُ حَسْبُهُمْ جَهَنَّمُ يَصْلَوْنَهَا فَبِئْسَ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "سَمِيعٌۢ",
            "وَمَعْصِيَتِ",
            "وَرَسُولَهُۥ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 194,
          "question": "أَلَمْ تَرَ إِلَى ٱلَّذِينَ نُهُوا۟ عَنِ ٱلنَّجْوَىٰ ثُمَّ يَعُودُونَ لِمَا نُهُوا۟ عَنْهُ وَيَتَنَٰجَوْنَ بِٱلْإِثْمِ وَٱلْعُدْوَٰنِ وَمَعْصِيَتِ ٱلرَّسُولِ وَإِذَا جَآءُوكَ حَيَّوْكَ بِمَا لَمْ يُحَيِّكَ بِهِ ٱللَّهُ _____ فِىٓ أَنفُسِهِمْ لَوْلَا يُعَذِّبُنَا ٱللَّهُ بِمَا نَقُولُ حَسْبُهُمْ جَهَنَّمُ يَصْلَوْنَهَا فَبِئْسَ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "وَيَقُولُونَ",
          "options": [
            "ءَابَآءَهُمْ",
            "وَيَقُولُونَ",
            "حِزْبُ",
            "وَيَحْسَبُونَ"
          ],
          "translation": "and they say"
        },
        {
          "question_id": 195,
          "question": "أَلَمْ تَرَ إِلَى ٱلَّذِينَ نُهُوا۟ عَنِ ٱلنَّجْوَىٰ ثُمَّ يَعُودُونَ لِمَا نُهُوا۟ عَنْهُ وَيَتَنَٰجَوْنَ بِٱلْإِثْمِ وَٱلْعُدْوَٰنِ وَمَعْصِيَتِ ٱلرَّسُولِ وَإِذَا جَآءُوكَ حَيَّوْكَ بِمَا لَمْ يُحَيِّكَ بِهِ ٱللَّهُ وَيَقُولُونَ _____ أَنفُسِهِمْ لَوْلَا يُعَذِّبُنَا ٱللَّهُ بِمَا نَقُولُ حَسْبُهُمْ جَهَنَّمُ يَصْلَوْنَهَا فَبِئْسَ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "فِىٓ",
          "options": [
            "وَءَاتُوا۟",
            "فِىٓ",
            "وَيَحْسَبُونَ",
            "عَلَيْهِمُ"
          ],
          "translation": "among"
        },
        {
          "question_id": 196,
          "question": "أَلَمْ تَرَ إِلَى ٱلَّذِينَ نُهُوا۟ عَنِ ٱلنَّجْوَىٰ ثُمَّ يَعُودُونَ لِمَا نُهُوا۟ عَنْهُ وَيَتَنَٰجَوْنَ بِٱلْإِثْمِ وَٱلْعُدْوَٰنِ وَمَعْصِيَتِ ٱلرَّسُولِ وَإِذَا جَآءُوكَ حَيَّوْكَ بِمَا لَمْ يُحَيِّكَ بِهِ ٱللَّهُ وَيَقُولُونَ فِىٓ _____ لَوْلَا يُعَذِّبُنَا ٱللَّهُ بِمَا نَقُولُ حَسْبُهُمْ جَهَنَّمُ يَصْلَوْنَهَا فَبِئْسَ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "أَنفُسِهِمْ",
          "options": [
            "وَيَحْسَبُونَ",
            "لَّا",
            "ﰒ",
            "أَنفُسِهِمْ"
          ],
          "translation": "themselves"
        },
        {
          "question_id": 197,
          "question": "أَلَمْ تَرَ إِلَى ٱلَّذِينَ نُهُوا۟ عَنِ ٱلنَّجْوَىٰ ثُمَّ يَعُودُونَ لِمَا نُهُوا۟ عَنْهُ وَيَتَنَٰجَوْنَ بِٱلْإِثْمِ وَٱلْعُدْوَٰنِ وَمَعْصِيَتِ ٱلرَّسُولِ وَإِذَا جَآءُوكَ حَيَّوْكَ بِمَا لَمْ يُحَيِّكَ بِهِ ٱللَّهُ وَيَقُولُونَ فِىٓ أَنفُسِهِمْ _____ يُعَذِّبُنَا ٱللَّهُ بِمَا نَقُولُ حَسْبُهُمْ جَهَنَّمُ يَصْلَوْنَهَا فَبِئْسَ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "لَوْلَا",
          "options": [
            "ﰃ",
            "لَوْلَا",
            "أُوتُوا۟",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "Why (does) not"
        },
        {
          "question_id": 198,
          "question": "أَلَمْ تَرَ إِلَى ٱلَّذِينَ نُهُوا۟ عَنِ ٱلنَّجْوَىٰ ثُمَّ يَعُودُونَ لِمَا نُهُوا۟ عَنْهُ وَيَتَنَٰجَوْنَ بِٱلْإِثْمِ وَٱلْعُدْوَٰنِ وَمَعْصِيَتِ ٱلرَّسُولِ وَإِذَا جَآءُوكَ حَيَّوْكَ بِمَا لَمْ يُحَيِّكَ بِهِ ٱللَّهُ وَيَقُولُونَ فِىٓ أَنفُسِهِمْ لَوْلَا _____ ٱللَّهُ بِمَا نَقُولُ حَسْبُهُمْ جَهَنَّمُ يَصْلَوْنَهَا فَبِئْسَ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "يُعَذِّبُنَا",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "يُعَذِّبُنَا",
            "فَلْيَتَوَكَّلِ",
            "فَصِيَامُ"
          ],
          "translation": "Allah punish us"
        },
        {
          "question_id": 199,
          "question": "أَلَمْ تَرَ إِلَى ٱلَّذِينَ نُهُوا۟ عَنِ ٱلنَّجْوَىٰ ثُمَّ يَعُودُونَ لِمَا نُهُوا۟ عَنْهُ وَيَتَنَٰجَوْنَ بِٱلْإِثْمِ وَٱلْعُدْوَٰنِ وَمَعْصِيَتِ ٱلرَّسُولِ وَإِذَا جَآءُوكَ حَيَّوْكَ بِمَا لَمْ يُحَيِّكَ بِهِ ٱللَّهُ وَيَقُولُونَ فِىٓ أَنفُسِهِمْ لَوْلَا يُعَذِّبُنَا _____ بِمَا نَقُولُ حَسْبُهُمْ جَهَنَّمُ يَصْلَوْنَهَا فَبِئْسَ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "لَأَغْلِبَنَّ",
            "قَبْلِهِمْ",
            "يَعْلَمُونَ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "Allah punish us"
        },
        {
          "question_id": 200,
          "question": "أَلَمْ تَرَ إِلَى ٱلَّذِينَ نُهُوا۟ عَنِ ٱلنَّجْوَىٰ ثُمَّ يَعُودُونَ لِمَا نُهُوا۟ عَنْهُ وَيَتَنَٰجَوْنَ بِٱلْإِثْمِ وَٱلْعُدْوَٰنِ وَمَعْصِيَتِ ٱلرَّسُولِ وَإِذَا جَآءُوكَ حَيَّوْكَ بِمَا لَمْ يُحَيِّكَ بِهِ ٱللَّهُ وَيَقُولُونَ فِىٓ أَنفُسِهِمْ لَوْلَا يُعَذِّبُنَا ٱللَّهُ _____ نَقُولُ حَسْبُهُمْ جَهَنَّمُ يَصْلَوْنَهَا فَبِئْسَ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "يَجِدْ",
            "ٱلشَّيْطَٰنُ",
            "بِمَا",
            "مَا"
          ],
          "translation": "for what"
        },
        {
          "question_id": 201,
          "question": "أَلَمْ تَرَ إِلَى ٱلَّذِينَ نُهُوا۟ عَنِ ٱلنَّجْوَىٰ ثُمَّ يَعُودُونَ لِمَا نُهُوا۟ عَنْهُ وَيَتَنَٰجَوْنَ بِٱلْإِثْمِ وَٱلْعُدْوَٰنِ وَمَعْصِيَتِ ٱلرَّسُولِ وَإِذَا جَآءُوكَ حَيَّوْكَ بِمَا لَمْ يُحَيِّكَ بِهِ ٱللَّهُ وَيَقُولُونَ فِىٓ أَنفُسِهِمْ لَوْلَا يُعَذِّبُنَا ٱللَّهُ بِمَا _____ حَسْبُهُمْ جَهَنَّمُ يَصْلَوْنَهَا فَبِئْسَ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "نَقُولُ",
          "options": [
            "أَيْنَ",
            "ٱلْأَنْهَٰرُ",
            "وَنَسُوهُ",
            "نَقُولُ"
          ],
          "translation": "we say"
        },
        {
          "question_id": 202,
          "question": "أَلَمْ تَرَ إِلَى ٱلَّذِينَ نُهُوا۟ عَنِ ٱلنَّجْوَىٰ ثُمَّ يَعُودُونَ لِمَا نُهُوا۟ عَنْهُ وَيَتَنَٰجَوْنَ بِٱلْإِثْمِ وَٱلْعُدْوَٰنِ وَمَعْصِيَتِ ٱلرَّسُولِ وَإِذَا جَآءُوكَ حَيَّوْكَ بِمَا لَمْ يُحَيِّكَ بِهِ ٱللَّهُ وَيَقُولُونَ فِىٓ أَنفُسِهِمْ لَوْلَا يُعَذِّبُنَا ٱللَّهُ بِمَا نَقُولُ _____ جَهَنَّمُ يَصْلَوْنَهَا فَبِئْسَ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "حَسْبُهُمْ",
          "options": [
            "فَقَدِّمُوا۟",
            "حَسْبُهُمْ",
            "ٱللَّهُ",
            "تَرَ"
          ],
          "translation": "Sufficient (for) them"
        },
        {
          "question_id": 203,
          "question": "أَلَمْ تَرَ إِلَى ٱلَّذِينَ نُهُوا۟ عَنِ ٱلنَّجْوَىٰ ثُمَّ يَعُودُونَ لِمَا نُهُوا۟ عَنْهُ وَيَتَنَٰجَوْنَ بِٱلْإِثْمِ وَٱلْعُدْوَٰنِ وَمَعْصِيَتِ ٱلرَّسُولِ وَإِذَا جَآءُوكَ حَيَّوْكَ بِمَا لَمْ يُحَيِّكَ بِهِ ٱللَّهُ وَيَقُولُونَ فِىٓ أَنفُسِهِمْ لَوْلَا يُعَذِّبُنَا ٱللَّهُ بِمَا نَقُولُ حَسْبُهُمْ _____ يَصْلَوْنَهَا فَبِئْسَ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "جَهَنَّمُ",
          "options": [
            "فَتَحْرِيرُ",
            "هُوَ",
            "جَهَنَّمُ",
            "أَلَآ"
          ],
          "translation": "(is) Hell"
        },
        {
          "question_id": 204,
          "question": "أَلَمْ تَرَ إِلَى ٱلَّذِينَ نُهُوا۟ عَنِ ٱلنَّجْوَىٰ ثُمَّ يَعُودُونَ لِمَا نُهُوا۟ عَنْهُ وَيَتَنَٰجَوْنَ بِٱلْإِثْمِ وَٱلْعُدْوَٰنِ وَمَعْصِيَتِ ٱلرَّسُولِ وَإِذَا جَآءُوكَ حَيَّوْكَ بِمَا لَمْ يُحَيِّكَ بِهِ ٱللَّهُ وَيَقُولُونَ فِىٓ أَنفُسِهِمْ لَوْلَا يُعَذِّبُنَا ٱللَّهُ بِمَا نَقُولُ حَسْبُهُمْ جَهَنَّمُ _____ فَبِئْسَ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "يَصْلَوْنَهَا",
          "options": [
            "يَصْلَوْنَهَا",
            "يَدَىْ",
            "فِى",
            "فَقَدِّمُوا۟"
          ],
          "translation": "they will burn in it"
        },
        {
          "question_id": 205,
          "question": "أَلَمْ تَرَ إِلَى ٱلَّذِينَ نُهُوا۟ عَنِ ٱلنَّجْوَىٰ ثُمَّ يَعُودُونَ لِمَا نُهُوا۟ عَنْهُ وَيَتَنَٰجَوْنَ بِٱلْإِثْمِ وَٱلْعُدْوَٰنِ وَمَعْصِيَتِ ٱلرَّسُولِ وَإِذَا جَآءُوكَ حَيَّوْكَ بِمَا لَمْ يُحَيِّكَ بِهِ ٱللَّهُ وَيَقُولُونَ فِىٓ أَنفُسِهِمْ لَوْلَا يُعَذِّبُنَا ٱللَّهُ بِمَا نَقُولُ حَسْبُهُمْ جَهَنَّمُ يَصْلَوْنَهَا _____ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "فَبِئْسَ",
          "options": [
            "عَنْهُمْ",
            "فَبِئْسَ",
            "ﰇ",
            "نُهُوا۟"
          ],
          "translation": "and worst is"
        },
        {
          "question_id": 206,
          "question": "أَلَمْ تَرَ إِلَى ٱلَّذِينَ نُهُوا۟ عَنِ ٱلنَّجْوَىٰ ثُمَّ يَعُودُونَ لِمَا نُهُوا۟ عَنْهُ وَيَتَنَٰجَوْنَ بِٱلْإِثْمِ وَٱلْعُدْوَٰنِ وَمَعْصِيَتِ ٱلرَّسُولِ وَإِذَا جَآءُوكَ حَيَّوْكَ بِمَا لَمْ يُحَيِّكَ بِهِ ٱللَّهُ وَيَقُولُونَ فِىٓ أَنفُسِهِمْ لَوْلَا يُعَذِّبُنَا ٱللَّهُ بِمَا نَقُولُ حَسْبُهُمْ جَهَنَّمُ يَصْلَوْنَهَا فَبِئْسَ _____",
          "answer": "ٱلْمَصِيرُ",
          "options": [
            "ٱلْمَصِيرُ",
            "تَتَنَٰجَوْا۟",
            "خَيْرٌ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "the destination"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "9",
      "ayah_key": "58:9",
      "questions": [
        {
          "question_id": 207,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِذَا تَنَٰجَيْتُمْ فَلَا تَتَنَٰجَوْا۟ بِٱلْإِثْمِ وَٱلْعُدْوَٰنِ وَمَعْصِيَتِ ٱلرَّسُولِ وَتَنَٰجَوْا۟ بِٱلْبِرِّ وَٱلتَّقْوَىٰ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ ٱلَّذِىٓ إِلَيْهِ تُحْشَرُونَ",
          "answer": "يَٰٓأَيُّهَا",
          "options": [
            "أَوْ",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "ٱللَّهُ",
            "فَٱفْسَحُوا۟"
          ],
          "translation": "O you who believe"
        },
        {
          "question_id": 208,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا _____ ءَامَنُوٓا۟ إِذَا تَنَٰجَيْتُمْ فَلَا تَتَنَٰجَوْا۟ بِٱلْإِثْمِ وَٱلْعُدْوَٰنِ وَمَعْصِيَتِ ٱلرَّسُولِ وَتَنَٰجَوْا۟ بِٱلْبِرِّ وَٱلتَّقْوَىٰ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ ٱلَّذِىٓ إِلَيْهِ تُحْشَرُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "قَدْ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "لَكُمْ"
          ],
          "translation": "O you who believe"
        },
        {
          "question_id": 209,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ _____ إِذَا تَنَٰجَيْتُمْ فَلَا تَتَنَٰجَوْا۟ بِٱلْإِثْمِ وَٱلْعُدْوَٰنِ وَمَعْصِيَتِ ٱلرَّسُولِ وَتَنَٰجَوْا۟ بِٱلْبِرِّ وَٱلتَّقْوَىٰ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ ٱلَّذِىٓ إِلَيْهِ تُحْشَرُونَ",
          "answer": "ءَامَنُوٓا۟",
          "options": [
            "أَلَمْ",
            "ءَامَنُوٓا۟",
            "وَإِنَّهُمْ",
            "ٱلنَّجْوَىٰ"
          ],
          "translation": "O you who believe"
        },
        {
          "question_id": 210,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ _____ تَنَٰجَيْتُمْ فَلَا تَتَنَٰجَوْا۟ بِٱلْإِثْمِ وَٱلْعُدْوَٰنِ وَمَعْصِيَتِ ٱلرَّسُولِ وَتَنَٰجَوْا۟ بِٱلْبِرِّ وَٱلتَّقْوَىٰ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ ٱلَّذِىٓ إِلَيْهِ تُحْشَرُونَ",
          "answer": "إِذَا",
          "options": [
            "شَيْـًٔا",
            "وَلَآ",
            "سَمِعَ",
            "إِذَا"
          ],
          "translation": "When"
        },
        {
          "question_id": 211,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِذَا _____ فَلَا تَتَنَٰجَوْا۟ بِٱلْإِثْمِ وَٱلْعُدْوَٰنِ وَمَعْصِيَتِ ٱلرَّسُولِ وَتَنَٰجَوْا۟ بِٱلْبِرِّ وَٱلتَّقْوَىٰ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ ٱلَّذِىٓ إِلَيْهِ تُحْشَرُونَ",
          "answer": "تَنَٰجَيْتُمْ",
          "options": [
            "تَنَٰجَيْتُمْ",
            "بِضَآرِّهِمْ",
            "ٱللَّهِ",
            "فَلَهُمْ"
          ],
          "translation": "you hold secret counsel"
        },
        {
          "question_id": 212,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِذَا تَنَٰجَيْتُمْ _____ تَتَنَٰجَوْا۟ بِٱلْإِثْمِ وَٱلْعُدْوَٰنِ وَمَعْصِيَتِ ٱلرَّسُولِ وَتَنَٰجَوْا۟ بِٱلْبِرِّ وَٱلتَّقْوَىٰ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ ٱلَّذِىٓ إِلَيْهِ تُحْشَرُونَ",
          "answer": "فَلَا",
          "options": [
            "فِىٓ",
            "فَلَا",
            "كَتَبَ",
            "بِهِۦ"
          ],
          "translation": "then (do) not"
        },
        {
          "question_id": 213,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِذَا تَنَٰجَيْتُمْ فَلَا _____ بِٱلْإِثْمِ وَٱلْعُدْوَٰنِ وَمَعْصِيَتِ ٱلرَّسُولِ وَتَنَٰجَوْا۟ بِٱلْبِرِّ وَٱلتَّقْوَىٰ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ ٱلَّذِىٓ إِلَيْهِ تُحْشَرُونَ",
          "answer": "تَتَنَٰجَوْا۟",
          "options": [
            "تَفْعَلُوا۟",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "يَوْمَ",
            "تَتَنَٰجَوْا۟"
          ],
          "translation": "hold secret counsel"
        },
        {
          "question_id": 214,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِذَا تَنَٰجَيْتُمْ فَلَا تَتَنَٰجَوْا۟ _____ وَٱلْعُدْوَٰنِ وَمَعْصِيَتِ ٱلرَّسُولِ وَتَنَٰجَوْا۟ بِٱلْبِرِّ وَٱلتَّقْوَىٰ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ ٱلَّذِىٓ إِلَيْهِ تُحْشَرُونَ",
          "answer": "بِٱلْإِثْمِ",
          "options": [
            "بِٱلْإِثْمِ",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "ذَٰلِكَ",
            "تَفْعَلُوا۟"
          ],
          "translation": "for sin"
        },
        {
          "question_id": 215,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِذَا تَنَٰجَيْتُمْ فَلَا تَتَنَٰجَوْا۟ بِٱلْإِثْمِ _____ وَمَعْصِيَتِ ٱلرَّسُولِ وَتَنَٰجَوْا۟ بِٱلْبِرِّ وَٱلتَّقْوَىٰ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ ٱلَّذِىٓ إِلَيْهِ تُحْشَرُونَ",
          "answer": "وَٱلْعُدْوَٰنِ",
          "options": [
            "تُوعَظُونَ",
            "بَيِّنَٰتٍ",
            "وَٱلْعُدْوَٰنِ",
            "مِنكُم"
          ],
          "translation": "and aggression"
        },
        {
          "question_id": 216,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِذَا تَنَٰجَيْتُمْ فَلَا تَتَنَٰجَوْا۟ بِٱلْإِثْمِ وَٱلْعُدْوَٰنِ _____ ٱلرَّسُولِ وَتَنَٰجَوْا۟ بِٱلْبِرِّ وَٱلتَّقْوَىٰ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ ٱلَّذِىٓ إِلَيْهِ تُحْشَرُونَ",
          "answer": "وَمَعْصِيَتِ",
          "options": [
            "تُجَٰدِلُكَ",
            "وَمَعْصِيَتِ",
            "جَآءُوكَ",
            "بَيْنَ"
          ],
          "translation": "and disobedience"
        },
        {
          "question_id": 217,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِذَا تَنَٰجَيْتُمْ فَلَا تَتَنَٰجَوْا۟ بِٱلْإِثْمِ وَٱلْعُدْوَٰنِ وَمَعْصِيَتِ _____ وَتَنَٰجَوْا۟ بِٱلْبِرِّ وَٱلتَّقْوَىٰ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ ٱلَّذِىٓ إِلَيْهِ تُحْشَرُونَ",
          "answer": "ٱلرَّسُولِ",
          "options": [
            "مِّن",
            "وَإِنَّهُمْ",
            "وَمَا",
            "ٱلرَّسُولِ"
          ],
          "translation": "(to) the Messenger"
        },
        {
          "question_id": 218,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِذَا تَنَٰجَيْتُمْ فَلَا تَتَنَٰجَوْا۟ بِٱلْإِثْمِ وَٱلْعُدْوَٰنِ وَمَعْصِيَتِ ٱلرَّسُولِ _____ بِٱلْبِرِّ وَٱلتَّقْوَىٰ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ ٱلَّذِىٓ إِلَيْهِ تُحْشَرُونَ",
          "answer": "وَتَنَٰجَوْا۟",
          "options": [
            "فَصِيَامُ",
            "إِلَّا",
            "وَتَنَٰجَوْا۟",
            "فِى"
          ],
          "translation": "but hold secret counsel"
        },
        {
          "question_id": 219,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِذَا تَنَٰجَيْتُمْ فَلَا تَتَنَٰجَوْا۟ بِٱلْإِثْمِ وَٱلْعُدْوَٰنِ وَمَعْصِيَتِ ٱلرَّسُولِ وَتَنَٰجَوْا۟ _____ وَٱلتَّقْوَىٰ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ ٱلَّذِىٓ إِلَيْهِ تُحْشَرُونَ",
          "answer": "بِٱلْبِرِّ",
          "options": [
            "تَجِدُ",
            "عَمِلُوٓا۟",
            "فَيَحْلِفُونَ",
            "بِٱلْبِرِّ"
          ],
          "translation": "for righteousness"
        },
        {
          "question_id": 220,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِذَا تَنَٰجَيْتُمْ فَلَا تَتَنَٰجَوْا۟ بِٱلْإِثْمِ وَٱلْعُدْوَٰنِ وَمَعْصِيَتِ ٱلرَّسُولِ وَتَنَٰجَوْا۟ بِٱلْبِرِّ _____ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ ٱلَّذِىٓ إِلَيْهِ تُحْشَرُونَ",
          "answer": "وَٱلتَّقْوَىٰ",
          "options": [
            "وَٱلتَّقْوَىٰ",
            "رَضِىَ",
            "ﰇ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ"
          ],
          "translation": "and piety"
        },
        {
          "question_id": 221,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِذَا تَنَٰجَيْتُمْ فَلَا تَتَنَٰجَوْا۟ بِٱلْإِثْمِ وَٱلْعُدْوَٰنِ وَمَعْصِيَتِ ٱلرَّسُولِ وَتَنَٰجَوْا۟ بِٱلْبِرِّ وَٱلتَّقْوَىٰ _____ ٱللَّهَ ٱلَّذِىٓ إِلَيْهِ تُحْشَرُونَ",
          "answer": "وَٱتَّقُوا۟",
          "options": [
            "ٱلَّتِى",
            "وَٱتَّقُوا۟",
            "ٱلْمَجَٰلِسِ",
            "يَتَمَآسَّا"
          ],
          "translation": "And fear"
        },
        {
          "question_id": 222,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِذَا تَنَٰجَيْتُمْ فَلَا تَتَنَٰجَوْا۟ بِٱلْإِثْمِ وَٱلْعُدْوَٰنِ وَمَعْصِيَتِ ٱلرَّسُولِ وَتَنَٰجَوْا۟ بِٱلْبِرِّ وَٱلتَّقْوَىٰ وَٱتَّقُوا۟ _____ ٱلَّذِىٓ إِلَيْهِ تُحْشَرُونَ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "تَفْعَلُوا۟",
            "فَمَن",
            "قَدْ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 223,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِذَا تَنَٰجَيْتُمْ فَلَا تَتَنَٰجَوْا۟ بِٱلْإِثْمِ وَٱلْعُدْوَٰنِ وَمَعْصِيَتِ ٱلرَّسُولِ وَتَنَٰجَوْا۟ بِٱلْبِرِّ وَٱلتَّقْوَىٰ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ _____ إِلَيْهِ تُحْشَرُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِىٓ",
          "options": [
            "وَيَتَنَٰجَوْنَ",
            "أَعَدَّ",
            "ٱلَّذِىٓ",
            "يَدَىْ"
          ],
          "translation": "the One Who"
        },
        {
          "question_id": 224,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِذَا تَنَٰجَيْتُمْ فَلَا تَتَنَٰجَوْا۟ بِٱلْإِثْمِ وَٱلْعُدْوَٰنِ وَمَعْصِيَتِ ٱلرَّسُولِ وَتَنَٰجَوْا۟ بِٱلْبِرِّ وَٱلتَّقْوَىٰ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ ٱلَّذِىٓ _____ تُحْشَرُونَ",
          "answer": "إِلَيْهِ",
          "options": [
            "ٱلنَّجْوَىٰ",
            "إِذَا",
            "إِلَيْهِ",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "to Him"
        },
        {
          "question_id": 225,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِذَا تَنَٰجَيْتُمْ فَلَا تَتَنَٰجَوْا۟ بِٱلْإِثْمِ وَٱلْعُدْوَٰنِ وَمَعْصِيَتِ ٱلرَّسُولِ وَتَنَٰجَوْا۟ بِٱلْبِرِّ وَٱلتَّقْوَىٰ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ ٱلَّذِىٓ إِلَيْهِ _____",
          "answer": "تُحْشَرُونَ",
          "options": [
            "ٱتَّخَذُوٓا۟",
            "رَابِعُهُمْ",
            "تُحْشَرُونَ",
            "أَيْمَٰنَهُمْ"
          ],
          "translation": "you will be gathered"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "10",
      "ayah_key": "58:10",
      "questions": [
        {
          "question_id": 226,
          "question": "_____ ٱلنَّجْوَىٰ مِنَ ٱلشَّيْطَٰنِ لِيَحْزُنَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَلَيْسَ بِضَآرِّهِمْ شَيْـًٔا إِلَّا بِإِذْنِ ٱللَّهِ وَعَلَى ٱللَّهِ فَلْيَتَوَكَّلِ ٱلْمُؤْمِنُونَ",
          "answer": "إِنَّمَا",
          "options": [
            "إِلَى",
            "ٱلْقَوْلِ",
            "مِّنكُمْ",
            "إِنَّمَا"
          ],
          "translation": "Only"
        },
        {
          "question_id": 227,
          "question": "إِنَّمَا _____ مِنَ ٱلشَّيْطَٰنِ لِيَحْزُنَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَلَيْسَ بِضَآرِّهِمْ شَيْـًٔا إِلَّا بِإِذْنِ ٱللَّهِ وَعَلَى ٱللَّهِ فَلْيَتَوَكَّلِ ٱلْمُؤْمِنُونَ",
          "answer": "ٱلنَّجْوَىٰ",
          "options": [
            "ٱلنَّجْوَىٰ",
            "ٱللَّهِ",
            "ءَامَنُوٓا۟",
            "يَرْفَعِ"
          ],
          "translation": "the secret counsels"
        },
        {
          "question_id": 228,
          "question": "إِنَّمَا ٱلنَّجْوَىٰ _____ ٱلشَّيْطَٰنِ لِيَحْزُنَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَلَيْسَ بِضَآرِّهِمْ شَيْـًٔا إِلَّا بِإِذْنِ ٱللَّهِ وَعَلَى ٱللَّهِ فَلْيَتَوَكَّلِ ٱلْمُؤْمِنُونَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "فَٱنشُزُوا۟",
            "ٱللَّهَ",
            "مِنَ",
            "إِذَا"
          ],
          "translation": "(are) from"
        },
        {
          "question_id": 229,
          "question": "إِنَّمَا ٱلنَّجْوَىٰ مِنَ _____ لِيَحْزُنَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَلَيْسَ بِضَآرِّهِمْ شَيْـًٔا إِلَّا بِإِذْنِ ٱللَّهِ وَعَلَى ٱللَّهِ فَلْيَتَوَكَّلِ ٱلْمُؤْمِنُونَ",
          "answer": "ٱلشَّيْطَٰنِ",
          "options": [
            "تُغْنِىَ",
            "فَأَقِيمُوا۟",
            "ٱلشَّيْطَٰنِ",
            "لَّمْ"
          ],
          "translation": "the Shaitaan"
        },
        {
          "question_id": 230,
          "question": "إِنَّمَا ٱلنَّجْوَىٰ مِنَ ٱلشَّيْطَٰنِ _____ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَلَيْسَ بِضَآرِّهِمْ شَيْـًٔا إِلَّا بِإِذْنِ ٱللَّهِ وَعَلَى ٱللَّهِ فَلْيَتَوَكَّلِ ٱلْمُؤْمِنُونَ",
          "answer": "لِيَحْزُنَ",
          "options": [
            "لِيَحْزُنَ",
            "لَمْ",
            "سِتِّينَ",
            "مُّهِينٌ"
          ],
          "translation": "that he may grieve"
        },
        {
          "question_id": 231,
          "question": "إِنَّمَا ٱلنَّجْوَىٰ مِنَ ٱلشَّيْطَٰنِ لِيَحْزُنَ _____ ءَامَنُوا۟ وَلَيْسَ بِضَآرِّهِمْ شَيْـًٔا إِلَّا بِإِذْنِ ٱللَّهِ وَعَلَى ٱللَّهِ فَلْيَتَوَكَّلِ ٱلْمُؤْمِنُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "فِيهَا",
            "ٱلَّذِينَ",
            "عَنْهُمْ",
            "وَٱلْعُدْوَٰنِ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 232,
          "question": "إِنَّمَا ٱلنَّجْوَىٰ مِنَ ٱلشَّيْطَٰنِ لِيَحْزُنَ ٱلَّذِينَ _____ وَلَيْسَ بِضَآرِّهِمْ شَيْـًٔا إِلَّا بِإِذْنِ ٱللَّهِ وَعَلَى ٱللَّهِ فَلْيَتَوَكَّلِ ٱلْمُؤْمِنُونَ",
          "answer": "ءَامَنُوا۟",
          "options": [
            "ءَامَنُوا۟",
            "مُنكَرًا",
            "يُؤْمِنُونَ",
            "ءَايَٰتٍۭ"
          ],
          "translation": "believe"
        },
        {
          "question_id": 233,
          "question": "إِنَّمَا ٱلنَّجْوَىٰ مِنَ ٱلشَّيْطَٰنِ لِيَحْزُنَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ _____ بِضَآرِّهِمْ شَيْـًٔا إِلَّا بِإِذْنِ ٱللَّهِ وَعَلَى ٱللَّهِ فَلْيَتَوَكَّلِ ٱلْمُؤْمِنُونَ",
          "answer": "وَلَيْسَ",
          "options": [
            "وَلَيْسَ",
            "أَمْوَٰلُهُمْ",
            "فَإِطْعَامُ",
            "ﰑ"
          ],
          "translation": "but not"
        },
        {
          "question_id": 234,
          "question": "إِنَّمَا ٱلنَّجْوَىٰ مِنَ ٱلشَّيْطَٰنِ لِيَحْزُنَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَلَيْسَ _____ شَيْـًٔا إِلَّا بِإِذْنِ ٱللَّهِ وَعَلَى ٱللَّهِ فَلْيَتَوَكَّلِ ٱلْمُؤْمِنُونَ",
          "answer": "بِضَآرِّهِمْ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱللَّهَ",
            "فِى",
            "بِضَآرِّهِمْ"
          ],
          "translation": "he (can) harm them"
        },
        {
          "question_id": 235,
          "question": "إِنَّمَا ٱلنَّجْوَىٰ مِنَ ٱلشَّيْطَٰنِ لِيَحْزُنَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَلَيْسَ بِضَآرِّهِمْ _____ إِلَّا بِإِذْنِ ٱللَّهِ وَعَلَى ٱللَّهِ فَلْيَتَوَكَّلِ ٱلْمُؤْمِنُونَ",
          "answer": "شَيْـًٔا",
          "options": [
            "يَحْلِفُونَ",
            "يُنَبِّئُهُم",
            "شَيْـًٔا",
            "أَلَآ"
          ],
          "translation": "(in) anything"
        },
        {
          "question_id": 236,
          "question": "إِنَّمَا ٱلنَّجْوَىٰ مِنَ ٱلشَّيْطَٰنِ لِيَحْزُنَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَلَيْسَ بِضَآرِّهِمْ شَيْـًٔا _____ بِإِذْنِ ٱللَّهِ وَعَلَى ٱللَّهِ فَلْيَتَوَكَّلِ ٱلْمُؤْمِنُونَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "وَقَدْ",
            "فَإِنَّ",
            "إِلَّا",
            "ٱسْتَحْوَذَ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 237,
          "question": "إِنَّمَا ٱلنَّجْوَىٰ مِنَ ٱلشَّيْطَٰنِ لِيَحْزُنَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَلَيْسَ بِضَآرِّهِمْ شَيْـًٔا إِلَّا _____ ٱللَّهِ وَعَلَى ٱللَّهِ فَلْيَتَوَكَّلِ ٱلْمُؤْمِنُونَ",
          "answer": "بِإِذْنِ",
          "options": [
            "قَبْلِهِمْ",
            "ٱلشَّيْطَٰنُ",
            "عَلَيْهِم",
            "بِإِذْنِ"
          ],
          "translation": "by Allah's permission"
        },
        {
          "question_id": 238,
          "question": "إِنَّمَا ٱلنَّجْوَىٰ مِنَ ٱلشَّيْطَٰنِ لِيَحْزُنَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَلَيْسَ بِضَآرِّهِمْ شَيْـًٔا إِلَّا بِإِذْنِ _____ وَعَلَى ٱللَّهِ فَلْيَتَوَكَّلِ ٱلْمُؤْمِنُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "أُوتُوا۟",
            "وَٱللَّهُ",
            "ٱللَّهِ",
            "ﰈ"
          ],
          "translation": "by Allah's permission"
        },
        {
          "question_id": 239,
          "question": "إِنَّمَا ٱلنَّجْوَىٰ مِنَ ٱلشَّيْطَٰنِ لِيَحْزُنَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَلَيْسَ بِضَآرِّهِمْ شَيْـًٔا إِلَّا بِإِذْنِ ٱللَّهِ _____ ٱللَّهِ فَلْيَتَوَكَّلِ ٱلْمُؤْمِنُونَ",
          "answer": "وَعَلَى",
          "options": [
            "وَلَآ",
            "وَعَلَى",
            "ٱلنَّجْوَىٰ",
            "نَجْوَىٰكُمْ"
          ],
          "translation": "And upon"
        },
        {
          "question_id": 240,
          "question": "إِنَّمَا ٱلنَّجْوَىٰ مِنَ ٱلشَّيْطَٰنِ لِيَحْزُنَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَلَيْسَ بِضَآرِّهِمْ شَيْـًٔا إِلَّا بِإِذْنِ ٱللَّهِ وَعَلَى _____ فَلْيَتَوَكَّلِ ٱلْمُؤْمِنُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "مُنكَرًا",
            "قَدْ",
            "ٱللَّهِ",
            "غَفُورٌ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 241,
          "question": "إِنَّمَا ٱلنَّجْوَىٰ مِنَ ٱلشَّيْطَٰنِ لِيَحْزُنَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَلَيْسَ بِضَآرِّهِمْ شَيْـًٔا إِلَّا بِإِذْنِ ٱللَّهِ وَعَلَى ٱللَّهِ _____ ٱلْمُؤْمِنُونَ",
          "answer": "فَلْيَتَوَكَّلِ",
          "options": [
            "بِمَا",
            "ٱلنَّارِ",
            "أَكْثَرَ",
            "فَلْيَتَوَكَّلِ"
          ],
          "translation": "let put (their) trust"
        },
        {
          "question_id": 242,
          "question": "إِنَّمَا ٱلنَّجْوَىٰ مِنَ ٱلشَّيْطَٰنِ لِيَحْزُنَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَلَيْسَ بِضَآرِّهِمْ شَيْـًٔا إِلَّا بِإِذْنِ ٱللَّهِ وَعَلَى ٱللَّهِ فَلْيَتَوَكَّلِ _____",
          "answer": "ٱلْمُؤْمِنُونَ",
          "options": [
            "صَدَقَةً",
            "ٱلْمُؤْمِنُونَ",
            "قَوْمًا",
            "ﰒ"
          ],
          "translation": "the believers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "11",
      "ayah_key": "58:11",
      "questions": [
        {
          "question_id": 243,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِذَا قِيلَ لَكُمْ تَفَسَّحُوا۟ فِى ٱلْمَجَٰلِسِ فَٱفْسَحُوا۟ يَفْسَحِ ٱللَّهُ لَكُمْ وَإِذَا قِيلَ ٱنشُزُوا۟ فَٱنشُزُوا۟ يَرْفَعِ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مِنكُمْ وَٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْعِلْمَ دَرَجَٰتٍ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرٌ",
          "answer": "يَٰٓأَيُّهَا",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "حِزْبَ"
          ],
          "translation": "O you who believe"
        },
        {
          "question_id": 244,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا _____ ءَامَنُوٓا۟ إِذَا قِيلَ لَكُمْ تَفَسَّحُوا۟ فِى ٱلْمَجَٰلِسِ فَٱفْسَحُوا۟ يَفْسَحِ ٱللَّهُ لَكُمْ وَإِذَا قِيلَ ٱنشُزُوا۟ فَٱنشُزُوا۟ يَرْفَعِ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مِنكُمْ وَٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْعِلْمَ دَرَجَٰتٍ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرٌ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "جَمِيعًا",
            "تُغْنِىَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ"
          ],
          "translation": "O you who believe"
        },
        {
          "question_id": 245,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ _____ إِذَا قِيلَ لَكُمْ تَفَسَّحُوا۟ فِى ٱلْمَجَٰلِسِ فَٱفْسَحُوا۟ يَفْسَحِ ٱللَّهُ لَكُمْ وَإِذَا قِيلَ ٱنشُزُوا۟ فَٱنشُزُوا۟ يَرْفَعِ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مِنكُمْ وَٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْعِلْمَ دَرَجَٰتٍ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرٌ",
          "answer": "ءَامَنُوٓا۟",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "ءَامَنُوٓا۟",
            "عَذَابٌ",
            "أَمْوَٰلُهُمْ"
          ],
          "translation": "O you who believe"
        },
        {
          "question_id": 246,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ _____ قِيلَ لَكُمْ تَفَسَّحُوا۟ فِى ٱلْمَجَٰلِسِ فَٱفْسَحُوا۟ يَفْسَحِ ٱللَّهُ لَكُمْ وَإِذَا قِيلَ ٱنشُزُوا۟ فَٱنشُزُوا۟ يَرْفَعِ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مِنكُمْ وَٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْعِلْمَ دَرَجَٰتٍ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرٌ",
          "answer": "إِذَا",
          "options": [
            "وَلَآ",
            "إِذَا",
            "ﰏ",
            "بِإِذْنِ"
          ],
          "translation": "When"
        },
        {
          "question_id": 247,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِذَا _____ لَكُمْ تَفَسَّحُوا۟ فِى ٱلْمَجَٰلِسِ فَٱفْسَحُوا۟ يَفْسَحِ ٱللَّهُ لَكُمْ وَإِذَا قِيلَ ٱنشُزُوا۟ فَٱنشُزُوا۟ يَرْفَعِ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مِنكُمْ وَٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْعِلْمَ دَرَجَٰتٍ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرٌ",
          "answer": "قِيلَ",
          "options": [
            "وَأَطْهَرُ",
            "قِيلَ",
            "وَرَسُولَهُۥ",
            "ٱلَّٰٓـِٔى"
          ],
          "translation": "it is said"
        },
        {
          "question_id": 248,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِذَا قِيلَ _____ تَفَسَّحُوا۟ فِى ٱلْمَجَٰلِسِ فَٱفْسَحُوا۟ يَفْسَحِ ٱللَّهُ لَكُمْ وَإِذَا قِيلَ ٱنشُزُوا۟ فَٱنشُزُوا۟ يَرْفَعِ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مِنكُمْ وَٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْعِلْمَ دَرَجَٰتٍ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرٌ",
          "answer": "لَكُمْ",
          "options": [
            "وَءَاتُوا۟",
            "بِكُلِّ",
            "يُحَآدُّونَ",
            "لَكُمْ"
          ],
          "translation": "to you"
        },
        {
          "question_id": 249,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِذَا قِيلَ لَكُمْ _____ فِى ٱلْمَجَٰلِسِ فَٱفْسَحُوا۟ يَفْسَحِ ٱللَّهُ لَكُمْ وَإِذَا قِيلَ ٱنشُزُوا۟ فَٱنشُزُوا۟ يَرْفَعِ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مِنكُمْ وَٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْعِلْمَ دَرَجَٰتٍ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرٌ",
          "answer": "تَفَسَّحُوا۟",
          "options": [
            "يَفْسَحِ",
            "فَصِيَامُ",
            "مَّا",
            "تَفَسَّحُوا۟"
          ],
          "translation": "Make room"
        },
        {
          "question_id": 250,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِذَا قِيلَ لَكُمْ تَفَسَّحُوا۟ _____ ٱلْمَجَٰلِسِ فَٱفْسَحُوا۟ يَفْسَحِ ٱللَّهُ لَكُمْ وَإِذَا قِيلَ ٱنشُزُوا۟ فَٱنشُزُوا۟ يَرْفَعِ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مِنكُمْ وَٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْعِلْمَ دَرَجَٰتٍ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرٌ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "وَٱللَّهُ",
            "ٱللَّهِ",
            "بِٱلْبِرِّ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 251,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِذَا قِيلَ لَكُمْ تَفَسَّحُوا۟ فِى _____ فَٱفْسَحُوا۟ يَفْسَحِ ٱللَّهُ لَكُمْ وَإِذَا قِيلَ ٱنشُزُوا۟ فَٱنشُزُوا۟ يَرْفَعِ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مِنكُمْ وَٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْعِلْمَ دَرَجَٰتٍ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرٌ",
          "answer": "ٱلْمَجَٰلِسِ",
          "options": [
            "ٱلْمَجَٰلِسِ",
            "وَٱللَّهُ",
            "إِنَّمَا",
            "ﰉ"
          ],
          "translation": "the assemblies"
        },
        {
          "question_id": 252,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِذَا قِيلَ لَكُمْ تَفَسَّحُوا۟ فِى ٱلْمَجَٰلِسِ _____ يَفْسَحِ ٱللَّهُ لَكُمْ وَإِذَا قِيلَ ٱنشُزُوا۟ فَٱنشُزُوا۟ يَرْفَعِ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مِنكُمْ وَٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْعِلْمَ دَرَجَٰتٍ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرٌ",
          "answer": "فَٱفْسَحُوا۟",
          "options": [
            "فَٱفْسَحُوا۟",
            "إِلَى",
            "بِهِۦ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "then make room"
        },
        {
          "question_id": 253,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِذَا قِيلَ لَكُمْ تَفَسَّحُوا۟ فِى ٱلْمَجَٰلِسِ فَٱفْسَحُوا۟ _____ ٱللَّهُ لَكُمْ وَإِذَا قِيلَ ٱنشُزُوا۟ فَٱنشُزُوا۟ يَرْفَعِ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مِنكُمْ وَٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْعِلْمَ دَرَجَٰتٍ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرٌ",
          "answer": "يَفْسَحِ",
          "options": [
            "جَآءُوكَ",
            "يَفْسَحِ",
            "ﰋ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ"
          ],
          "translation": "Allah will make room"
        },
        {
          "question_id": 254,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِذَا قِيلَ لَكُمْ تَفَسَّحُوا۟ فِى ٱلْمَجَٰلِسِ فَٱفْسَحُوا۟ يَفْسَحِ _____ لَكُمْ وَإِذَا قِيلَ ٱنشُزُوا۟ فَٱنشُزُوا۟ يَرْفَعِ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مِنكُمْ وَٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْعِلْمَ دَرَجَٰتٍ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرٌ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱلَّذِىٓ",
            "يَسْتَطِعْ",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "Allah will make room"
        },
        {
          "question_id": 255,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِذَا قِيلَ لَكُمْ تَفَسَّحُوا۟ فِى ٱلْمَجَٰلِسِ فَٱفْسَحُوا۟ يَفْسَحِ ٱللَّهُ _____ وَإِذَا قِيلَ ٱنشُزُوا۟ فَٱنشُزُوا۟ يَرْفَعِ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مِنكُمْ وَٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْعِلْمَ دَرَجَٰتٍ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرٌ",
          "answer": "لَكُمْ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "لَكُمْ",
            "تَعْمَلُونَ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 256,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِذَا قِيلَ لَكُمْ تَفَسَّحُوا۟ فِى ٱلْمَجَٰلِسِ فَٱفْسَحُوا۟ يَفْسَحِ ٱللَّهُ لَكُمْ _____ قِيلَ ٱنشُزُوا۟ فَٱنشُزُوا۟ يَرْفَعِ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مِنكُمْ وَٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْعِلْمَ دَرَجَٰتٍ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرٌ",
          "answer": "وَإِذَا",
          "options": [
            "وَإِذَا",
            "مِّن",
            "ٱلْإِيمَٰنَ",
            "وَٱلْعُدْوَٰنِ"
          ],
          "translation": "And when"
        },
        {
          "question_id": 257,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِذَا قِيلَ لَكُمْ تَفَسَّحُوا۟ فِى ٱلْمَجَٰلِسِ فَٱفْسَحُوا۟ يَفْسَحِ ٱللَّهُ لَكُمْ وَإِذَا _____ ٱنشُزُوا۟ فَٱنشُزُوا۟ يَرْفَعِ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مِنكُمْ وَٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْعِلْمَ دَرَجَٰتٍ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرٌ",
          "answer": "قِيلَ",
          "options": [
            "إِنْ",
            "وَٱللَّهُ",
            "كُبِتَ",
            "قِيلَ"
          ],
          "translation": "it is said"
        },
        {
          "question_id": 258,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِذَا قِيلَ لَكُمْ تَفَسَّحُوا۟ فِى ٱلْمَجَٰلِسِ فَٱفْسَحُوا۟ يَفْسَحِ ٱللَّهُ لَكُمْ وَإِذَا قِيلَ _____ فَٱنشُزُوا۟ يَرْفَعِ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مِنكُمْ وَٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْعِلْمَ دَرَجَٰتٍ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرٌ",
          "answer": "ٱنشُزُوا۟",
          "options": [
            "ٱنشُزُوا۟",
            "وَقَدْ",
            "أَنَا۠",
            "يَفْسَحِ"
          ],
          "translation": "Rise up"
        },
        {
          "question_id": 259,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِذَا قِيلَ لَكُمْ تَفَسَّحُوا۟ فِى ٱلْمَجَٰلِسِ فَٱفْسَحُوا۟ يَفْسَحِ ٱللَّهُ لَكُمْ وَإِذَا قِيلَ ٱنشُزُوا۟ _____ يَرْفَعِ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مِنكُمْ وَٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْعِلْمَ دَرَجَٰتٍ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرٌ",
          "answer": "فَٱنشُزُوا۟",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "فِى",
            "ٱلْمَصِيرُ",
            "فَٱنشُزُوا۟"
          ],
          "translation": "then rise up"
        },
        {
          "question_id": 260,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِذَا قِيلَ لَكُمْ تَفَسَّحُوا۟ فِى ٱلْمَجَٰلِسِ فَٱفْسَحُوا۟ يَفْسَحِ ٱللَّهُ لَكُمْ وَإِذَا قِيلَ ٱنشُزُوا۟ فَٱنشُزُوا۟ _____ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مِنكُمْ وَٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْعِلْمَ دَرَجَٰتٍ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرٌ",
          "answer": "يَرْفَعِ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "وَٱتَّقُوا۟",
            "يَرْفَعِ",
            "ٱلشَّيْطَٰنِ"
          ],
          "translation": "Allah will raise"
        },
        {
          "question_id": 261,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِذَا قِيلَ لَكُمْ تَفَسَّحُوا۟ فِى ٱلْمَجَٰلِسِ فَٱفْسَحُوا۟ يَفْسَحِ ٱللَّهُ لَكُمْ وَإِذَا قِيلَ ٱنشُزُوا۟ فَٱنشُزُوا۟ يَرْفَعِ _____ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مِنكُمْ وَٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْعِلْمَ دَرَجَٰتٍ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرٌ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "أَن",
            "فَٱنشُزُوا۟",
            "ٱللَّهُ",
            "بِرُوحٍ"
          ],
          "translation": "Allah will raise"
        },
        {
          "question_id": 262,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِذَا قِيلَ لَكُمْ تَفَسَّحُوا۟ فِى ٱلْمَجَٰلِسِ فَٱفْسَحُوا۟ يَفْسَحِ ٱللَّهُ لَكُمْ وَإِذَا قِيلَ ٱنشُزُوا۟ فَٱنشُزُوا۟ يَرْفَعِ ٱللَّهُ _____ ءَامَنُوا۟ مِنكُمْ وَٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْعِلْمَ دَرَجَٰتٍ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرٌ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "وَرَضُوا۟",
            "أَلِيمٌ",
            "ءَايَٰتٍۭ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 263,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِذَا قِيلَ لَكُمْ تَفَسَّحُوا۟ فِى ٱلْمَجَٰلِسِ فَٱفْسَحُوا۟ يَفْسَحِ ٱللَّهُ لَكُمْ وَإِذَا قِيلَ ٱنشُزُوا۟ فَٱنشُزُوا۟ يَرْفَعِ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ _____ مِنكُمْ وَٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْعِلْمَ دَرَجَٰتٍ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرٌ",
          "answer": "ءَامَنُوا۟",
          "options": [
            "بِمَا",
            "ءَامَنُوا۟",
            "ٱللَّهِ",
            "ٱلنَّجْوَىٰ"
          ],
          "translation": "believe"
        },
        {
          "question_id": 264,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِذَا قِيلَ لَكُمْ تَفَسَّحُوا۟ فِى ٱلْمَجَٰلِسِ فَٱفْسَحُوا۟ يَفْسَحِ ٱللَّهُ لَكُمْ وَإِذَا قِيلَ ٱنشُزُوا۟ فَٱنشُزُوا۟ يَرْفَعِ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ _____ وَٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْعِلْمَ دَرَجَٰتٍ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرٌ",
          "answer": "مِنكُمْ",
          "options": [
            "صَدَقَةً",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "قَالُوا۟",
            "مِنكُمْ"
          ],
          "translation": "among you"
        },
        {
          "question_id": 265,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِذَا قِيلَ لَكُمْ تَفَسَّحُوا۟ فِى ٱلْمَجَٰلِسِ فَٱفْسَحُوا۟ يَفْسَحِ ٱللَّهُ لَكُمْ وَإِذَا قِيلَ ٱنشُزُوا۟ فَٱنشُزُوا۟ يَرْفَعِ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مِنكُمْ _____ أُوتُوا۟ ٱلْعِلْمَ دَرَجَٰتٍ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرٌ",
          "answer": "وَٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "وَٱلَّذِينَ",
            "عَزِيزٌ",
            "نَٰجَيْتُمُ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "and those who"
        },
        {
          "question_id": 266,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِذَا قِيلَ لَكُمْ تَفَسَّحُوا۟ فِى ٱلْمَجَٰلِسِ فَٱفْسَحُوا۟ يَفْسَحِ ٱللَّهُ لَكُمْ وَإِذَا قِيلَ ٱنشُزُوا۟ فَٱنشُزُوا۟ يَرْفَعِ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مِنكُمْ وَٱلَّذِينَ _____ ٱلْعِلْمَ دَرَجَٰتٍ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرٌ",
          "answer": "أُوتُوا۟",
          "options": [
            "هُنَّ",
            "أُوتُوا۟",
            "مِنكُمْ",
            "هُم"
          ],
          "translation": "were given"
        },
        {
          "question_id": 267,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِذَا قِيلَ لَكُمْ تَفَسَّحُوا۟ فِى ٱلْمَجَٰلِسِ فَٱفْسَحُوا۟ يَفْسَحِ ٱللَّهُ لَكُمْ وَإِذَا قِيلَ ٱنشُزُوا۟ فَٱنشُزُوا۟ يَرْفَعِ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مِنكُمْ وَٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ _____ دَرَجَٰتٍ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرٌ",
          "answer": "ٱلْعِلْمَ",
          "options": [
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "سَادِسُهُمْ",
            "ٱلْعِلْمَ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "the knowledge"
        },
        {
          "question_id": 268,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِذَا قِيلَ لَكُمْ تَفَسَّحُوا۟ فِى ٱلْمَجَٰلِسِ فَٱفْسَحُوا۟ يَفْسَحِ ٱللَّهُ لَكُمْ وَإِذَا قِيلَ ٱنشُزُوا۟ فَٱنشُزُوا۟ يَرْفَعِ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مِنكُمْ وَٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْعِلْمَ _____ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرٌ",
          "answer": "دَرَجَٰتٍ",
          "options": [
            "وَرَضُوا۟",
            "تَرَ",
            "ٱلْمُفْلِحُونَ",
            "دَرَجَٰتٍ"
          ],
          "translation": "(in) degrees"
        },
        {
          "question_id": 269,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِذَا قِيلَ لَكُمْ تَفَسَّحُوا۟ فِى ٱلْمَجَٰلِسِ فَٱفْسَحُوا۟ يَفْسَحِ ٱللَّهُ لَكُمْ وَإِذَا قِيلَ ٱنشُزُوا۟ فَٱنشُزُوا۟ يَرْفَعِ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مِنكُمْ وَٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْعِلْمَ دَرَجَٰتٍ _____ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرٌ",
          "answer": "وَٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱلْءَاخِرِ",
            "ٱلشَّيْطَٰنِ",
            "مِنكُم",
            "وَٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "And Allah"
        },
        {
          "question_id": 270,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِذَا قِيلَ لَكُمْ تَفَسَّحُوا۟ فِى ٱلْمَجَٰلِسِ فَٱفْسَحُوا۟ يَفْسَحِ ٱللَّهُ لَكُمْ وَإِذَا قِيلَ ٱنشُزُوا۟ فَٱنشُزُوا۟ يَرْفَعِ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مِنكُمْ وَٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْعِلْمَ دَرَجَٰتٍ وَٱللَّهُ _____ تَعْمَلُونَ خَبِيرٌ",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "إِلَى",
            "بِمَا",
            "ٱلرَّسُولِ"
          ],
          "translation": "of what"
        },
        {
          "question_id": 271,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِذَا قِيلَ لَكُمْ تَفَسَّحُوا۟ فِى ٱلْمَجَٰلِسِ فَٱفْسَحُوا۟ يَفْسَحِ ٱللَّهُ لَكُمْ وَإِذَا قِيلَ ٱنشُزُوا۟ فَٱنشُزُوا۟ يَرْفَعِ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مِنكُمْ وَٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْعِلْمَ دَرَجَٰتٍ وَٱللَّهُ بِمَا _____ خَبِيرٌ",
          "answer": "تَعْمَلُونَ",
          "options": [
            "كَتَبَ",
            "تَعْمَلُونَ",
            "أُوتُوا۟",
            "وَزُورًا"
          ],
          "translation": "you do"
        },
        {
          "question_id": 272,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِذَا قِيلَ لَكُمْ تَفَسَّحُوا۟ فِى ٱلْمَجَٰلِسِ فَٱفْسَحُوا۟ يَفْسَحِ ٱللَّهُ لَكُمْ وَإِذَا قِيلَ ٱنشُزُوا۟ فَٱنشُزُوا۟ يَرْفَعِ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مِنكُمْ وَٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْعِلْمَ دَرَجَٰتٍ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ _____",
          "answer": "خَبِيرٌ",
          "options": [
            "خَبِيرٌ",
            "قَدْ",
            "رَقَبَةٍ",
            "فِيهَا"
          ],
          "translation": "(is) All-Aware"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "12",
      "ayah_key": "58:12",
      "questions": [
        {
          "question_id": 273,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِذَا نَٰجَيْتُمُ ٱلرَّسُولَ فَقَدِّمُوا۟ بَيْنَ يَدَىْ نَجْوَىٰكُمْ صَدَقَةً ذَٰلِكَ خَيْرٌ لَّكُمْ وَأَطْهَرُ فَإِن لَّمْ تَجِدُوا۟ فَإِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "يَٰٓأَيُّهَا",
          "options": [
            "يَكُونُ",
            "يُحَآدُّونَ",
            "وَيَتَنَٰجَوْنَ",
            "يَٰٓأَيُّهَا"
          ],
          "translation": "O you who believe"
        },
        {
          "question_id": 274,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا _____ ءَامَنُوٓا۟ إِذَا نَٰجَيْتُمُ ٱلرَّسُولَ فَقَدِّمُوا۟ بَيْنَ يَدَىْ نَجْوَىٰكُمْ صَدَقَةً ذَٰلِكَ خَيْرٌ لَّكُمْ وَأَطْهَرُ فَإِن لَّمْ تَجِدُوا۟ فَإِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ﰉ",
            "مَا",
            "لَمْ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "O you who believe"
        },
        {
          "question_id": 275,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ _____ إِذَا نَٰجَيْتُمُ ٱلرَّسُولَ فَقَدِّمُوا۟ بَيْنَ يَدَىْ نَجْوَىٰكُمْ صَدَقَةً ذَٰلِكَ خَيْرٌ لَّكُمْ وَأَطْهَرُ فَإِن لَّمْ تَجِدُوا۟ فَإِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "ءَامَنُوٓا۟",
          "options": [
            "يَعْلَمُونَ",
            "مَا",
            "وَأَطِيعُوا۟",
            "ءَامَنُوٓا۟"
          ],
          "translation": "O you who believe"
        },
        {
          "question_id": 276,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ _____ نَٰجَيْتُمُ ٱلرَّسُولَ فَقَدِّمُوا۟ بَيْنَ يَدَىْ نَجْوَىٰكُمْ صَدَقَةً ذَٰلِكَ خَيْرٌ لَّكُمْ وَأَطْهَرُ فَإِن لَّمْ تَجِدُوا۟ فَإِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "إِذَا",
          "options": [
            "سَآءَ",
            "هُم",
            "إِذَا",
            "أُمَّهَٰتِهِمْ"
          ],
          "translation": "When"
        },
        {
          "question_id": 277,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِذَا _____ ٱلرَّسُولَ فَقَدِّمُوا۟ بَيْنَ يَدَىْ نَجْوَىٰكُمْ صَدَقَةً ذَٰلِكَ خَيْرٌ لَّكُمْ وَأَطْهَرُ فَإِن لَّمْ تَجِدُوا۟ فَإِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "نَٰجَيْتُمُ",
          "options": [
            "نَٰجَيْتُمُ",
            "وَأَطْهَرُ",
            "وَنَسُوهُ",
            "نِّسَآئِهِم"
          ],
          "translation": "you privately consult"
        },
        {
          "question_id": 278,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِذَا نَٰجَيْتُمُ _____ فَقَدِّمُوا۟ بَيْنَ يَدَىْ نَجْوَىٰكُمْ صَدَقَةً ذَٰلِكَ خَيْرٌ لَّكُمْ وَأَطْهَرُ فَإِن لَّمْ تَجِدُوا۟ فَإِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "ٱلرَّسُولَ",
          "options": [
            "وَيَقُولُونَ",
            "ٱلرَّسُولَ",
            "وَيُدْخِلُهُمْ",
            "إِلَى"
          ],
          "translation": "the Messenger"
        },
        {
          "question_id": 279,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِذَا نَٰجَيْتُمُ ٱلرَّسُولَ _____ بَيْنَ يَدَىْ نَجْوَىٰكُمْ صَدَقَةً ذَٰلِكَ خَيْرٌ لَّكُمْ وَأَطْهَرُ فَإِن لَّمْ تَجِدُوا۟ فَإِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "فَقَدِّمُوا۟",
          "options": [
            "فَٱنشُزُوا۟",
            "لَعَفُوٌّ",
            "فَقَدِّمُوا۟",
            "تَوَلَّوْا۟"
          ],
          "translation": "then offer"
        },
        {
          "question_id": 280,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِذَا نَٰجَيْتُمُ ٱلرَّسُولَ فَقَدِّمُوا۟ _____ يَدَىْ نَجْوَىٰكُمْ صَدَقَةً ذَٰلِكَ خَيْرٌ لَّكُمْ وَأَطْهَرُ فَإِن لَّمْ تَجِدُوا۟ فَإِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "بَيْنَ",
          "options": [
            "بَيْنَ",
            "ﰀ",
            "تَفَسَّحُوا۟",
            "أَوْ"
          ],
          "translation": "before"
        },
        {
          "question_id": 281,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِذَا نَٰجَيْتُمُ ٱلرَّسُولَ فَقَدِّمُوا۟ بَيْنَ _____ نَجْوَىٰكُمْ صَدَقَةً ذَٰلِكَ خَيْرٌ لَّكُمْ وَأَطْهَرُ فَإِن لَّمْ تَجِدُوا۟ فَإِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "يَدَىْ",
          "options": [
            "يَدَىْ",
            "كُلِّ",
            "ٱللَّهُ",
            "لَوْلَا"
          ],
          "translation": "before"
        },
        {
          "question_id": 282,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِذَا نَٰجَيْتُمُ ٱلرَّسُولَ فَقَدِّمُوا۟ بَيْنَ يَدَىْ _____ صَدَقَةً ذَٰلِكَ خَيْرٌ لَّكُمْ وَأَطْهَرُ فَإِن لَّمْ تَجِدُوا۟ فَإِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "نَجْوَىٰكُمْ",
          "options": [
            "ٱلَّتِى",
            "يُنَبِّئُهُم",
            "نَجْوَىٰكُمْ",
            "هُمُ"
          ],
          "translation": "your private consultation"
        },
        {
          "question_id": 283,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِذَا نَٰجَيْتُمُ ٱلرَّسُولَ فَقَدِّمُوا۟ بَيْنَ يَدَىْ نَجْوَىٰكُمْ _____ ذَٰلِكَ خَيْرٌ لَّكُمْ وَأَطْهَرُ فَإِن لَّمْ تَجِدُوا۟ فَإِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "صَدَقَةً",
          "options": [
            "فَتَحْرِيرُ",
            "صَدَقَةً",
            "قَبْلِ",
            "نِّسَآئِهِمْ"
          ],
          "translation": "charity"
        },
        {
          "question_id": 284,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِذَا نَٰجَيْتُمُ ٱلرَّسُولَ فَقَدِّمُوا۟ بَيْنَ يَدَىْ نَجْوَىٰكُمْ صَدَقَةً _____ خَيْرٌ لَّكُمْ وَأَطْهَرُ فَإِن لَّمْ تَجِدُوا۟ فَإِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "ٱللَّهَ",
            "يَتَمَآسَّا",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "That"
        },
        {
          "question_id": 285,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِذَا نَٰجَيْتُمُ ٱلرَّسُولَ فَقَدِّمُوا۟ بَيْنَ يَدَىْ نَجْوَىٰكُمْ صَدَقَةً ذَٰلِكَ _____ لَّكُمْ وَأَطْهَرُ فَإِن لَّمْ تَجِدُوا۟ فَإِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "خَيْرٌ",
          "options": [
            "ٱلَّتِى",
            "ذَٰلِكَ",
            "خَيْرٌ",
            "كُبِتَ"
          ],
          "translation": "(is) better"
        },
        {
          "question_id": 286,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِذَا نَٰجَيْتُمُ ٱلرَّسُولَ فَقَدِّمُوا۟ بَيْنَ يَدَىْ نَجْوَىٰكُمْ صَدَقَةً ذَٰلِكَ خَيْرٌ _____ وَأَطْهَرُ فَإِن لَّمْ تَجِدُوا۟ فَإِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "لَّكُمْ",
          "options": [
            "كَانُوٓا۟",
            "فِى",
            "لَّكُمْ",
            "قُلُوبِهِمُ"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 287,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِذَا نَٰجَيْتُمُ ٱلرَّسُولَ فَقَدِّمُوا۟ بَيْنَ يَدَىْ نَجْوَىٰكُمْ صَدَقَةً ذَٰلِكَ خَيْرٌ لَّكُمْ _____ فَإِن لَّمْ تَجِدُوا۟ فَإِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "وَأَطْهَرُ",
          "options": [
            "بِٱلْبِرِّ",
            "وَأَطْهَرُ",
            "ﰁ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "and purer"
        },
        {
          "question_id": 288,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِذَا نَٰجَيْتُمُ ٱلرَّسُولَ فَقَدِّمُوا۟ بَيْنَ يَدَىْ نَجْوَىٰكُمْ صَدَقَةً ذَٰلِكَ خَيْرٌ لَّكُمْ وَأَطْهَرُ _____ لَّمْ تَجِدُوا۟ فَإِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "فَإِن",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "فَإِن",
            "نَّجْوَىٰ",
            "ٱلَّتِى"
          ],
          "translation": "But if"
        },
        {
          "question_id": 289,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِذَا نَٰجَيْتُمُ ٱلرَّسُولَ فَقَدِّمُوا۟ بَيْنَ يَدَىْ نَجْوَىٰكُمْ صَدَقَةً ذَٰلِكَ خَيْرٌ لَّكُمْ وَأَطْهَرُ فَإِن _____ تَجِدُوا۟ فَإِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "لَّمْ",
          "options": [
            "مَعَهُمْ",
            "لَّمْ",
            "دَرَجَٰتٍ",
            "إِنْ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 290,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِذَا نَٰجَيْتُمُ ٱلرَّسُولَ فَقَدِّمُوا۟ بَيْنَ يَدَىْ نَجْوَىٰكُمْ صَدَقَةً ذَٰلِكَ خَيْرٌ لَّكُمْ وَأَطْهَرُ فَإِن لَّمْ _____ فَإِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "تَجِدُوا۟",
          "options": [
            "ٱلْمَصِيرُ",
            "تُجَٰدِلُكَ",
            "فَلَهُمْ",
            "تَجِدُوا۟"
          ],
          "translation": "you find"
        },
        {
          "question_id": 291,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِذَا نَٰجَيْتُمُ ٱلرَّسُولَ فَقَدِّمُوا۟ بَيْنَ يَدَىْ نَجْوَىٰكُمْ صَدَقَةً ذَٰلِكَ خَيْرٌ لَّكُمْ وَأَطْهَرُ فَإِن لَّمْ تَجِدُوا۟ _____ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "فَإِنَّ",
          "options": [
            "مِن",
            "وَتَنَٰجَوْا۟",
            "فَإِنَّ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "then indeed"
        },
        {
          "question_id": 292,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِذَا نَٰجَيْتُمُ ٱلرَّسُولَ فَقَدِّمُوا۟ بَيْنَ يَدَىْ نَجْوَىٰكُمْ صَدَقَةً ذَٰلِكَ خَيْرٌ لَّكُمْ وَأَطْهَرُ فَإِن لَّمْ تَجِدُوا۟ فَإِنَّ _____ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "إِلَّا",
            "ٱللَّهَ",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 293,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِذَا نَٰجَيْتُمُ ٱلرَّسُولَ فَقَدِّمُوا۟ بَيْنَ يَدَىْ نَجْوَىٰكُمْ صَدَقَةً ذَٰلِكَ خَيْرٌ لَّكُمْ وَأَطْهَرُ فَإِن لَّمْ تَجِدُوا۟ فَإِنَّ ٱللَّهَ _____ رَّحِيمٌ",
          "answer": "غَفُورٌ",
          "options": [
            "مِن",
            "بِرُوحٍ",
            "غَفُورٌ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "(is) Oft-Forgiving"
        },
        {
          "question_id": 294,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِذَا نَٰجَيْتُمُ ٱلرَّسُولَ فَقَدِّمُوا۟ بَيْنَ يَدَىْ نَجْوَىٰكُمْ صَدَقَةً ذَٰلِكَ خَيْرٌ لَّكُمْ وَأَطْهَرُ فَإِن لَّمْ تَجِدُوا۟ فَإِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ _____",
          "answer": "رَّحِيمٌ",
          "options": [
            "لَيَقُولُونَ",
            "عَنْهُ",
            "رَّحِيمٌ",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "Most Merciful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "13",
      "ayah_key": "58:13",
      "questions": [
        {
          "question_id": 295,
          "question": "_____ أَن تُقَدِّمُوا۟ بَيْنَ يَدَىْ نَجْوَىٰكُمْ صَدَقَٰتٍ فَإِذْ لَمْ تَفْعَلُوا۟ وَتَابَ ٱللَّهُ عَلَيْكُمْ فَأَقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتُوا۟ ٱلزَّكَوٰةَ وَأَطِيعُوا۟ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ وَٱللَّهُ خَبِيرٌۢ بِمَا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "ءَأَشْفَقْتُمْ",
          "options": [
            "لَّمْ",
            "تَجِدُ",
            "تَرَ",
            "ءَأَشْفَقْتُمْ"
          ],
          "translation": "Are you afraid"
        },
        {
          "question_id": 296,
          "question": "ءَأَشْفَقْتُمْ _____ تُقَدِّمُوا۟ بَيْنَ يَدَىْ نَجْوَىٰكُمْ صَدَقَٰتٍ فَإِذْ لَمْ تَفْعَلُوا۟ وَتَابَ ٱللَّهُ عَلَيْكُمْ فَأَقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتُوا۟ ٱلزَّكَوٰةَ وَأَطِيعُوا۟ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ وَٱللَّهُ خَبِيرٌۢ بِمَا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "أَعَدَّ",
            "فَإِنَّ",
            "أَن",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 297,
          "question": "ءَأَشْفَقْتُمْ أَن _____ بَيْنَ يَدَىْ نَجْوَىٰكُمْ صَدَقَٰتٍ فَإِذْ لَمْ تَفْعَلُوا۟ وَتَابَ ٱللَّهُ عَلَيْكُمْ فَأَقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتُوا۟ ٱلزَّكَوٰةَ وَأَطِيعُوا۟ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ وَٱللَّهُ خَبِيرٌۢ بِمَا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "تُقَدِّمُوا۟",
          "options": [
            "فَأَقِيمُوا۟",
            "تُقَدِّمُوا۟",
            "ٱللَّهُ",
            "قَبْلِ"
          ],
          "translation": "offer"
        },
        {
          "question_id": 298,
          "question": "ءَأَشْفَقْتُمْ أَن تُقَدِّمُوا۟ _____ يَدَىْ نَجْوَىٰكُمْ صَدَقَٰتٍ فَإِذْ لَمْ تَفْعَلُوا۟ وَتَابَ ٱللَّهُ عَلَيْكُمْ فَأَقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتُوا۟ ٱلزَّكَوٰةَ وَأَطِيعُوا۟ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ وَٱللَّهُ خَبِيرٌۢ بِمَا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "بَيْنَ",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضِ",
            "بَيْنَ",
            "يَسْمَعُ",
            "أَيْنَ"
          ],
          "translation": "before"
        },
        {
          "question_id": 299,
          "question": "ءَأَشْفَقْتُمْ أَن تُقَدِّمُوا۟ بَيْنَ _____ نَجْوَىٰكُمْ صَدَقَٰتٍ فَإِذْ لَمْ تَفْعَلُوا۟ وَتَابَ ٱللَّهُ عَلَيْكُمْ فَأَقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتُوا۟ ٱلزَّكَوٰةَ وَأَطِيعُوا۟ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ وَٱللَّهُ خَبِيرٌۢ بِمَا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "يَدَىْ",
          "options": [
            "ﰏ",
            "ﰕ",
            "يَدَىْ",
            "ٱلْمُفْلِحُونَ"
          ],
          "translation": "before"
        },
        {
          "question_id": 300,
          "question": "ءَأَشْفَقْتُمْ أَن تُقَدِّمُوا۟ بَيْنَ يَدَىْ _____ صَدَقَٰتٍ فَإِذْ لَمْ تَفْعَلُوا۟ وَتَابَ ٱللَّهُ عَلَيْكُمْ فَأَقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتُوا۟ ٱلزَّكَوٰةَ وَأَطِيعُوا۟ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ وَٱللَّهُ خَبِيرٌۢ بِمَا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "نَجْوَىٰكُمْ",
          "options": [
            "مِن",
            "نَجْوَىٰكُمْ",
            "تُحْشَرُونَ",
            "تَرَ"
          ],
          "translation": "your private consultation"
        },
        {
          "question_id": 301,
          "question": "ءَأَشْفَقْتُمْ أَن تُقَدِّمُوا۟ بَيْنَ يَدَىْ نَجْوَىٰكُمْ _____ فَإِذْ لَمْ تَفْعَلُوا۟ وَتَابَ ٱللَّهُ عَلَيْكُمْ فَأَقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتُوا۟ ٱلزَّكَوٰةَ وَأَطِيعُوا۟ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ وَٱللَّهُ خَبِيرٌۢ بِمَا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "صَدَقَٰتٍ",
          "options": [
            "فِىٓ",
            "صَدَقَٰتٍ",
            "تُجَٰدِلُكَ",
            "ٱتَّخَذُوٓا۟"
          ],
          "translation": "charities"
        },
        {
          "question_id": 302,
          "question": "ءَأَشْفَقْتُمْ أَن تُقَدِّمُوا۟ بَيْنَ يَدَىْ نَجْوَىٰكُمْ صَدَقَٰتٍ _____ لَمْ تَفْعَلُوا۟ وَتَابَ ٱللَّهُ عَلَيْكُمْ فَأَقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتُوا۟ ٱلزَّكَوٰةَ وَأَطِيعُوا۟ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ وَٱللَّهُ خَبِيرٌۢ بِمَا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "فَإِذْ",
          "options": [
            "فَإِذْ",
            "وَيَقُولُونَ",
            "يَسْمَعُ",
            "أَلَآ"
          ],
          "translation": "Then when"
        },
        {
          "question_id": 303,
          "question": "ءَأَشْفَقْتُمْ أَن تُقَدِّمُوا۟ بَيْنَ يَدَىْ نَجْوَىٰكُمْ صَدَقَٰتٍ فَإِذْ _____ تَفْعَلُوا۟ وَتَابَ ٱللَّهُ عَلَيْكُمْ فَأَقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتُوا۟ ٱلزَّكَوٰةَ وَأَطِيعُوا۟ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ وَٱللَّهُ خَبِيرٌۢ بِمَا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "لَمْ",
          "options": [
            "لَمْ",
            "بِهِ",
            "يَكُونُ",
            "يَعْلَمُ"
          ],
          "translation": "you do not"
        },
        {
          "question_id": 304,
          "question": "ءَأَشْفَقْتُمْ أَن تُقَدِّمُوا۟ بَيْنَ يَدَىْ نَجْوَىٰكُمْ صَدَقَٰتٍ فَإِذْ لَمْ _____ وَتَابَ ٱللَّهُ عَلَيْكُمْ فَأَقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتُوا۟ ٱلزَّكَوٰةَ وَأَطِيعُوا۟ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ وَٱللَّهُ خَبِيرٌۢ بِمَا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "تَفْعَلُوا۟",
          "options": [
            "مِن",
            "ٱللَّهُ",
            "تَفْعَلُوا۟",
            "وَءَاتُوا۟"
          ],
          "translation": "you do not"
        },
        {
          "question_id": 305,
          "question": "ءَأَشْفَقْتُمْ أَن تُقَدِّمُوا۟ بَيْنَ يَدَىْ نَجْوَىٰكُمْ صَدَقَٰتٍ فَإِذْ لَمْ تَفْعَلُوا۟ _____ ٱللَّهُ عَلَيْكُمْ فَأَقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتُوا۟ ٱلزَّكَوٰةَ وَأَطِيعُوا۟ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ وَٱللَّهُ خَبِيرٌۢ بِمَا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "وَتَابَ",
          "options": [
            "أَلَآ",
            "وَتَابَ",
            "رَقَبَةٍ",
            "إِذَا"
          ],
          "translation": "and Allah has forgiven"
        },
        {
          "question_id": 306,
          "question": "ءَأَشْفَقْتُمْ أَن تُقَدِّمُوا۟ بَيْنَ يَدَىْ نَجْوَىٰكُمْ صَدَقَٰتٍ فَإِذْ لَمْ تَفْعَلُوا۟ وَتَابَ _____ عَلَيْكُمْ فَأَقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتُوا۟ ٱلزَّكَوٰةَ وَأَطِيعُوا۟ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ وَٱللَّهُ خَبِيرٌۢ بِمَا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "إِنَّمَا",
            "ٱلصَّلَوٰةَ",
            "ٱللَّهُ",
            "أَوْ"
          ],
          "translation": "and Allah has forgiven"
        },
        {
          "question_id": 307,
          "question": "ءَأَشْفَقْتُمْ أَن تُقَدِّمُوا۟ بَيْنَ يَدَىْ نَجْوَىٰكُمْ صَدَقَٰتٍ فَإِذْ لَمْ تَفْعَلُوا۟ وَتَابَ ٱللَّهُ _____ فَأَقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتُوا۟ ٱلزَّكَوٰةَ وَأَطِيعُوا۟ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ وَٱللَّهُ خَبِيرٌۢ بِمَا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "عَلَيْكُمْ",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "حِزْبُ",
            "وَرَضُوا۟",
            "عَلَيْكُمْ"
          ],
          "translation": "you"
        },
        {
          "question_id": 308,
          "question": "ءَأَشْفَقْتُمْ أَن تُقَدِّمُوا۟ بَيْنَ يَدَىْ نَجْوَىٰكُمْ صَدَقَٰتٍ فَإِذْ لَمْ تَفْعَلُوا۟ وَتَابَ ٱللَّهُ عَلَيْكُمْ _____ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتُوا۟ ٱلزَّكَوٰةَ وَأَطِيعُوا۟ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ وَٱللَّهُ خَبِيرٌۢ بِمَا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "فَأَقِيمُوا۟",
          "options": [
            "ٱلرَّسُولِ",
            "نُهُوا۟",
            "فَأَقِيمُوا۟",
            "أَنَّهُمْ"
          ],
          "translation": "then establish"
        },
        {
          "question_id": 309,
          "question": "ءَأَشْفَقْتُمْ أَن تُقَدِّمُوا۟ بَيْنَ يَدَىْ نَجْوَىٰكُمْ صَدَقَٰتٍ فَإِذْ لَمْ تَفْعَلُوا۟ وَتَابَ ٱللَّهُ عَلَيْكُمْ فَأَقِيمُوا۟ _____ وَءَاتُوا۟ ٱلزَّكَوٰةَ وَأَطِيعُوا۟ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ وَٱللَّهُ خَبِيرٌۢ بِمَا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "ٱلصَّلَوٰةَ",
          "options": [
            "ٱلصَّلَوٰةَ",
            "ﰎ",
            "يَفْسَحِ",
            "ٱلشَّيْطَٰنُ"
          ],
          "translation": "the prayer"
        },
        {
          "question_id": 310,
          "question": "ءَأَشْفَقْتُمْ أَن تُقَدِّمُوا۟ بَيْنَ يَدَىْ نَجْوَىٰكُمْ صَدَقَٰتٍ فَإِذْ لَمْ تَفْعَلُوا۟ وَتَابَ ٱللَّهُ عَلَيْكُمْ فَأَقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ _____ ٱلزَّكَوٰةَ وَأَطِيعُوا۟ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ وَٱللَّهُ خَبِيرٌۢ بِمَا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "وَءَاتُوا۟",
          "options": [
            "لَهُمْ",
            "هُمُ",
            "وَءَاتُوا۟",
            "ءَامَنُوٓا۟"
          ],
          "translation": "and give"
        },
        {
          "question_id": 311,
          "question": "ءَأَشْفَقْتُمْ أَن تُقَدِّمُوا۟ بَيْنَ يَدَىْ نَجْوَىٰكُمْ صَدَقَٰتٍ فَإِذْ لَمْ تَفْعَلُوا۟ وَتَابَ ٱللَّهُ عَلَيْكُمْ فَأَقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتُوا۟ _____ وَأَطِيعُوا۟ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ وَٱللَّهُ خَبِيرٌۢ بِمَا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "ٱلزَّكَوٰةَ",
          "options": [
            "وَٱلْيَوْمِ",
            "ٱلزَّكَوٰةَ",
            "أَبْنَآءَهُمْ",
            "كَانُوٓا۟"
          ],
          "translation": "the zakah"
        },
        {
          "question_id": 312,
          "question": "ءَأَشْفَقْتُمْ أَن تُقَدِّمُوا۟ بَيْنَ يَدَىْ نَجْوَىٰكُمْ صَدَقَٰتٍ فَإِذْ لَمْ تَفْعَلُوا۟ وَتَابَ ٱللَّهُ عَلَيْكُمْ فَأَقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتُوا۟ ٱلزَّكَوٰةَ _____ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ وَٱللَّهُ خَبِيرٌۢ بِمَا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "وَأَطِيعُوا۟",
          "options": [
            "وَأَطِيعُوا۟",
            "يَحْلِفُونَ",
            "تَجِدُ",
            "لِمَا"
          ],
          "translation": "and obey"
        },
        {
          "question_id": 313,
          "question": "ءَأَشْفَقْتُمْ أَن تُقَدِّمُوا۟ بَيْنَ يَدَىْ نَجْوَىٰكُمْ صَدَقَٰتٍ فَإِذْ لَمْ تَفْعَلُوا۟ وَتَابَ ٱللَّهُ عَلَيْكُمْ فَأَقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتُوا۟ ٱلزَّكَوٰةَ وَأَطِيعُوا۟ _____ وَرَسُولَهُۥ وَٱللَّهُ خَبِيرٌۢ بِمَا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "ذَٰلِكُمْ",
            "هُمْ",
            "ٱللَّهَ",
            "فَإِنَّ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 314,
          "question": "ءَأَشْفَقْتُمْ أَن تُقَدِّمُوا۟ بَيْنَ يَدَىْ نَجْوَىٰكُمْ صَدَقَٰتٍ فَإِذْ لَمْ تَفْعَلُوا۟ وَتَابَ ٱللَّهُ عَلَيْكُمْ فَأَقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتُوا۟ ٱلزَّكَوٰةَ وَأَطِيعُوا۟ ٱللَّهَ _____ وَٱللَّهُ خَبِيرٌۢ بِمَا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "وَرَسُولَهُۥ",
          "options": [
            "إِنَّهُمْ",
            "وَرَسُولَهُۥ",
            "سَمِعَ",
            "وَلَآ"
          ],
          "translation": "and His Messenger"
        },
        {
          "question_id": 315,
          "question": "ءَأَشْفَقْتُمْ أَن تُقَدِّمُوا۟ بَيْنَ يَدَىْ نَجْوَىٰكُمْ صَدَقَٰتٍ فَإِذْ لَمْ تَفْعَلُوا۟ وَتَابَ ٱللَّهُ عَلَيْكُمْ فَأَقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتُوا۟ ٱلزَّكَوٰةَ وَأَطِيعُوا۟ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ _____ خَبِيرٌۢ بِمَا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "وَٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱلشَّيْطَٰنِ",
            "وَٱللَّهُ",
            "لِيَحْزُنَ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "And Allah"
        },
        {
          "question_id": 316,
          "question": "ءَأَشْفَقْتُمْ أَن تُقَدِّمُوا۟ بَيْنَ يَدَىْ نَجْوَىٰكُمْ صَدَقَٰتٍ فَإِذْ لَمْ تَفْعَلُوا۟ وَتَابَ ٱللَّهُ عَلَيْكُمْ فَأَقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتُوا۟ ٱلزَّكَوٰةَ وَأَطِيعُوا۟ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ وَٱللَّهُ _____ بِمَا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "خَبِيرٌۢ",
          "options": [
            "شَدِيدًا",
            "قَبْلِ",
            "ٱللَّهُ",
            "خَبِيرٌۢ"
          ],
          "translation": "(is) All-Aware"
        },
        {
          "question_id": 317,
          "question": "ءَأَشْفَقْتُمْ أَن تُقَدِّمُوا۟ بَيْنَ يَدَىْ نَجْوَىٰكُمْ صَدَقَٰتٍ فَإِذْ لَمْ تَفْعَلُوا۟ وَتَابَ ٱللَّهُ عَلَيْكُمْ فَأَقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتُوا۟ ٱلزَّكَوٰةَ وَأَطِيعُوا۟ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ وَٱللَّهُ خَبِيرٌۢ _____ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "وَهُمْ",
            "وَيُدْخِلُهُمْ",
            "تَفْعَلُوا۟",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "of what"
        },
        {
          "question_id": 318,
          "question": "ءَأَشْفَقْتُمْ أَن تُقَدِّمُوا۟ بَيْنَ يَدَىْ نَجْوَىٰكُمْ صَدَقَٰتٍ فَإِذْ لَمْ تَفْعَلُوا۟ وَتَابَ ٱللَّهُ عَلَيْكُمْ فَأَقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتُوا۟ ٱلزَّكَوٰةَ وَأَطِيعُوا۟ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ وَٱللَّهُ خَبِيرٌۢ بِمَا _____",
          "answer": "تَعْمَلُونَ",
          "options": [
            "تَعْمَلُونَ",
            "ﰆ",
            "تُجَٰدِلُكَ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "you do"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "14",
      "ayah_key": "58:14",
      "questions": [
        {
          "question_id": 319,
          "question": "_____ تَرَ إِلَى ٱلَّذِينَ تَوَلَّوْا۟ قَوْمًا غَضِبَ ٱللَّهُ عَلَيْهِم مَّا هُم مِّنكُمْ وَلَا مِنْهُمْ وَيَحْلِفُونَ عَلَى ٱلْكَذِبِ وَهُمْ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "أَلَمْ",
          "options": [
            "أَلَمْ",
            "يَدَىْ",
            "فَمَن",
            "فِىٓ"
          ],
          "translation": "Do not"
        },
        {
          "question_id": 320,
          "question": "أَلَمْ _____ إِلَى ٱلَّذِينَ تَوَلَّوْا۟ قَوْمًا غَضِبَ ٱللَّهُ عَلَيْهِم مَّا هُم مِّنكُمْ وَلَا مِنْهُمْ وَيَحْلِفُونَ عَلَى ٱلْكَذِبِ وَهُمْ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "تَرَ",
          "options": [
            "مِن",
            "تَرَ",
            "تَعْمَلُونَ",
            "ذِكْرَ"
          ],
          "translation": "you see"
        },
        {
          "question_id": 321,
          "question": "أَلَمْ تَرَ _____ ٱلَّذِينَ تَوَلَّوْا۟ قَوْمًا غَضِبَ ٱللَّهُ عَلَيْهِم مَّا هُم مِّنكُمْ وَلَا مِنْهُمْ وَيَحْلِفُونَ عَلَى ٱلْكَذِبِ وَهُمْ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "إِلَى",
          "options": [
            "حِزْبَ",
            "ٱللَّهَ",
            "إِلَى",
            "ﰁ"
          ],
          "translation": "[to]"
        },
        {
          "question_id": 322,
          "question": "أَلَمْ تَرَ إِلَى _____ تَوَلَّوْا۟ قَوْمًا غَضِبَ ٱللَّهُ عَلَيْهِم مَّا هُم مِّنكُمْ وَلَا مِنْهُمْ وَيَحْلِفُونَ عَلَى ٱلْكَذِبِ وَهُمْ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "أَنَّ",
            "نَٰجَيْتُمُ",
            "حَيَّوْكَ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 323,
          "question": "أَلَمْ تَرَ إِلَى ٱلَّذِينَ _____ قَوْمًا غَضِبَ ٱللَّهُ عَلَيْهِم مَّا هُم مِّنكُمْ وَلَا مِنْهُمْ وَيَحْلِفُونَ عَلَى ٱلْكَذِبِ وَهُمْ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "تَوَلَّوْا۟",
          "options": [
            "تَوَلَّوْا۟",
            "ٱلْقِيَٰمَةِ",
            "ٱللَّهَ",
            "وَٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "take as allies"
        },
        {
          "question_id": 324,
          "question": "أَلَمْ تَرَ إِلَى ٱلَّذِينَ تَوَلَّوْا۟ _____ غَضِبَ ٱللَّهُ عَلَيْهِم مَّا هُم مِّنكُمْ وَلَا مِنْهُمْ وَيَحْلِفُونَ عَلَى ٱلْكَذِبِ وَهُمْ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "قَوْمًا",
          "options": [
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "أَمْوَٰلُهُمْ",
            "فَقَدِّمُوا۟",
            "قَوْمًا"
          ],
          "translation": "a people"
        },
        {
          "question_id": 325,
          "question": "أَلَمْ تَرَ إِلَى ٱلَّذِينَ تَوَلَّوْا۟ قَوْمًا _____ ٱللَّهُ عَلَيْهِم مَّا هُم مِّنكُمْ وَلَا مِنْهُمْ وَيَحْلِفُونَ عَلَى ٱلْكَذِبِ وَهُمْ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "غَضِبَ",
          "options": [
            "صَدَقَٰتٍ",
            "زَوْجِهَا",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "غَضِبَ"
          ],
          "translation": "wrath"
        },
        {
          "question_id": 326,
          "question": "أَلَمْ تَرَ إِلَى ٱلَّذِينَ تَوَلَّوْا۟ قَوْمًا غَضِبَ _____ عَلَيْهِم مَّا هُم مِّنكُمْ وَلَا مِنْهُمْ وَيَحْلِفُونَ عَلَى ٱلْكَذِبِ وَهُمْ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "وَرَسُولِهِۦ",
            "عَمِلُوا۟",
            "مِّنْهُ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 327,
          "question": "أَلَمْ تَرَ إِلَى ٱلَّذِينَ تَوَلَّوْا۟ قَوْمًا غَضِبَ ٱللَّهُ _____ مَّا هُم مِّنكُمْ وَلَا مِنْهُمْ وَيَحْلِفُونَ عَلَى ٱلْكَذِبِ وَهُمْ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "عَلَيْهِم",
          "options": [
            "سَمِيعٌۢ",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "عَلَيْهِم",
            "فَصَدُّوا۟"
          ],
          "translation": "(is) upon them"
        },
        {
          "question_id": 328,
          "question": "أَلَمْ تَرَ إِلَى ٱلَّذِينَ تَوَلَّوْا۟ قَوْمًا غَضِبَ ٱللَّهُ عَلَيْهِم _____ هُم مِّنكُمْ وَلَا مِنْهُمْ وَيَحْلِفُونَ عَلَى ٱلْكَذِبِ وَهُمْ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "مَّا",
          "options": [
            "ﰅ",
            "فَإِنَّ",
            "مَّا",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "They (are) not"
        },
        {
          "question_id": 329,
          "question": "أَلَمْ تَرَ إِلَى ٱلَّذِينَ تَوَلَّوْا۟ قَوْمًا غَضِبَ ٱللَّهُ عَلَيْهِم مَّا _____ مِّنكُمْ وَلَا مِنْهُمْ وَيَحْلِفُونَ عَلَى ٱلْكَذِبِ وَهُمْ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "هُم",
          "options": [
            "ءَامَنُوا۟",
            "ﰍ",
            "أَن",
            "هُم"
          ],
          "translation": "They (are) not"
        },
        {
          "question_id": 330,
          "question": "أَلَمْ تَرَ إِلَى ٱلَّذِينَ تَوَلَّوْا۟ قَوْمًا غَضِبَ ٱللَّهُ عَلَيْهِم مَّا هُم _____ وَلَا مِنْهُمْ وَيَحْلِفُونَ عَلَى ٱلْكَذِبِ وَهُمْ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "مِّنكُمْ",
          "options": [
            "مَعَهُمْ",
            "وَرَسُولَهُۥٓ",
            "ﰂ",
            "مِّنكُمْ"
          ],
          "translation": "of you"
        },
        {
          "question_id": 331,
          "question": "أَلَمْ تَرَ إِلَى ٱلَّذِينَ تَوَلَّوْا۟ قَوْمًا غَضِبَ ٱللَّهُ عَلَيْهِم مَّا هُم مِّنكُمْ _____ مِنْهُمْ وَيَحْلِفُونَ عَلَى ٱلْكَذِبِ وَهُمْ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "ٱللَّهُ",
            "لَّن",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 332,
          "question": "أَلَمْ تَرَ إِلَى ٱلَّذِينَ تَوَلَّوْا۟ قَوْمًا غَضِبَ ٱللَّهُ عَلَيْهِم مَّا هُم مِّنكُمْ وَلَا _____ وَيَحْلِفُونَ عَلَى ٱلْكَذِبِ وَهُمْ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "مِنْهُمْ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "مِنْهُمْ",
            "ٱتَّخَذُوٓا۟",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "of them"
        },
        {
          "question_id": 333,
          "question": "أَلَمْ تَرَ إِلَى ٱلَّذِينَ تَوَلَّوْا۟ قَوْمًا غَضِبَ ٱللَّهُ عَلَيْهِم مَّا هُم مِّنكُمْ وَلَا مِنْهُمْ _____ عَلَى ٱلْكَذِبِ وَهُمْ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "وَيَحْلِفُونَ",
          "options": [
            "وَيَحْلِفُونَ",
            "سَمِعَ",
            "ﰅ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "and they swear"
        },
        {
          "question_id": 334,
          "question": "أَلَمْ تَرَ إِلَى ٱلَّذِينَ تَوَلَّوْا۟ قَوْمًا غَضِبَ ٱللَّهُ عَلَيْهِم مَّا هُم مِّنكُمْ وَلَا مِنْهُمْ وَيَحْلِفُونَ _____ ٱلْكَذِبِ وَهُمْ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "عَلَى",
          "options": [
            "أَبْنَآءَهُمْ",
            "بِٱلْإِثْمِ",
            "مِنكُمْ",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 335,
          "question": "أَلَمْ تَرَ إِلَى ٱلَّذِينَ تَوَلَّوْا۟ قَوْمًا غَضِبَ ٱللَّهُ عَلَيْهِم مَّا هُم مِّنكُمْ وَلَا مِنْهُمْ وَيَحْلِفُونَ عَلَى _____ وَهُمْ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "ٱلْكَذِبِ",
          "options": [
            "ٱلْكَذِبِ",
            "يُؤْمِنُونَ",
            "كَتَبَ",
            "إِلَى"
          ],
          "translation": "the lie"
        },
        {
          "question_id": 336,
          "question": "أَلَمْ تَرَ إِلَى ٱلَّذِينَ تَوَلَّوْا۟ قَوْمًا غَضِبَ ٱللَّهُ عَلَيْهِم مَّا هُم مِّنكُمْ وَلَا مِنْهُمْ وَيَحْلِفُونَ عَلَى ٱلْكَذِبِ _____ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "وَهُمْ",
          "options": [
            "وَهُمْ",
            "يَسْمَعُ",
            "خَٰلِدِينَ",
            "مِسْكِينًا"
          ],
          "translation": "while they"
        },
        {
          "question_id": 337,
          "question": "أَلَمْ تَرَ إِلَى ٱلَّذِينَ تَوَلَّوْا۟ قَوْمًا غَضِبَ ٱللَّهُ عَلَيْهِم مَّا هُم مِّنكُمْ وَلَا مِنْهُمْ وَيَحْلِفُونَ عَلَى ٱلْكَذِبِ وَهُمْ _____",
          "answer": "يَعْلَمُونَ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "ٱلَّذِىٓ",
            "يَعْلَمُونَ",
            "إِنَّمَا"
          ],
          "translation": "know"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "15",
      "ayah_key": "58:15",
      "questions": [
        {
          "question_id": 338,
          "question": "_____ ٱللَّهُ لَهُمْ عَذَابًا شَدِيدًا إِنَّهُمْ سَآءَ مَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "أَعَدَّ",
          "options": [
            "أَعَدَّ",
            "هُوَ",
            "ﰍ",
            "رَابِعُهُمْ"
          ],
          "translation": "Allah has prepared"
        },
        {
          "question_id": 339,
          "question": "أَعَدَّ _____ لَهُمْ عَذَابًا شَدِيدًا إِنَّهُمْ سَآءَ مَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "عَذَابٌ",
            "شَيْـًٔا",
            "ٱللَّهُ",
            "بَيْنَ"
          ],
          "translation": "Allah has prepared"
        },
        {
          "question_id": 340,
          "question": "أَعَدَّ ٱللَّهُ _____ عَذَابًا شَدِيدًا إِنَّهُمْ سَآءَ مَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "لَهُمْ",
          "options": [
            "لَهُمْ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱللَّهُ",
            "أَنَّ"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 341,
          "question": "أَعَدَّ ٱللَّهُ لَهُمْ _____ شَدِيدًا إِنَّهُمْ سَآءَ مَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "عَذَابًا",
          "options": [
            "بِٱلْبِرِّ",
            "عَذَابًا",
            "ٱللَّهُ",
            "ٱلْمَجَٰلِسِ"
          ],
          "translation": "a punishment"
        },
        {
          "question_id": 342,
          "question": "أَعَدَّ ٱللَّهُ لَهُمْ عَذَابًا _____ إِنَّهُمْ سَآءَ مَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "شَدِيدًا",
          "options": [
            "شَدِيدًا",
            "أَبْنَآءَهُمْ",
            "وَمَعْصِيَتِ",
            "جَمِيعًا"
          ],
          "translation": "severe"
        },
        {
          "question_id": 343,
          "question": "أَعَدَّ ٱللَّهُ لَهُمْ عَذَابًا شَدِيدًا _____ سَآءَ مَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "إِنَّهُمْ",
          "options": [
            "وَٱللَّهُ",
            "إِلَيْهِ",
            "إِنَّهُمْ",
            "وَتَابَ"
          ],
          "translation": "Indeed, [they]"
        },
        {
          "question_id": 344,
          "question": "أَعَدَّ ٱللَّهُ لَهُمْ عَذَابًا شَدِيدًا إِنَّهُمْ _____ مَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "سَآءَ",
          "options": [
            "قُلُوبِهِمُ",
            "ٱلْأَذَلِّينَ",
            "سَآءَ",
            "وَٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "evil is"
        },
        {
          "question_id": 345,
          "question": "أَعَدَّ ٱللَّهُ لَهُمْ عَذَابًا شَدِيدًا إِنَّهُمْ سَآءَ _____ كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "يُؤْمِنُونَ",
            "مَا",
            "تَفْعَلُوا۟",
            "يَبْعَثُهُمُ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 346,
          "question": "أَعَدَّ ٱللَّهُ لَهُمْ عَذَابًا شَدِيدًا إِنَّهُمْ سَآءَ مَا _____ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "كَانُوا۟",
          "options": [
            "كَانُوا۟",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "لَعَفُوٌّ",
            "فَصِيَامُ"
          ],
          "translation": "they used to"
        },
        {
          "question_id": 347,
          "question": "أَعَدَّ ٱللَّهُ لَهُمْ عَذَابًا شَدِيدًا إِنَّهُمْ سَآءَ مَا كَانُوا۟ _____",
          "answer": "يَعْمَلُونَ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "يَعْمَلُونَ",
            "فَلْيَتَوَكَّلِ",
            "ﰓ"
          ],
          "translation": "do"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "16",
      "ayah_key": "58:16",
      "questions": [
        {
          "question_id": 348,
          "question": "_____ أَيْمَٰنَهُمْ جُنَّةً فَصَدُّوا۟ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ فَلَهُمْ عَذَابٌ مُّهِينٌ",
          "answer": "ٱتَّخَذُوٓا۟",
          "options": [
            "ٱتَّخَذُوٓا۟",
            "ٱلَّذِينَ",
            "جُنَّةً",
            "وَٱلْعُدْوَٰنِ"
          ],
          "translation": "They have taken"
        },
        {
          "question_id": 349,
          "question": "ٱتَّخَذُوٓا۟ _____ جُنَّةً فَصَدُّوا۟ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ فَلَهُمْ عَذَابٌ مُّهِينٌ",
          "answer": "أَيْمَٰنَهُمْ",
          "options": [
            "وَٱلْيَوْمِ",
            "تَفْعَلُوا۟",
            "وَتَنَٰجَوْا۟",
            "أَيْمَٰنَهُمْ"
          ],
          "translation": "their oaths"
        },
        {
          "question_id": 350,
          "question": "ٱتَّخَذُوٓا۟ أَيْمَٰنَهُمْ _____ فَصَدُّوا۟ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ فَلَهُمْ عَذَابٌ مُّهِينٌ",
          "answer": "جُنَّةً",
          "options": [
            "يُوَآدُّونَ",
            "نِّسَآئِهِم",
            "مُّهِينٌ",
            "جُنَّةً"
          ],
          "translation": "(as) a cover"
        },
        {
          "question_id": 351,
          "question": "ٱتَّخَذُوٓا۟ أَيْمَٰنَهُمْ جُنَّةً _____ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ فَلَهُمْ عَذَابٌ مُّهِينٌ",
          "answer": "فَصَدُّوا۟",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "فَصَدُّوا۟",
            "فَٱفْسَحُوا۟",
            "حِزْبُ"
          ],
          "translation": "so they hinder"
        },
        {
          "question_id": 352,
          "question": "ٱتَّخَذُوٓا۟ أَيْمَٰنَهُمْ جُنَّةً فَصَدُّوا۟ _____ سَبِيلِ ٱللَّهِ فَلَهُمْ عَذَابٌ مُّهِينٌ",
          "answer": "عَن",
          "options": [
            "لَوْلَا",
            "فَإِذْ",
            "عَن",
            "ﰑ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 353,
          "question": "ٱتَّخَذُوٓا۟ أَيْمَٰنَهُمْ جُنَّةً فَصَدُّوا۟ عَن _____ ٱللَّهِ فَلَهُمْ عَذَابٌ مُّهِينٌ",
          "answer": "سَبِيلِ",
          "options": [
            "وَمَعْصِيَتِ",
            "لَكُمْ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "سَبِيلِ"
          ],
          "translation": "(the) way of Allah"
        },
        {
          "question_id": 354,
          "question": "ٱتَّخَذُوٓا۟ أَيْمَٰنَهُمْ جُنَّةً فَصَدُّوا۟ عَن سَبِيلِ _____ فَلَهُمْ عَذَابٌ مُّهِينٌ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "يَعْلَمُونَ",
            "كَتَبَ",
            "ٱللَّهِ",
            "خَبِيرٌۢ"
          ],
          "translation": "(the) way of Allah"
        },
        {
          "question_id": 355,
          "question": "ٱتَّخَذُوٓا۟ أَيْمَٰنَهُمْ جُنَّةً فَصَدُّوا۟ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ _____ عَذَابٌ مُّهِينٌ",
          "answer": "فَلَهُمْ",
          "options": [
            "ﰁ",
            "قِيلَ",
            "لِمَا",
            "فَلَهُمْ"
          ],
          "translation": "so for them"
        },
        {
          "question_id": 356,
          "question": "ٱتَّخَذُوٓا۟ أَيْمَٰنَهُمْ جُنَّةً فَصَدُّوا۟ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ فَلَهُمْ _____ مُّهِينٌ",
          "answer": "عَذَابٌ",
          "options": [
            "عَذَابٌ",
            "ٱللَّهِ",
            "نُهُوا۟",
            "أَنَّ"
          ],
          "translation": "(is) a punishment"
        },
        {
          "question_id": 357,
          "question": "ٱتَّخَذُوٓا۟ أَيْمَٰنَهُمْ جُنَّةً فَصَدُّوا۟ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ فَلَهُمْ عَذَابٌ _____",
          "answer": "مُّهِينٌ",
          "options": [
            "حَسْبُهُمْ",
            "تَحَاوُرَكُمَآ",
            "مَّا",
            "مُّهِينٌ"
          ],
          "translation": "humiliating"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "17",
      "ayah_key": "58:17",
      "questions": [
        {
          "question_id": 358,
          "question": "_____ تُغْنِىَ عَنْهُمْ أَمْوَٰلُهُمْ وَلَآ أَوْلَٰدُهُم مِّنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا أُو۟لَٰٓئِكَ أَصْحَٰبُ ٱلنَّارِ هُمْ فِيهَا خَٰلِدُونَ",
          "answer": "لَّن",
          "options": [
            "بَيْنَ",
            "لَّن",
            "ءَابَآءَهُمْ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "Never"
        },
        {
          "question_id": 359,
          "question": "لَّن _____ عَنْهُمْ أَمْوَٰلُهُمْ وَلَآ أَوْلَٰدُهُم مِّنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا أُو۟لَٰٓئِكَ أَصْحَٰبُ ٱلنَّارِ هُمْ فِيهَا خَٰلِدُونَ",
          "answer": "تُغْنِىَ",
          "options": [
            "تُغْنِىَ",
            "فَلَهُمْ",
            "ٱلْخَٰسِرُونَ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "will avail"
        },
        {
          "question_id": 360,
          "question": "لَّن تُغْنِىَ _____ أَمْوَٰلُهُمْ وَلَآ أَوْلَٰدُهُم مِّنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا أُو۟لَٰٓئِكَ أَصْحَٰبُ ٱلنَّارِ هُمْ فِيهَا خَٰلِدُونَ",
          "answer": "عَنْهُمْ",
          "options": [
            "عَنْهُمْ",
            "سَآءَ",
            "يُحَآدُّونَ",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "them"
        },
        {
          "question_id": 361,
          "question": "لَّن تُغْنِىَ عَنْهُمْ _____ وَلَآ أَوْلَٰدُهُم مِّنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا أُو۟لَٰٓئِكَ أَصْحَٰبُ ٱلنَّارِ هُمْ فِيهَا خَٰلِدُونَ",
          "answer": "أَمْوَٰلُهُمْ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "أَمْوَٰلُهُمْ",
            "يَعْمَلُونَ",
            "عَنْهُمْ"
          ],
          "translation": "their wealth"
        },
        {
          "question_id": 362,
          "question": "لَّن تُغْنِىَ عَنْهُمْ أَمْوَٰلُهُمْ _____ أَوْلَٰدُهُم مِّنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا أُو۟لَٰٓئِكَ أَصْحَٰبُ ٱلنَّارِ هُمْ فِيهَا خَٰلِدُونَ",
          "answer": "وَلَآ",
          "options": [
            "قَدْ",
            "إِنَّ",
            "وَٱللَّهُ",
            "وَلَآ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 363,
          "question": "لَّن تُغْنِىَ عَنْهُمْ أَمْوَٰلُهُمْ وَلَآ _____ مِّنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا أُو۟لَٰٓئِكَ أَصْحَٰبُ ٱلنَّارِ هُمْ فِيهَا خَٰلِدُونَ",
          "answer": "أَوْلَٰدُهُم",
          "options": [
            "أَوْلَٰدُهُم",
            "فِى",
            "شَىْءٍ",
            "وَلِلْكَٰفِرِينَ"
          ],
          "translation": "their children"
        },
        {
          "question_id": 364,
          "question": "لَّن تُغْنِىَ عَنْهُمْ أَمْوَٰلُهُمْ وَلَآ أَوْلَٰدُهُم _____ ٱللَّهِ شَيْـًٔا أُو۟لَٰٓئِكَ أَصْحَٰبُ ٱلنَّارِ هُمْ فِيهَا خَٰلِدُونَ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "مَنْ",
            "ﰕ",
            "مِّنَ",
            "ﰊ"
          ],
          "translation": "against"
        },
        {
          "question_id": 365,
          "question": "لَّن تُغْنِىَ عَنْهُمْ أَمْوَٰلُهُمْ وَلَآ أَوْلَٰدُهُم مِّنَ _____ شَيْـًٔا أُو۟لَٰٓئِكَ أَصْحَٰبُ ٱلنَّارِ هُمْ فِيهَا خَٰلِدُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "مَا",
            "ٱللَّهِ",
            "هُمُ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 366,
          "question": "لَّن تُغْنِىَ عَنْهُمْ أَمْوَٰلُهُمْ وَلَآ أَوْلَٰدُهُم مِّنَ ٱللَّهِ _____ أُو۟لَٰٓئِكَ أَصْحَٰبُ ٱلنَّارِ هُمْ فِيهَا خَٰلِدُونَ",
          "answer": "شَيْـًٔا",
          "options": [
            "فِى",
            "تَرَ",
            "لَوْلَا",
            "شَيْـًٔا"
          ],
          "translation": "(in) anything"
        },
        {
          "question_id": 367,
          "question": "لَّن تُغْنِىَ عَنْهُمْ أَمْوَٰلُهُمْ وَلَآ أَوْلَٰدُهُم مِّنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا _____ أَصْحَٰبُ ٱلنَّارِ هُمْ فِيهَا خَٰلِدُونَ",
          "answer": "أُو۟لَٰٓئِكَ",
          "options": [
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "ءَامَنُوٓا۟",
            "فَإِن",
            "ثَلَٰثَةٍ"
          ],
          "translation": "Those"
        },
        {
          "question_id": 368,
          "question": "لَّن تُغْنِىَ عَنْهُمْ أَمْوَٰلُهُمْ وَلَآ أَوْلَٰدُهُم مِّنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا أُو۟لَٰٓئِكَ _____ ٱلنَّارِ هُمْ فِيهَا خَٰلِدُونَ",
          "answer": "أَصْحَٰبُ",
          "options": [
            "وَهُمْ",
            "ﰏ",
            "بِمَا",
            "أَصْحَٰبُ"
          ],
          "translation": "(will be) companions"
        },
        {
          "question_id": 369,
          "question": "لَّن تُغْنِىَ عَنْهُمْ أَمْوَٰلُهُمْ وَلَآ أَوْلَٰدُهُم مِّنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا أُو۟لَٰٓئِكَ أَصْحَٰبُ _____ هُمْ فِيهَا خَٰلِدُونَ",
          "answer": "ٱلنَّارِ",
          "options": [
            "ٱلنَّارِ",
            "يُحَآدُّونَ",
            "قِيلَ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "(of) the Fire"
        },
        {
          "question_id": 370,
          "question": "لَّن تُغْنِىَ عَنْهُمْ أَمْوَٰلُهُمْ وَلَآ أَوْلَٰدُهُم مِّنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا أُو۟لَٰٓئِكَ أَصْحَٰبُ ٱلنَّارِ _____ فِيهَا خَٰلِدُونَ",
          "answer": "هُمْ",
          "options": [
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "مَا",
            "خَيْرٌ",
            "هُمْ"
          ],
          "translation": "they"
        },
        {
          "question_id": 371,
          "question": "لَّن تُغْنِىَ عَنْهُمْ أَمْوَٰلُهُمْ وَلَآ أَوْلَٰدُهُم مِّنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا أُو۟لَٰٓئِكَ أَصْحَٰبُ ٱلنَّارِ هُمْ _____ خَٰلِدُونَ",
          "answer": "فِيهَا",
          "options": [
            "خَبِيرٌ",
            "إِلَّا",
            "غَفُورٌ",
            "فِيهَا"
          ],
          "translation": "in it"
        },
        {
          "question_id": 372,
          "question": "لَّن تُغْنِىَ عَنْهُمْ أَمْوَٰلُهُمْ وَلَآ أَوْلَٰدُهُم مِّنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا أُو۟لَٰٓئِكَ أَصْحَٰبُ ٱلنَّارِ هُمْ فِيهَا _____",
          "answer": "خَٰلِدُونَ",
          "options": [
            "خَٰلِدُونَ",
            "وَيَحْلِفُونَ",
            "وَٱلتَّقْوَىٰ",
            "لَكُمْ"
          ],
          "translation": "will abide forever"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "18",
      "ayah_key": "58:18",
      "questions": [
        {
          "question_id": 373,
          "question": "_____ يَبْعَثُهُمُ ٱللَّهُ جَمِيعًا فَيَحْلِفُونَ لَهُۥ كَمَا يَحْلِفُونَ لَكُمْ وَيَحْسَبُونَ أَنَّهُمْ عَلَىٰ شَىْءٍ أَلَآ إِنَّهُمْ هُمُ ٱلْكَٰذِبُونَ",
          "answer": "يَوْمَ",
          "options": [
            "ﰊ",
            "يَوْمَ",
            "ٱللَّهُ",
            "عَذَابٌ"
          ],
          "translation": "(On the) Day"
        },
        {
          "question_id": 374,
          "question": "يَوْمَ _____ ٱللَّهُ جَمِيعًا فَيَحْلِفُونَ لَهُۥ كَمَا يَحْلِفُونَ لَكُمْ وَيَحْسَبُونَ أَنَّهُمْ عَلَىٰ شَىْءٍ أَلَآ إِنَّهُمْ هُمُ ٱلْكَٰذِبُونَ",
          "answer": "يَبْعَثُهُمُ",
          "options": [
            "يَبْعَثُهُمُ",
            "نَجْوَىٰكُمْ",
            "ٱللَّهَ",
            "شَهِيدٌ"
          ],
          "translation": "Allah will raise them"
        },
        {
          "question_id": 375,
          "question": "يَوْمَ يَبْعَثُهُمُ _____ جَمِيعًا فَيَحْلِفُونَ لَهُۥ كَمَا يَحْلِفُونَ لَكُمْ وَيَحْسَبُونَ أَنَّهُمْ عَلَىٰ شَىْءٍ أَلَآ إِنَّهُمْ هُمُ ٱلْكَٰذِبُونَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "فَإِذْ",
            "ٱللَّهُ",
            "ٱللَّهَ",
            "إِلَيْهِ"
          ],
          "translation": "Allah will raise them"
        },
        {
          "question_id": 376,
          "question": "يَوْمَ يَبْعَثُهُمُ ٱللَّهُ _____ فَيَحْلِفُونَ لَهُۥ كَمَا يَحْلِفُونَ لَكُمْ وَيَحْسَبُونَ أَنَّهُمْ عَلَىٰ شَىْءٍ أَلَآ إِنَّهُمْ هُمُ ٱلْكَٰذِبُونَ",
          "answer": "جَمِيعًا",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "خَبِيرٌ",
            "جَمِيعًا",
            "مَّا"
          ],
          "translation": "all"
        },
        {
          "question_id": 377,
          "question": "يَوْمَ يَبْعَثُهُمُ ٱللَّهُ جَمِيعًا _____ لَهُۥ كَمَا يَحْلِفُونَ لَكُمْ وَيَحْسَبُونَ أَنَّهُمْ عَلَىٰ شَىْءٍ أَلَآ إِنَّهُمْ هُمُ ٱلْكَٰذِبُونَ",
          "answer": "فَيَحْلِفُونَ",
          "options": [
            "فَيَحْلِفُونَ",
            "ءَامَنُوٓا۟",
            "سِتِّينَ",
            "تُجَٰدِلُكَ"
          ],
          "translation": "then they will swear"
        },
        {
          "question_id": 378,
          "question": "يَوْمَ يَبْعَثُهُمُ ٱللَّهُ جَمِيعًا فَيَحْلِفُونَ _____ كَمَا يَحْلِفُونَ لَكُمْ وَيَحْسَبُونَ أَنَّهُمْ عَلَىٰ شَىْءٍ أَلَآ إِنَّهُمْ هُمُ ٱلْكَٰذِبُونَ",
          "answer": "لَهُۥ",
          "options": [
            "تُغْنِىَ",
            "شَىْءٍ",
            "لَهُۥ",
            "عَشِيرَتَهُمْ"
          ],
          "translation": "to Him"
        },
        {
          "question_id": 379,
          "question": "يَوْمَ يَبْعَثُهُمُ ٱللَّهُ جَمِيعًا فَيَحْلِفُونَ لَهُۥ _____ يَحْلِفُونَ لَكُمْ وَيَحْسَبُونَ أَنَّهُمْ عَلَىٰ شَىْءٍ أَلَآ إِنَّهُمْ هُمُ ٱلْكَٰذِبُونَ",
          "answer": "كَمَا",
          "options": [
            "كَمَا",
            "ٱللَّهَ",
            "نَّجْوَىٰ",
            "فَصَدُّوا۟"
          ],
          "translation": "as"
        },
        {
          "question_id": 380,
          "question": "يَوْمَ يَبْعَثُهُمُ ٱللَّهُ جَمِيعًا فَيَحْلِفُونَ لَهُۥ كَمَا _____ لَكُمْ وَيَحْسَبُونَ أَنَّهُمْ عَلَىٰ شَىْءٍ أَلَآ إِنَّهُمْ هُمُ ٱلْكَٰذِبُونَ",
          "answer": "يَحْلِفُونَ",
          "options": [
            "يَحْلِفُونَ",
            "هُمُ",
            "جَمِيعًا",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "they swear"
        },
        {
          "question_id": 381,
          "question": "يَوْمَ يَبْعَثُهُمُ ٱللَّهُ جَمِيعًا فَيَحْلِفُونَ لَهُۥ كَمَا يَحْلِفُونَ _____ وَيَحْسَبُونَ أَنَّهُمْ عَلَىٰ شَىْءٍ أَلَآ إِنَّهُمْ هُمُ ٱلْكَٰذِبُونَ",
          "answer": "لَكُمْ",
          "options": [
            "لَكُمْ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "حَسْبُهُمْ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "to you"
        },
        {
          "question_id": 382,
          "question": "يَوْمَ يَبْعَثُهُمُ ٱللَّهُ جَمِيعًا فَيَحْلِفُونَ لَهُۥ كَمَا يَحْلِفُونَ لَكُمْ _____ أَنَّهُمْ عَلَىٰ شَىْءٍ أَلَآ إِنَّهُمْ هُمُ ٱلْكَٰذِبُونَ",
          "answer": "وَيَحْسَبُونَ",
          "options": [
            "تَحَاوُرَكُمَآ",
            "ﰀ",
            "وَيَحْسَبُونَ",
            "إِنْ"
          ],
          "translation": "And they think"
        },
        {
          "question_id": 383,
          "question": "يَوْمَ يَبْعَثُهُمُ ٱللَّهُ جَمِيعًا فَيَحْلِفُونَ لَهُۥ كَمَا يَحْلِفُونَ لَكُمْ وَيَحْسَبُونَ _____ عَلَىٰ شَىْءٍ أَلَآ إِنَّهُمْ هُمُ ٱلْكَٰذِبُونَ",
          "answer": "أَنَّهُمْ",
          "options": [
            "أَنَّهُمْ",
            "فِى",
            "إِنَّ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "that they"
        },
        {
          "question_id": 384,
          "question": "يَوْمَ يَبْعَثُهُمُ ٱللَّهُ جَمِيعًا فَيَحْلِفُونَ لَهُۥ كَمَا يَحْلِفُونَ لَكُمْ وَيَحْسَبُونَ أَنَّهُمْ _____ شَىْءٍ أَلَآ إِنَّهُمْ هُمُ ٱلْكَٰذِبُونَ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "لَهُمْ",
            "نَٰجَيْتُمُ",
            "عَلَىٰ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "(are) on"
        },
        {
          "question_id": 385,
          "question": "يَوْمَ يَبْعَثُهُمُ ٱللَّهُ جَمِيعًا فَيَحْلِفُونَ لَهُۥ كَمَا يَحْلِفُونَ لَكُمْ وَيَحْسَبُونَ أَنَّهُمْ عَلَىٰ _____ أَلَآ إِنَّهُمْ هُمُ ٱلْكَٰذِبُونَ",
          "answer": "شَىْءٍ",
          "options": [
            "زَوْجِهَا",
            "إِنَّ",
            "شَىْءٍ",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "something"
        },
        {
          "question_id": 386,
          "question": "يَوْمَ يَبْعَثُهُمُ ٱللَّهُ جَمِيعًا فَيَحْلِفُونَ لَهُۥ كَمَا يَحْلِفُونَ لَكُمْ وَيَحْسَبُونَ أَنَّهُمْ عَلَىٰ شَىْءٍ _____ إِنَّهُمْ هُمُ ٱلْكَٰذِبُونَ",
          "answer": "أَلَآ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَإِذَا",
            "يَبْعَثُهُمُ",
            "أَلَآ"
          ],
          "translation": "No doubt"
        },
        {
          "question_id": 387,
          "question": "يَوْمَ يَبْعَثُهُمُ ٱللَّهُ جَمِيعًا فَيَحْلِفُونَ لَهُۥ كَمَا يَحْلِفُونَ لَكُمْ وَيَحْسَبُونَ أَنَّهُمْ عَلَىٰ شَىْءٍ أَلَآ _____ هُمُ ٱلْكَٰذِبُونَ",
          "answer": "إِنَّهُمْ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "تَرَ",
            "وَتِلْكَ",
            "إِنَّهُمْ"
          ],
          "translation": "Indeed, they"
        },
        {
          "question_id": 388,
          "question": "يَوْمَ يَبْعَثُهُمُ ٱللَّهُ جَمِيعًا فَيَحْلِفُونَ لَهُۥ كَمَا يَحْلِفُونَ لَكُمْ وَيَحْسَبُونَ أَنَّهُمْ عَلَىٰ شَىْءٍ أَلَآ إِنَّهُمْ _____ ٱلْكَٰذِبُونَ",
          "answer": "هُمُ",
          "options": [
            "جَآءُوكَ",
            "قَوْلَ",
            "يَسْمَعُ",
            "هُمُ"
          ],
          "translation": "[they]"
        },
        {
          "question_id": 389,
          "question": "يَوْمَ يَبْعَثُهُمُ ٱللَّهُ جَمِيعًا فَيَحْلِفُونَ لَهُۥ كَمَا يَحْلِفُونَ لَكُمْ وَيَحْسَبُونَ أَنَّهُمْ عَلَىٰ شَىْءٍ أَلَآ إِنَّهُمْ هُمُ _____",
          "answer": "ٱلْكَٰذِبُونَ",
          "options": [
            "فَبِئْسَ",
            "مُّهِينٌ",
            "بِٱلْإِثْمِ",
            "ٱلْكَٰذِبُونَ"
          ],
          "translation": "(are) the liars"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "19",
      "ayah_key": "58:19",
      "questions": [
        {
          "question_id": 390,
          "question": "_____ عَلَيْهِمُ ٱلشَّيْطَٰنُ فَأَنسَىٰهُمْ ذِكْرَ ٱللَّهِ أُو۟لَٰٓئِكَ حِزْبُ ٱلشَّيْطَٰنِ أَلَآ إِنَّ حِزْبَ ٱلشَّيْطَٰنِ هُمُ ٱلْخَٰسِرُونَ",
          "answer": "ٱسْتَحْوَذَ",
          "options": [
            "ٱسْتَحْوَذَ",
            "وَمَعْصِيَتِ",
            "مِّنَ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "Has overcome"
        },
        {
          "question_id": 391,
          "question": "ٱسْتَحْوَذَ _____ ٱلشَّيْطَٰنُ فَأَنسَىٰهُمْ ذِكْرَ ٱللَّهِ أُو۟لَٰٓئِكَ حِزْبُ ٱلشَّيْطَٰنِ أَلَآ إِنَّ حِزْبَ ٱلشَّيْطَٰنِ هُمُ ٱلْخَٰسِرُونَ",
          "answer": "عَلَيْهِمُ",
          "options": [
            "وَيَقُولُونَ",
            "عَلَيْهِمُ",
            "أَلَآ",
            "رَقَبَةٍ"
          ],
          "translation": "them"
        },
        {
          "question_id": 392,
          "question": "ٱسْتَحْوَذَ عَلَيْهِمُ _____ فَأَنسَىٰهُمْ ذِكْرَ ٱللَّهِ أُو۟لَٰٓئِكَ حِزْبُ ٱلشَّيْطَٰنِ أَلَآ إِنَّ حِزْبَ ٱلشَّيْطَٰنِ هُمُ ٱلْخَٰسِرُونَ",
          "answer": "ٱلشَّيْطَٰنُ",
          "options": [
            "وَزُورًا",
            "ٱلشَّيْطَٰنُ",
            "ﰄ",
            "فَٱنشُزُوا۟"
          ],
          "translation": "the Shaitaan"
        },
        {
          "question_id": 393,
          "question": "ٱسْتَحْوَذَ عَلَيْهِمُ ٱلشَّيْطَٰنُ _____ ذِكْرَ ٱللَّهِ أُو۟لَٰٓئِكَ حِزْبُ ٱلشَّيْطَٰنِ أَلَآ إِنَّ حِزْبَ ٱلشَّيْطَٰنِ هُمُ ٱلْخَٰسِرُونَ",
          "answer": "فَأَنسَىٰهُمْ",
          "options": [
            "فَأَنسَىٰهُمْ",
            "كُبِتَ",
            "هُوَ",
            "يَسْتَطِعْ"
          ],
          "translation": "so he made them forget"
        },
        {
          "question_id": 394,
          "question": "ٱسْتَحْوَذَ عَلَيْهِمُ ٱلشَّيْطَٰنُ فَأَنسَىٰهُمْ _____ ٱللَّهِ أُو۟لَٰٓئِكَ حِزْبُ ٱلشَّيْطَٰنِ أَلَآ إِنَّ حِزْبَ ٱلشَّيْطَٰنِ هُمُ ٱلْخَٰسِرُونَ",
          "answer": "ذِكْرَ",
          "options": [
            "ﰐ",
            "وَإِذَا",
            "ذِكْرَ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ"
          ],
          "translation": "(the) remembrance"
        },
        {
          "question_id": 395,
          "question": "ٱسْتَحْوَذَ عَلَيْهِمُ ٱلشَّيْطَٰنُ فَأَنسَىٰهُمْ ذِكْرَ _____ أُو۟لَٰٓئِكَ حِزْبُ ٱلشَّيْطَٰنِ أَلَآ إِنَّ حِزْبَ ٱلشَّيْطَٰنِ هُمُ ٱلْخَٰسِرُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "غَضِبَ",
            "ٱللَّهِ",
            "وَنَسُوهُ",
            "وَلَوْ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 396,
          "question": "ٱسْتَحْوَذَ عَلَيْهِمُ ٱلشَّيْطَٰنُ فَأَنسَىٰهُمْ ذِكْرَ ٱللَّهِ _____ حِزْبُ ٱلشَّيْطَٰنِ أَلَآ إِنَّ حِزْبَ ٱلشَّيْطَٰنِ هُمُ ٱلْخَٰسِرُونَ",
          "answer": "أُو۟لَٰٓئِكَ",
          "options": [
            "أَمْوَٰلُهُمْ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "وَلِلْكَٰفِرِينَ",
            "عَنْهُ"
          ],
          "translation": "Those"
        },
        {
          "question_id": 397,
          "question": "ٱسْتَحْوَذَ عَلَيْهِمُ ٱلشَّيْطَٰنُ فَأَنسَىٰهُمْ ذِكْرَ ٱللَّهِ أُو۟لَٰٓئِكَ _____ ٱلشَّيْطَٰنِ أَلَآ إِنَّ حِزْبَ ٱلشَّيْطَٰنِ هُمُ ٱلْخَٰسِرُونَ",
          "answer": "حِزْبُ",
          "options": [
            "ٱلْخَٰسِرُونَ",
            "ٱللَّهِ",
            "رَقَبَةٍ",
            "حِزْبُ"
          ],
          "translation": "(are the) party"
        },
        {
          "question_id": 398,
          "question": "ٱسْتَحْوَذَ عَلَيْهِمُ ٱلشَّيْطَٰنُ فَأَنسَىٰهُمْ ذِكْرَ ٱللَّهِ أُو۟لَٰٓئِكَ حِزْبُ _____ أَلَآ إِنَّ حِزْبَ ٱلشَّيْطَٰنِ هُمُ ٱلْخَٰسِرُونَ",
          "answer": "ٱلشَّيْطَٰنِ",
          "options": [
            "ٱلشَّيْطَٰنِ",
            "مِن",
            "يَعْلَمُونَ",
            "أَوْ"
          ],
          "translation": "(of) the Shaitaan"
        },
        {
          "question_id": 399,
          "question": "ٱسْتَحْوَذَ عَلَيْهِمُ ٱلشَّيْطَٰنُ فَأَنسَىٰهُمْ ذِكْرَ ٱللَّهِ أُو۟لَٰٓئِكَ حِزْبُ ٱلشَّيْطَٰنِ _____ إِنَّ حِزْبَ ٱلشَّيْطَٰنِ هُمُ ٱلْخَٰسِرُونَ",
          "answer": "أَلَآ",
          "options": [
            "أَلَآ",
            "تُوعَظُونَ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "لِمَا"
          ],
          "translation": "No doubt"
        },
        {
          "question_id": 400,
          "question": "ٱسْتَحْوَذَ عَلَيْهِمُ ٱلشَّيْطَٰنُ فَأَنسَىٰهُمْ ذِكْرَ ٱللَّهِ أُو۟لَٰٓئِكَ حِزْبُ ٱلشَّيْطَٰنِ أَلَآ _____ حِزْبَ ٱلشَّيْطَٰنِ هُمُ ٱلْخَٰسِرُونَ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "يَتَمَآسَّا",
            "فِى",
            "يُظَٰهِرُونَ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 401,
          "question": "ٱسْتَحْوَذَ عَلَيْهِمُ ٱلشَّيْطَٰنُ فَأَنسَىٰهُمْ ذِكْرَ ٱللَّهِ أُو۟لَٰٓئِكَ حِزْبُ ٱلشَّيْطَٰنِ أَلَآ إِنَّ _____ ٱلشَّيْطَٰنِ هُمُ ٱلْخَٰسِرُونَ",
          "answer": "حِزْبَ",
          "options": [
            "وَإِنَّهُمْ",
            "حِزْبَ",
            "أَمْوَٰلُهُمْ",
            "هُمُ"
          ],
          "translation": "(the) party"
        },
        {
          "question_id": 402,
          "question": "ٱسْتَحْوَذَ عَلَيْهِمُ ٱلشَّيْطَٰنُ فَأَنسَىٰهُمْ ذِكْرَ ٱللَّهِ أُو۟لَٰٓئِكَ حِزْبُ ٱلشَّيْطَٰنِ أَلَآ إِنَّ حِزْبَ _____ هُمُ ٱلْخَٰسِرُونَ",
          "answer": "ٱلشَّيْطَٰنِ",
          "options": [
            "ﰋ",
            "بِمَا",
            "ٱلشَّيْطَٰنِ",
            "خَٰلِدُونَ"
          ],
          "translation": "(of) the Shaitaan"
        },
        {
          "question_id": 403,
          "question": "ٱسْتَحْوَذَ عَلَيْهِمُ ٱلشَّيْطَٰنُ فَأَنسَىٰهُمْ ذِكْرَ ٱللَّهِ أُو۟لَٰٓئِكَ حِزْبُ ٱلشَّيْطَٰنِ أَلَآ إِنَّ حِزْبَ ٱلشَّيْطَٰنِ _____ ٱلْخَٰسِرُونَ",
          "answer": "هُمُ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "هُمُ",
            "عَنْهُ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "they"
        },
        {
          "question_id": 404,
          "question": "ٱسْتَحْوَذَ عَلَيْهِمُ ٱلشَّيْطَٰنُ فَأَنسَىٰهُمْ ذِكْرَ ٱللَّهِ أُو۟لَٰٓئِكَ حِزْبُ ٱلشَّيْطَٰنِ أَلَآ إِنَّ حِزْبَ ٱلشَّيْطَٰنِ هُمُ _____",
          "answer": "ٱلْخَٰسِرُونَ",
          "options": [
            "ﰇ",
            "وَلِلْكَٰفِرِينَ",
            "ٱلْأَذَلِّينَ",
            "ٱلْخَٰسِرُونَ"
          ],
          "translation": "(will be) the losers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "20",
      "ayah_key": "58:20",
      "questions": [
        {
          "question_id": 405,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ يُحَآدُّونَ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥٓ أُو۟لَٰٓئِكَ فِى ٱلْأَذَلِّينَ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "بَيْنَ",
            "ﰂ",
            "عَنْهُ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 406,
          "question": "إِنَّ _____ يُحَآدُّونَ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥٓ أُو۟لَٰٓئِكَ فِى ٱلْأَذَلِّينَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "كَمَا",
            "وَرَضُوا۟",
            "ٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 407,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ _____ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥٓ أُو۟لَٰٓئِكَ فِى ٱلْأَذَلِّينَ",
          "answer": "يُحَآدُّونَ",
          "options": [
            "يُحَآدُّونَ",
            "ٱللَّهِ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "تَجْرِى"
          ],
          "translation": "oppose"
        },
        {
          "question_id": 408,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ يُحَآدُّونَ _____ وَرَسُولَهُۥٓ أُو۟لَٰٓئِكَ فِى ٱلْأَذَلِّينَ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "مَنْ",
            "فَٱنشُزُوا۟",
            "إِنَّمَا",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 409,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ يُحَآدُّونَ ٱللَّهَ _____ أُو۟لَٰٓئِكَ فِى ٱلْأَذَلِّينَ",
          "answer": "وَرَسُولَهُۥٓ",
          "options": [
            "أَعَدَّ",
            "وَرَسُولَهُۥٓ",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "يَصْلَوْنَهَا"
          ],
          "translation": "and His Messenger"
        },
        {
          "question_id": 410,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ يُحَآدُّونَ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥٓ _____ فِى ٱلْأَذَلِّينَ",
          "answer": "أُو۟لَٰٓئِكَ",
          "options": [
            "يَعْلَمُ",
            "أَبْنَآءَهُمْ",
            "عَنْهُ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ"
          ],
          "translation": "those"
        },
        {
          "question_id": 411,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ يُحَآدُّونَ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥٓ أُو۟لَٰٓئِكَ _____ ٱلْأَذَلِّينَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "يَسْتَطِعْ",
            "فِى",
            "مُّهِينٌ",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "(will be) among"
        },
        {
          "question_id": 412,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ يُحَآدُّونَ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥٓ أُو۟لَٰٓئِكَ فِى _____",
          "answer": "ٱلْأَذَلِّينَ",
          "options": [
            "وَتَابَ",
            "ﰃ",
            "مُنكَرًا",
            "ٱلْأَذَلِّينَ"
          ],
          "translation": "the most humiliated"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "21",
      "ayah_key": "58:21",
      "questions": [
        {
          "question_id": 413,
          "question": "_____ ٱللَّهُ لَأَغْلِبَنَّ أَنَا۠ وَرُسُلِىٓ إِنَّ ٱللَّهَ قَوِىٌّ عَزِيزٌ",
          "answer": "كَتَبَ",
          "options": [
            "بِرُوحٍ",
            "مِّن",
            "كَتَبَ",
            "ﰓ"
          ],
          "translation": "Allah has decreed"
        },
        {
          "question_id": 414,
          "question": "كَتَبَ _____ لَأَغْلِبَنَّ أَنَا۠ وَرُسُلِىٓ إِنَّ ٱللَّهَ قَوِىٌّ عَزِيزٌ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "تَرَ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "Allah has decreed"
        },
        {
          "question_id": 415,
          "question": "كَتَبَ ٱللَّهُ _____ أَنَا۠ وَرُسُلِىٓ إِنَّ ٱللَّهَ قَوِىٌّ عَزِيزٌ",
          "answer": "لَأَغْلِبَنَّ",
          "options": [
            "رَقَبَةٍ",
            "ٱللَّهَ",
            "لَأَغْلِبَنَّ",
            "مِسْكِينًا"
          ],
          "translation": "Surely, I will overcome"
        },
        {
          "question_id": 416,
          "question": "كَتَبَ ٱللَّهُ لَأَغْلِبَنَّ _____ وَرُسُلِىٓ إِنَّ ٱللَّهَ قَوِىٌّ عَزِيزٌ",
          "answer": "أَنَا۠",
          "options": [
            "شَهْرَيْنِ",
            "كَتَبَ",
            "خَٰلِدِينَ",
            "أَنَا۠"
          ],
          "translation": "I"
        },
        {
          "question_id": 417,
          "question": "كَتَبَ ٱللَّهُ لَأَغْلِبَنَّ أَنَا۠ _____ إِنَّ ٱللَّهَ قَوِىٌّ عَزِيزٌ",
          "answer": "وَرُسُلِىٓ",
          "options": [
            "حَآدَّ",
            "إِلَى",
            "خَبِيرٌ",
            "وَرُسُلِىٓ"
          ],
          "translation": "and My Messengers"
        },
        {
          "question_id": 418,
          "question": "كَتَبَ ٱللَّهُ لَأَغْلِبَنَّ أَنَا۠ وَرُسُلِىٓ _____ ٱللَّهَ قَوِىٌّ عَزِيزٌ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "كَمَا",
            "إِنَّ",
            "ذَٰلِكَ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 419,
          "question": "كَتَبَ ٱللَّهُ لَأَغْلِبَنَّ أَنَا۠ وَرُسُلِىٓ إِنَّ _____ قَوِىٌّ عَزِيزٌ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "عَذَابٌ",
            "ٱللَّهَ",
            "وَقَدْ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 420,
          "question": "كَتَبَ ٱللَّهُ لَأَغْلِبَنَّ أَنَا۠ وَرُسُلِىٓ إِنَّ ٱللَّهَ _____ عَزِيزٌ",
          "answer": "قَوِىٌّ",
          "options": [
            "قَوِىٌّ",
            "يَسْمَعُ",
            "ثَلَٰثَةٍ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "(is) All-Strong"
        },
        {
          "question_id": 421,
          "question": "كَتَبَ ٱللَّهُ لَأَغْلِبَنَّ أَنَا۠ وَرُسُلِىٓ إِنَّ ٱللَّهَ قَوِىٌّ _____",
          "answer": "عَزِيزٌ",
          "options": [
            "عَزِيزٌ",
            "قَوْمًا",
            "أَن",
            "فَلَا"
          ],
          "translation": "All-Mighty"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "22",
      "ayah_key": "58:22",
      "questions": [
        {
          "question_id": 422,
          "question": "_____ تَجِدُ قَوْمًا يُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ يُوَآدُّونَ مَنْ حَآدَّ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ وَلَوْ كَانُوٓا۟ ءَابَآءَهُمْ أَوْ أَبْنَآءَهُمْ أَوْ إِخْوَٰنَهُمْ أَوْ عَشِيرَتَهُمْ أُو۟لَٰٓئِكَ كَتَبَ فِى قُلُوبِهِمُ ٱلْإِيمَٰنَ وَأَيَّدَهُم بِرُوحٍ مِّنْهُ وَيُدْخِلُهُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا رَضِىَ ٱللَّهُ عَنْهُمْ وَرَضُوا۟ عَنْهُ أُو۟لَٰٓئِكَ حِزْبُ ٱللَّهِ أَلَآ إِنَّ حِزْبَ ٱللَّهِ هُمُ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "لَّا",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "فَصِيَامُ",
            "وَٱللَّهُ",
            "لَّا"
          ],
          "translation": "You will not find"
        },
        {
          "question_id": 423,
          "question": "لَّا _____ قَوْمًا يُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ يُوَآدُّونَ مَنْ حَآدَّ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ وَلَوْ كَانُوٓا۟ ءَابَآءَهُمْ أَوْ أَبْنَآءَهُمْ أَوْ إِخْوَٰنَهُمْ أَوْ عَشِيرَتَهُمْ أُو۟لَٰٓئِكَ كَتَبَ فِى قُلُوبِهِمُ ٱلْإِيمَٰنَ وَأَيَّدَهُم بِرُوحٍ مِّنْهُ وَيُدْخِلُهُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا رَضِىَ ٱللَّهُ عَنْهُمْ وَرَضُوا۟ عَنْهُ أُو۟لَٰٓئِكَ حِزْبُ ٱللَّهِ أَلَآ إِنَّ حِزْبَ ٱللَّهِ هُمُ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "تَجِدُ",
          "options": [
            "تَجِدُ",
            "قَالُوا۟",
            "أَلَآ",
            "حِزْبَ"
          ],
          "translation": "You will not find"
        },
        {
          "question_id": 424,
          "question": "لَّا تَجِدُ _____ يُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ يُوَآدُّونَ مَنْ حَآدَّ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ وَلَوْ كَانُوٓا۟ ءَابَآءَهُمْ أَوْ أَبْنَآءَهُمْ أَوْ إِخْوَٰنَهُمْ أَوْ عَشِيرَتَهُمْ أُو۟لَٰٓئِكَ كَتَبَ فِى قُلُوبِهِمُ ٱلْإِيمَٰنَ وَأَيَّدَهُم بِرُوحٍ مِّنْهُ وَيُدْخِلُهُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا رَضِىَ ٱللَّهُ عَنْهُمْ وَرَضُوا۟ عَنْهُ أُو۟لَٰٓئِكَ حِزْبُ ٱللَّهِ أَلَآ إِنَّ حِزْبَ ٱللَّهِ هُمُ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "قَوْمًا",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "ﰃ",
            "قَوْمًا",
            "إِذَا"
          ],
          "translation": "a people"
        },
        {
          "question_id": 425,
          "question": "لَّا تَجِدُ قَوْمًا _____ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ يُوَآدُّونَ مَنْ حَآدَّ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ وَلَوْ كَانُوٓا۟ ءَابَآءَهُمْ أَوْ أَبْنَآءَهُمْ أَوْ إِخْوَٰنَهُمْ أَوْ عَشِيرَتَهُمْ أُو۟لَٰٓئِكَ كَتَبَ فِى قُلُوبِهِمُ ٱلْإِيمَٰنَ وَأَيَّدَهُم بِرُوحٍ مِّنْهُ وَيُدْخِلُهُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا رَضِىَ ٱللَّهُ عَنْهُمْ وَرَضُوا۟ عَنْهُ أُو۟لَٰٓئِكَ حِزْبُ ٱللَّهِ أَلَآ إِنَّ حِزْبَ ٱللَّهِ هُمُ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "يُؤْمِنُونَ",
          "options": [
            "يُؤْمِنُونَ",
            "وَٱللَّهُ",
            "لِمَا",
            "لَّمْ"
          ],
          "translation": "who believe"
        },
        {
          "question_id": 426,
          "question": "لَّا تَجِدُ قَوْمًا يُؤْمِنُونَ _____ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ يُوَآدُّونَ مَنْ حَآدَّ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ وَلَوْ كَانُوٓا۟ ءَابَآءَهُمْ أَوْ أَبْنَآءَهُمْ أَوْ إِخْوَٰنَهُمْ أَوْ عَشِيرَتَهُمْ أُو۟لَٰٓئِكَ كَتَبَ فِى قُلُوبِهِمُ ٱلْإِيمَٰنَ وَأَيَّدَهُم بِرُوحٍ مِّنْهُ وَيُدْخِلُهُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا رَضِىَ ٱللَّهُ عَنْهُمْ وَرَضُوا۟ عَنْهُ أُو۟لَٰٓئِكَ حِزْبُ ٱللَّهِ أَلَآ إِنَّ حِزْبَ ٱللَّهِ هُمُ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "بِٱللَّهِ",
          "options": [
            "بِٱللَّهِ",
            "يُحَيِّكَ",
            "عَذَابٌ",
            "مُتَتَابِعَيْنِ"
          ],
          "translation": "in Allah"
        },
        {
          "question_id": 427,
          "question": "لَّا تَجِدُ قَوْمًا يُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ _____ ٱلْءَاخِرِ يُوَآدُّونَ مَنْ حَآدَّ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ وَلَوْ كَانُوٓا۟ ءَابَآءَهُمْ أَوْ أَبْنَآءَهُمْ أَوْ إِخْوَٰنَهُمْ أَوْ عَشِيرَتَهُمْ أُو۟لَٰٓئِكَ كَتَبَ فِى قُلُوبِهِمُ ٱلْإِيمَٰنَ وَأَيَّدَهُم بِرُوحٍ مِّنْهُ وَيُدْخِلُهُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا رَضِىَ ٱللَّهُ عَنْهُمْ وَرَضُوا۟ عَنْهُ أُو۟لَٰٓئِكَ حِزْبُ ٱللَّهِ أَلَآ إِنَّ حِزْبَ ٱللَّهِ هُمُ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "وَٱلْيَوْمِ",
          "options": [
            "وَٱلْيَوْمِ",
            "يَعْلَمُونَ",
            "عَزِيزٌ",
            "أُمَّهَٰتُهُمْ"
          ],
          "translation": "and the Day"
        },
        {
          "question_id": 428,
          "question": "لَّا تَجِدُ قَوْمًا يُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ _____ يُوَآدُّونَ مَنْ حَآدَّ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ وَلَوْ كَانُوٓا۟ ءَابَآءَهُمْ أَوْ أَبْنَآءَهُمْ أَوْ إِخْوَٰنَهُمْ أَوْ عَشِيرَتَهُمْ أُو۟لَٰٓئِكَ كَتَبَ فِى قُلُوبِهِمُ ٱلْإِيمَٰنَ وَأَيَّدَهُم بِرُوحٍ مِّنْهُ وَيُدْخِلُهُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا رَضِىَ ٱللَّهُ عَنْهُمْ وَرَضُوا۟ عَنْهُ أُو۟لَٰٓئِكَ حِزْبُ ٱللَّهِ أَلَآ إِنَّ حِزْبَ ٱللَّهِ هُمُ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "ٱلْءَاخِرِ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "ٱلْءَاخِرِ",
            "فِىٓ",
            "وَٱلْيَوْمِ"
          ],
          "translation": "the Last"
        },
        {
          "question_id": 429,
          "question": "لَّا تَجِدُ قَوْمًا يُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ _____ مَنْ حَآدَّ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ وَلَوْ كَانُوٓا۟ ءَابَآءَهُمْ أَوْ أَبْنَآءَهُمْ أَوْ إِخْوَٰنَهُمْ أَوْ عَشِيرَتَهُمْ أُو۟لَٰٓئِكَ كَتَبَ فِى قُلُوبِهِمُ ٱلْإِيمَٰنَ وَأَيَّدَهُم بِرُوحٍ مِّنْهُ وَيُدْخِلُهُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا رَضِىَ ٱللَّهُ عَنْهُمْ وَرَضُوا۟ عَنْهُ أُو۟لَٰٓئِكَ حِزْبُ ٱللَّهِ أَلَآ إِنَّ حِزْبَ ٱللَّهِ هُمُ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "يُوَآدُّونَ",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "يَبْعَثُهُمُ",
            "ﰍ",
            "يُوَآدُّونَ"
          ],
          "translation": "loving"
        },
        {
          "question_id": 430,
          "question": "لَّا تَجِدُ قَوْمًا يُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ يُوَآدُّونَ _____ حَآدَّ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ وَلَوْ كَانُوٓا۟ ءَابَآءَهُمْ أَوْ أَبْنَآءَهُمْ أَوْ إِخْوَٰنَهُمْ أَوْ عَشِيرَتَهُمْ أُو۟لَٰٓئِكَ كَتَبَ فِى قُلُوبِهِمُ ٱلْإِيمَٰنَ وَأَيَّدَهُم بِرُوحٍ مِّنْهُ وَيُدْخِلُهُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا رَضِىَ ٱللَّهُ عَنْهُمْ وَرَضُوا۟ عَنْهُ أُو۟لَٰٓئِكَ حِزْبُ ٱللَّهِ أَلَآ إِنَّ حِزْبَ ٱللَّهِ هُمُ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "مَنْ",
          "options": [
            "مَنْ",
            "ٱللَّهَ",
            "وَٱلْعُدْوَٰنِ",
            "بَصِيرٌ"
          ],
          "translation": "(those) who"
        },
        {
          "question_id": 431,
          "question": "لَّا تَجِدُ قَوْمًا يُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ يُوَآدُّونَ مَنْ _____ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ وَلَوْ كَانُوٓا۟ ءَابَآءَهُمْ أَوْ أَبْنَآءَهُمْ أَوْ إِخْوَٰنَهُمْ أَوْ عَشِيرَتَهُمْ أُو۟لَٰٓئِكَ كَتَبَ فِى قُلُوبِهِمُ ٱلْإِيمَٰنَ وَأَيَّدَهُم بِرُوحٍ مِّنْهُ وَيُدْخِلُهُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا رَضِىَ ٱللَّهُ عَنْهُمْ وَرَضُوا۟ عَنْهُ أُو۟لَٰٓئِكَ حِزْبُ ٱللَّهِ أَلَآ إِنَّ حِزْبَ ٱللَّهِ هُمُ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "حَآدَّ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "ﰇ",
            "حَآدَّ",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "oppose"
        },
        {
          "question_id": 432,
          "question": "لَّا تَجِدُ قَوْمًا يُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ يُوَآدُّونَ مَنْ حَآدَّ _____ وَرَسُولَهُۥ وَلَوْ كَانُوٓا۟ ءَابَآءَهُمْ أَوْ أَبْنَآءَهُمْ أَوْ إِخْوَٰنَهُمْ أَوْ عَشِيرَتَهُمْ أُو۟لَٰٓئِكَ كَتَبَ فِى قُلُوبِهِمُ ٱلْإِيمَٰنَ وَأَيَّدَهُم بِرُوحٍ مِّنْهُ وَيُدْخِلُهُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا رَضِىَ ٱللَّهُ عَنْهُمْ وَرَضُوا۟ عَنْهُ أُو۟لَٰٓئِكَ حِزْبُ ٱللَّهِ أَلَآ إِنَّ حِزْبَ ٱللَّهِ هُمُ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "أَن",
            "ﰋ",
            "عَذَابٌ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 433,
          "question": "لَّا تَجِدُ قَوْمًا يُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ يُوَآدُّونَ مَنْ حَآدَّ ٱللَّهَ _____ وَلَوْ كَانُوٓا۟ ءَابَآءَهُمْ أَوْ أَبْنَآءَهُمْ أَوْ إِخْوَٰنَهُمْ أَوْ عَشِيرَتَهُمْ أُو۟لَٰٓئِكَ كَتَبَ فِى قُلُوبِهِمُ ٱلْإِيمَٰنَ وَأَيَّدَهُم بِرُوحٍ مِّنْهُ وَيُدْخِلُهُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا رَضِىَ ٱللَّهُ عَنْهُمْ وَرَضُوا۟ عَنْهُ أُو۟لَٰٓئِكَ حِزْبُ ٱللَّهِ أَلَآ إِنَّ حِزْبَ ٱللَّهِ هُمُ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "وَرَسُولَهُۥ",
          "options": [
            "وَرَسُولَهُۥ",
            "ٱلشَّيْطَٰنُ",
            "وَتَابَ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "and His Messenger"
        },
        {
          "question_id": 434,
          "question": "لَّا تَجِدُ قَوْمًا يُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ يُوَآدُّونَ مَنْ حَآدَّ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ _____ كَانُوٓا۟ ءَابَآءَهُمْ أَوْ أَبْنَآءَهُمْ أَوْ إِخْوَٰنَهُمْ أَوْ عَشِيرَتَهُمْ أُو۟لَٰٓئِكَ كَتَبَ فِى قُلُوبِهِمُ ٱلْإِيمَٰنَ وَأَيَّدَهُم بِرُوحٍ مِّنْهُ وَيُدْخِلُهُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا رَضِىَ ٱللَّهُ عَنْهُمْ وَرَضُوا۟ عَنْهُ أُو۟لَٰٓئِكَ حِزْبُ ٱللَّهِ أَلَآ إِنَّ حِزْبَ ٱللَّهِ هُمُ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "وَلَوْ",
          "options": [
            "وَلَوْ",
            "وَرَسُولَهُۥ",
            "أَلَمْ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ"
          ],
          "translation": "even if"
        },
        {
          "question_id": 435,
          "question": "لَّا تَجِدُ قَوْمًا يُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ يُوَآدُّونَ مَنْ حَآدَّ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ وَلَوْ _____ ءَابَآءَهُمْ أَوْ أَبْنَآءَهُمْ أَوْ إِخْوَٰنَهُمْ أَوْ عَشِيرَتَهُمْ أُو۟لَٰٓئِكَ كَتَبَ فِى قُلُوبِهِمُ ٱلْإِيمَٰنَ وَأَيَّدَهُم بِرُوحٍ مِّنْهُ وَيُدْخِلُهُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا رَضِىَ ٱللَّهُ عَنْهُمْ وَرَضُوا۟ عَنْهُ أُو۟لَٰٓئِكَ حِزْبُ ٱللَّهِ أَلَآ إِنَّ حِزْبَ ٱللَّهِ هُمُ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "كَانُوٓا۟",
          "options": [
            "أُمَّهَٰتِهِمْ",
            "ﰉ",
            "ذَٰلِكَ",
            "كَانُوٓا۟"
          ],
          "translation": "they were"
        },
        {
          "question_id": 436,
          "question": "لَّا تَجِدُ قَوْمًا يُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ يُوَآدُّونَ مَنْ حَآدَّ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ وَلَوْ كَانُوٓا۟ _____ أَوْ أَبْنَآءَهُمْ أَوْ إِخْوَٰنَهُمْ أَوْ عَشِيرَتَهُمْ أُو۟لَٰٓئِكَ كَتَبَ فِى قُلُوبِهِمُ ٱلْإِيمَٰنَ وَأَيَّدَهُم بِرُوحٍ مِّنْهُ وَيُدْخِلُهُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا رَضِىَ ٱللَّهُ عَنْهُمْ وَرَضُوا۟ عَنْهُ أُو۟لَٰٓئِكَ حِزْبُ ٱللَّهِ أَلَآ إِنَّ حِزْبَ ٱللَّهِ هُمُ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "ءَابَآءَهُمْ",
          "options": [
            "ءَابَآءَهُمْ",
            "مِسْكِينًا",
            "تَوَلَّوْا۟",
            "مُّهِينٌ"
          ],
          "translation": "their fathers"
        },
        {
          "question_id": 437,
          "question": "لَّا تَجِدُ قَوْمًا يُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ يُوَآدُّونَ مَنْ حَآدَّ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ وَلَوْ كَانُوٓا۟ ءَابَآءَهُمْ _____ أَبْنَآءَهُمْ أَوْ إِخْوَٰنَهُمْ أَوْ عَشِيرَتَهُمْ أُو۟لَٰٓئِكَ كَتَبَ فِى قُلُوبِهِمُ ٱلْإِيمَٰنَ وَأَيَّدَهُم بِرُوحٍ مِّنْهُ وَيُدْخِلُهُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا رَضِىَ ٱللَّهُ عَنْهُمْ وَرَضُوا۟ عَنْهُ أُو۟لَٰٓئِكَ حِزْبُ ٱللَّهِ أَلَآ إِنَّ حِزْبَ ٱللَّهِ هُمُ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "أَوْ",
          "options": [
            "أَوْ",
            "ءَابَآءَهُمْ",
            "قَبْلِهِمْ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 438,
          "question": "لَّا تَجِدُ قَوْمًا يُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ يُوَآدُّونَ مَنْ حَآدَّ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ وَلَوْ كَانُوٓا۟ ءَابَآءَهُمْ أَوْ _____ أَوْ إِخْوَٰنَهُمْ أَوْ عَشِيرَتَهُمْ أُو۟لَٰٓئِكَ كَتَبَ فِى قُلُوبِهِمُ ٱلْإِيمَٰنَ وَأَيَّدَهُم بِرُوحٍ مِّنْهُ وَيُدْخِلُهُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا رَضِىَ ٱللَّهُ عَنْهُمْ وَرَضُوا۟ عَنْهُ أُو۟لَٰٓئِكَ حِزْبُ ٱللَّهِ أَلَآ إِنَّ حِزْبَ ٱللَّهِ هُمُ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "أَبْنَآءَهُمْ",
          "options": [
            "أَبْنَآءَهُمْ",
            "إِذَا",
            "جَمِيعًا",
            "وَيَحْلِفُونَ"
          ],
          "translation": "their sons"
        },
        {
          "question_id": 439,
          "question": "لَّا تَجِدُ قَوْمًا يُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ يُوَآدُّونَ مَنْ حَآدَّ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ وَلَوْ كَانُوٓا۟ ءَابَآءَهُمْ أَوْ أَبْنَآءَهُمْ _____ إِخْوَٰنَهُمْ أَوْ عَشِيرَتَهُمْ أُو۟لَٰٓئِكَ كَتَبَ فِى قُلُوبِهِمُ ٱلْإِيمَٰنَ وَأَيَّدَهُم بِرُوحٍ مِّنْهُ وَيُدْخِلُهُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا رَضِىَ ٱللَّهُ عَنْهُمْ وَرَضُوا۟ عَنْهُ أُو۟لَٰٓئِكَ حِزْبُ ٱللَّهِ أَلَآ إِنَّ حِزْبَ ٱللَّهِ هُمُ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "أَوْ",
          "options": [
            "رَابِعُهُمْ",
            "أَنَّهُمْ",
            "أَدْنَىٰ",
            "أَوْ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 440,
          "question": "لَّا تَجِدُ قَوْمًا يُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ يُوَآدُّونَ مَنْ حَآدَّ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ وَلَوْ كَانُوٓا۟ ءَابَآءَهُمْ أَوْ أَبْنَآءَهُمْ أَوْ _____ أَوْ عَشِيرَتَهُمْ أُو۟لَٰٓئِكَ كَتَبَ فِى قُلُوبِهِمُ ٱلْإِيمَٰنَ وَأَيَّدَهُم بِرُوحٍ مِّنْهُ وَيُدْخِلُهُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا رَضِىَ ٱللَّهُ عَنْهُمْ وَرَضُوا۟ عَنْهُ أُو۟لَٰٓئِكَ حِزْبُ ٱللَّهِ أَلَآ إِنَّ حِزْبَ ٱللَّهِ هُمُ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "إِخْوَٰنَهُمْ",
          "options": [
            "إِذَا",
            "ﰅ",
            "إِخْوَٰنَهُمْ",
            "عَنْهُ"
          ],
          "translation": "their brothers"
        },
        {
          "question_id": 441,
          "question": "لَّا تَجِدُ قَوْمًا يُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ يُوَآدُّونَ مَنْ حَآدَّ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ وَلَوْ كَانُوٓا۟ ءَابَآءَهُمْ أَوْ أَبْنَآءَهُمْ أَوْ إِخْوَٰنَهُمْ _____ عَشِيرَتَهُمْ أُو۟لَٰٓئِكَ كَتَبَ فِى قُلُوبِهِمُ ٱلْإِيمَٰنَ وَأَيَّدَهُم بِرُوحٍ مِّنْهُ وَيُدْخِلُهُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا رَضِىَ ٱللَّهُ عَنْهُمْ وَرَضُوا۟ عَنْهُ أُو۟لَٰٓئِكَ حِزْبُ ٱللَّهِ أَلَآ إِنَّ حِزْبَ ٱللَّهِ هُمُ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "أَوْ",
          "options": [
            "بَيْنَ",
            "أَوْ",
            "ثَلَٰثَةٍ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 442,
          "question": "لَّا تَجِدُ قَوْمًا يُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ يُوَآدُّونَ مَنْ حَآدَّ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ وَلَوْ كَانُوٓا۟ ءَابَآءَهُمْ أَوْ أَبْنَآءَهُمْ أَوْ إِخْوَٰنَهُمْ أَوْ _____ أُو۟لَٰٓئِكَ كَتَبَ فِى قُلُوبِهِمُ ٱلْإِيمَٰنَ وَأَيَّدَهُم بِرُوحٍ مِّنْهُ وَيُدْخِلُهُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا رَضِىَ ٱللَّهُ عَنْهُمْ وَرَضُوا۟ عَنْهُ أُو۟لَٰٓئِكَ حِزْبُ ٱللَّهِ أَلَآ إِنَّ حِزْبَ ٱللَّهِ هُمُ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "عَشِيرَتَهُمْ",
          "options": [
            "فَلْيَتَوَكَّلِ",
            "تَجِدُوا۟",
            "عَشِيرَتَهُمْ",
            "خَٰلِدُونَ"
          ],
          "translation": "their kindred"
        },
        {
          "question_id": 443,
          "question": "لَّا تَجِدُ قَوْمًا يُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ يُوَآدُّونَ مَنْ حَآدَّ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ وَلَوْ كَانُوٓا۟ ءَابَآءَهُمْ أَوْ أَبْنَآءَهُمْ أَوْ إِخْوَٰنَهُمْ أَوْ عَشِيرَتَهُمْ _____ كَتَبَ فِى قُلُوبِهِمُ ٱلْإِيمَٰنَ وَأَيَّدَهُم بِرُوحٍ مِّنْهُ وَيُدْخِلُهُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا رَضِىَ ٱللَّهُ عَنْهُمْ وَرَضُوا۟ عَنْهُ أُو۟لَٰٓئِكَ حِزْبُ ٱللَّهِ أَلَآ إِنَّ حِزْبَ ٱللَّهِ هُمُ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "أُو۟لَٰٓئِكَ",
          "options": [
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "أَن",
            "رَضِىَ",
            "بَيْنَ"
          ],
          "translation": "Those "
        },
        {
          "question_id": 444,
          "question": "لَّا تَجِدُ قَوْمًا يُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ يُوَآدُّونَ مَنْ حَآدَّ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ وَلَوْ كَانُوٓا۟ ءَابَآءَهُمْ أَوْ أَبْنَآءَهُمْ أَوْ إِخْوَٰنَهُمْ أَوْ عَشِيرَتَهُمْ أُو۟لَٰٓئِكَ _____ فِى قُلُوبِهِمُ ٱلْإِيمَٰنَ وَأَيَّدَهُم بِرُوحٍ مِّنْهُ وَيُدْخِلُهُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا رَضِىَ ٱللَّهُ عَنْهُمْ وَرَضُوا۟ عَنْهُ أُو۟لَٰٓئِكَ حِزْبُ ٱللَّهِ أَلَآ إِنَّ حِزْبَ ٱللَّهِ هُمُ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "كَتَبَ",
          "options": [
            "يَرْفَعِ",
            "كَتَبَ",
            "زَوْجِهَا",
            "بِرُوحٍ"
          ],
          "translation": "He has decreed"
        },
        {
          "question_id": 445,
          "question": "لَّا تَجِدُ قَوْمًا يُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ يُوَآدُّونَ مَنْ حَآدَّ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ وَلَوْ كَانُوٓا۟ ءَابَآءَهُمْ أَوْ أَبْنَآءَهُمْ أَوْ إِخْوَٰنَهُمْ أَوْ عَشِيرَتَهُمْ أُو۟لَٰٓئِكَ كَتَبَ _____ قُلُوبِهِمُ ٱلْإِيمَٰنَ وَأَيَّدَهُم بِرُوحٍ مِّنْهُ وَيُدْخِلُهُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا رَضِىَ ٱللَّهُ عَنْهُمْ وَرَضُوا۟ عَنْهُ أُو۟لَٰٓئِكَ حِزْبُ ٱللَّهِ أَلَآ إِنَّ حِزْبَ ٱللَّهِ هُمُ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "فِى",
            "ٱللَّهُ",
            "يَٰٓأَيُّهَا"
          ],
          "translation": "within"
        },
        {
          "question_id": 446,
          "question": "لَّا تَجِدُ قَوْمًا يُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ يُوَآدُّونَ مَنْ حَآدَّ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ وَلَوْ كَانُوٓا۟ ءَابَآءَهُمْ أَوْ أَبْنَآءَهُمْ أَوْ إِخْوَٰنَهُمْ أَوْ عَشِيرَتَهُمْ أُو۟لَٰٓئِكَ كَتَبَ فِى _____ ٱلْإِيمَٰنَ وَأَيَّدَهُم بِرُوحٍ مِّنْهُ وَيُدْخِلُهُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا رَضِىَ ٱللَّهُ عَنْهُمْ وَرَضُوا۟ عَنْهُ أُو۟لَٰٓئِكَ حِزْبُ ٱللَّهِ أَلَآ إِنَّ حِزْبَ ٱللَّهِ هُمُ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "قُلُوبِهِمُ",
          "options": [
            "قُلُوبِهِمُ",
            "إِنَّ",
            "فَإِن",
            "أُوتُوا۟"
          ],
          "translation": "their hearts"
        },
        {
          "question_id": 447,
          "question": "لَّا تَجِدُ قَوْمًا يُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ يُوَآدُّونَ مَنْ حَآدَّ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ وَلَوْ كَانُوٓا۟ ءَابَآءَهُمْ أَوْ أَبْنَآءَهُمْ أَوْ إِخْوَٰنَهُمْ أَوْ عَشِيرَتَهُمْ أُو۟لَٰٓئِكَ كَتَبَ فِى قُلُوبِهِمُ _____ وَأَيَّدَهُم بِرُوحٍ مِّنْهُ وَيُدْخِلُهُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا رَضِىَ ٱللَّهُ عَنْهُمْ وَرَضُوا۟ عَنْهُ أُو۟لَٰٓئِكَ حِزْبُ ٱللَّهِ أَلَآ إِنَّ حِزْبَ ٱللَّهِ هُمُ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "ٱلْإِيمَٰنَ",
          "options": [
            "بِٱلْإِثْمِ",
            "ٱلْإِيمَٰنَ",
            "عَذَابٌ",
            "لَّكُمْ"
          ],
          "translation": "faith"
        },
        {
          "question_id": 448,
          "question": "لَّا تَجِدُ قَوْمًا يُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ يُوَآدُّونَ مَنْ حَآدَّ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ وَلَوْ كَانُوٓا۟ ءَابَآءَهُمْ أَوْ أَبْنَآءَهُمْ أَوْ إِخْوَٰنَهُمْ أَوْ عَشِيرَتَهُمْ أُو۟لَٰٓئِكَ كَتَبَ فِى قُلُوبِهِمُ ٱلْإِيمَٰنَ _____ بِرُوحٍ مِّنْهُ وَيُدْخِلُهُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا رَضِىَ ٱللَّهُ عَنْهُمْ وَرَضُوا۟ عَنْهُ أُو۟لَٰٓئِكَ حِزْبُ ٱللَّهِ أَلَآ إِنَّ حِزْبَ ٱللَّهِ هُمُ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "وَأَيَّدَهُم",
          "options": [
            "وَيُدْخِلُهُمْ",
            "عَنْهُ",
            "وَمَعْصِيَتِ",
            "وَأَيَّدَهُم"
          ],
          "translation": "and supported them"
        },
        {
          "question_id": 449,
          "question": "لَّا تَجِدُ قَوْمًا يُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ يُوَآدُّونَ مَنْ حَآدَّ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ وَلَوْ كَانُوٓا۟ ءَابَآءَهُمْ أَوْ أَبْنَآءَهُمْ أَوْ إِخْوَٰنَهُمْ أَوْ عَشِيرَتَهُمْ أُو۟لَٰٓئِكَ كَتَبَ فِى قُلُوبِهِمُ ٱلْإِيمَٰنَ وَأَيَّدَهُم _____ مِّنْهُ وَيُدْخِلُهُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا رَضِىَ ٱللَّهُ عَنْهُمْ وَرَضُوا۟ عَنْهُ أُو۟لَٰٓئِكَ حِزْبُ ٱللَّهِ أَلَآ إِنَّ حِزْبَ ٱللَّهِ هُمُ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "بِرُوحٍ",
          "options": [
            "تُجَٰدِلُكَ",
            "وَرَسُولَهُۥٓ",
            "حَآدَّ",
            "بِرُوحٍ"
          ],
          "translation": "with a spirit"
        },
        {
          "question_id": 450,
          "question": "لَّا تَجِدُ قَوْمًا يُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ يُوَآدُّونَ مَنْ حَآدَّ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ وَلَوْ كَانُوٓا۟ ءَابَآءَهُمْ أَوْ أَبْنَآءَهُمْ أَوْ إِخْوَٰنَهُمْ أَوْ عَشِيرَتَهُمْ أُو۟لَٰٓئِكَ كَتَبَ فِى قُلُوبِهِمُ ٱلْإِيمَٰنَ وَأَيَّدَهُم بِرُوحٍ _____ وَيُدْخِلُهُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا رَضِىَ ٱللَّهُ عَنْهُمْ وَرَضُوا۟ عَنْهُ أُو۟لَٰٓئِكَ حِزْبُ ٱللَّهِ أَلَآ إِنَّ حِزْبَ ٱللَّهِ هُمُ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "مِّنْهُ",
          "options": [
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "تَعْمَلُونَ",
            "سِتِّينَ",
            "مِّنْهُ"
          ],
          "translation": "from Him"
        },
        {
          "question_id": 451,
          "question": "لَّا تَجِدُ قَوْمًا يُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ يُوَآدُّونَ مَنْ حَآدَّ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ وَلَوْ كَانُوٓا۟ ءَابَآءَهُمْ أَوْ أَبْنَآءَهُمْ أَوْ إِخْوَٰنَهُمْ أَوْ عَشِيرَتَهُمْ أُو۟لَٰٓئِكَ كَتَبَ فِى قُلُوبِهِمُ ٱلْإِيمَٰنَ وَأَيَّدَهُم بِرُوحٍ مِّنْهُ _____ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا رَضِىَ ٱللَّهُ عَنْهُمْ وَرَضُوا۟ عَنْهُ أُو۟لَٰٓئِكَ حِزْبُ ٱللَّهِ أَلَآ إِنَّ حِزْبَ ٱللَّهِ هُمُ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "وَيُدْخِلُهُمْ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "وَلَآ",
            "وَيُدْخِلُهُمْ",
            "عَنْهُ"
          ],
          "translation": "And He will admit them"
        },
        {
          "question_id": 452,
          "question": "لَّا تَجِدُ قَوْمًا يُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ يُوَآدُّونَ مَنْ حَآدَّ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ وَلَوْ كَانُوٓا۟ ءَابَآءَهُمْ أَوْ أَبْنَآءَهُمْ أَوْ إِخْوَٰنَهُمْ أَوْ عَشِيرَتَهُمْ أُو۟لَٰٓئِكَ كَتَبَ فِى قُلُوبِهِمُ ٱلْإِيمَٰنَ وَأَيَّدَهُم بِرُوحٍ مِّنْهُ وَيُدْخِلُهُمْ _____ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا رَضِىَ ٱللَّهُ عَنْهُمْ وَرَضُوا۟ عَنْهُ أُو۟لَٰٓئِكَ حِزْبُ ٱللَّهِ أَلَآ إِنَّ حِزْبَ ٱللَّهِ هُمُ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "جَنَّٰتٍ",
          "options": [
            "رَقَبَةٍ",
            "وَأَيَّدَهُم",
            "جَنَّٰتٍ",
            "وَلَآ"
          ],
          "translation": "(to) Gardens"
        },
        {
          "question_id": 453,
          "question": "لَّا تَجِدُ قَوْمًا يُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ يُوَآدُّونَ مَنْ حَآدَّ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ وَلَوْ كَانُوٓا۟ ءَابَآءَهُمْ أَوْ أَبْنَآءَهُمْ أَوْ إِخْوَٰنَهُمْ أَوْ عَشِيرَتَهُمْ أُو۟لَٰٓئِكَ كَتَبَ فِى قُلُوبِهِمُ ٱلْإِيمَٰنَ وَأَيَّدَهُم بِرُوحٍ مِّنْهُ وَيُدْخِلُهُمْ جَنَّٰتٍ _____ مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا رَضِىَ ٱللَّهُ عَنْهُمْ وَرَضُوا۟ عَنْهُ أُو۟لَٰٓئِكَ حِزْبُ ٱللَّهِ أَلَآ إِنَّ حِزْبَ ٱللَّهِ هُمُ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "تَجْرِى",
          "options": [
            "هُوَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "فَلَهُمْ",
            "تَجْرِى"
          ],
          "translation": "flow"
        },
        {
          "question_id": 454,
          "question": "لَّا تَجِدُ قَوْمًا يُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ يُوَآدُّونَ مَنْ حَآدَّ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ وَلَوْ كَانُوٓا۟ ءَابَآءَهُمْ أَوْ أَبْنَآءَهُمْ أَوْ إِخْوَٰنَهُمْ أَوْ عَشِيرَتَهُمْ أُو۟لَٰٓئِكَ كَتَبَ فِى قُلُوبِهِمُ ٱلْإِيمَٰنَ وَأَيَّدَهُم بِرُوحٍ مِّنْهُ وَيُدْخِلُهُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى _____ تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا رَضِىَ ٱللَّهُ عَنْهُمْ وَرَضُوا۟ عَنْهُ أُو۟لَٰٓئِكَ حِزْبُ ٱللَّهِ أَلَآ إِنَّ حِزْبَ ٱللَّهِ هُمُ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "مِن",
            "بِٱلْإِثْمِ",
            "ٱلرَّسُولَ",
            "عَلَيْكُمْ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 455,
          "question": "لَّا تَجِدُ قَوْمًا يُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ يُوَآدُّونَ مَنْ حَآدَّ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ وَلَوْ كَانُوٓا۟ ءَابَآءَهُمْ أَوْ أَبْنَآءَهُمْ أَوْ إِخْوَٰنَهُمْ أَوْ عَشِيرَتَهُمْ أُو۟لَٰٓئِكَ كَتَبَ فِى قُلُوبِهِمُ ٱلْإِيمَٰنَ وَأَيَّدَهُم بِرُوحٍ مِّنْهُ وَيُدْخِلُهُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن _____ ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا رَضِىَ ٱللَّهُ عَنْهُمْ وَرَضُوا۟ عَنْهُ أُو۟لَٰٓئِكَ حِزْبُ ٱللَّهِ أَلَآ إِنَّ حِزْبَ ٱللَّهِ هُمُ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "تَحْتِهَا",
          "options": [
            "قِيلَ",
            "تَحْتِهَا",
            "إِنَّ",
            "يَصْلَوْنَهَا"
          ],
          "translation": "underneath it"
        },
        {
          "question_id": 456,
          "question": "لَّا تَجِدُ قَوْمًا يُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ يُوَآدُّونَ مَنْ حَآدَّ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ وَلَوْ كَانُوٓا۟ ءَابَآءَهُمْ أَوْ أَبْنَآءَهُمْ أَوْ إِخْوَٰنَهُمْ أَوْ عَشِيرَتَهُمْ أُو۟لَٰٓئِكَ كَتَبَ فِى قُلُوبِهِمُ ٱلْإِيمَٰنَ وَأَيَّدَهُم بِرُوحٍ مِّنْهُ وَيُدْخِلُهُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا _____ خَٰلِدِينَ فِيهَا رَضِىَ ٱللَّهُ عَنْهُمْ وَرَضُوا۟ عَنْهُ أُو۟لَٰٓئِكَ حِزْبُ ٱللَّهِ أَلَآ إِنَّ حِزْبَ ٱللَّهِ هُمُ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "ٱلْأَنْهَٰرُ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "أَلَمْ",
            "ٱلْأَنْهَٰرُ",
            "ءَامَنُوا۟"
          ],
          "translation": "the rivers"
        },
        {
          "question_id": 457,
          "question": "لَّا تَجِدُ قَوْمًا يُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ يُوَآدُّونَ مَنْ حَآدَّ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ وَلَوْ كَانُوٓا۟ ءَابَآءَهُمْ أَوْ أَبْنَآءَهُمْ أَوْ إِخْوَٰنَهُمْ أَوْ عَشِيرَتَهُمْ أُو۟لَٰٓئِكَ كَتَبَ فِى قُلُوبِهِمُ ٱلْإِيمَٰنَ وَأَيَّدَهُم بِرُوحٍ مِّنْهُ وَيُدْخِلُهُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ _____ فِيهَا رَضِىَ ٱللَّهُ عَنْهُمْ وَرَضُوا۟ عَنْهُ أُو۟لَٰٓئِكَ حِزْبُ ٱللَّهِ أَلَآ إِنَّ حِزْبَ ٱللَّهِ هُمُ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "خَٰلِدِينَ",
          "options": [
            "وَٱلتَّقْوَىٰ",
            "ٱلنَّارِ",
            "خَٰلِدِينَ",
            "سَمِعَ"
          ],
          "translation": "will abide forever"
        },
        {
          "question_id": 458,
          "question": "لَّا تَجِدُ قَوْمًا يُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ يُوَآدُّونَ مَنْ حَآدَّ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ وَلَوْ كَانُوٓا۟ ءَابَآءَهُمْ أَوْ أَبْنَآءَهُمْ أَوْ إِخْوَٰنَهُمْ أَوْ عَشِيرَتَهُمْ أُو۟لَٰٓئِكَ كَتَبَ فِى قُلُوبِهِمُ ٱلْإِيمَٰنَ وَأَيَّدَهُم بِرُوحٍ مِّنْهُ وَيُدْخِلُهُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ _____ رَضِىَ ٱللَّهُ عَنْهُمْ وَرَضُوا۟ عَنْهُ أُو۟لَٰٓئِكَ حِزْبُ ٱللَّهِ أَلَآ إِنَّ حِزْبَ ٱللَّهِ هُمُ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "فِيهَا",
          "options": [
            "قَدْ",
            "وَإِنَّهُمْ",
            "فِيهَا",
            "ٱلَّٰٓـِٔى"
          ],
          "translation": "in it"
        },
        {
          "question_id": 459,
          "question": "لَّا تَجِدُ قَوْمًا يُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ يُوَآدُّونَ مَنْ حَآدَّ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ وَلَوْ كَانُوٓا۟ ءَابَآءَهُمْ أَوْ أَبْنَآءَهُمْ أَوْ إِخْوَٰنَهُمْ أَوْ عَشِيرَتَهُمْ أُو۟لَٰٓئِكَ كَتَبَ فِى قُلُوبِهِمُ ٱلْإِيمَٰنَ وَأَيَّدَهُم بِرُوحٍ مِّنْهُ وَيُدْخِلُهُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا _____ ٱللَّهُ عَنْهُمْ وَرَضُوا۟ عَنْهُ أُو۟لَٰٓئِكَ حِزْبُ ٱللَّهِ أَلَآ إِنَّ حِزْبَ ٱللَّهِ هُمُ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "رَضِىَ",
          "options": [
            "ٱلرَّسُولِ",
            "رَضِىَ",
            "عَذَابٌ",
            "يُظَٰهِرُونَ"
          ],
          "translation": "Allah is pleased"
        },
        {
          "question_id": 460,
          "question": "لَّا تَجِدُ قَوْمًا يُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ يُوَآدُّونَ مَنْ حَآدَّ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ وَلَوْ كَانُوٓا۟ ءَابَآءَهُمْ أَوْ أَبْنَآءَهُمْ أَوْ إِخْوَٰنَهُمْ أَوْ عَشِيرَتَهُمْ أُو۟لَٰٓئِكَ كَتَبَ فِى قُلُوبِهِمُ ٱلْإِيمَٰنَ وَأَيَّدَهُم بِرُوحٍ مِّنْهُ وَيُدْخِلُهُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا رَضِىَ _____ عَنْهُمْ وَرَضُوا۟ عَنْهُ أُو۟لَٰٓئِكَ حِزْبُ ٱللَّهِ أَلَآ إِنَّ حِزْبَ ٱللَّهِ هُمُ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "سَادِسُهُمْ",
            "ٱللَّهُ",
            "عَذَابٌ",
            "قُلُوبِهِمُ"
          ],
          "translation": "Allah is pleased"
        },
        {
          "question_id": 461,
          "question": "لَّا تَجِدُ قَوْمًا يُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ يُوَآدُّونَ مَنْ حَآدَّ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ وَلَوْ كَانُوٓا۟ ءَابَآءَهُمْ أَوْ أَبْنَآءَهُمْ أَوْ إِخْوَٰنَهُمْ أَوْ عَشِيرَتَهُمْ أُو۟لَٰٓئِكَ كَتَبَ فِى قُلُوبِهِمُ ٱلْإِيمَٰنَ وَأَيَّدَهُم بِرُوحٍ مِّنْهُ وَيُدْخِلُهُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا رَضِىَ ٱللَّهُ _____ وَرَضُوا۟ عَنْهُ أُو۟لَٰٓئِكَ حِزْبُ ٱللَّهِ أَلَآ إِنَّ حِزْبَ ٱللَّهِ هُمُ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "عَنْهُمْ",
          "options": [
            "يَدَىْ",
            "عَنْهُمْ",
            "زَوْجِهَا",
            "رَّحِيمٌ"
          ],
          "translation": "with them"
        },
        {
          "question_id": 462,
          "question": "لَّا تَجِدُ قَوْمًا يُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ يُوَآدُّونَ مَنْ حَآدَّ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ وَلَوْ كَانُوٓا۟ ءَابَآءَهُمْ أَوْ أَبْنَآءَهُمْ أَوْ إِخْوَٰنَهُمْ أَوْ عَشِيرَتَهُمْ أُو۟لَٰٓئِكَ كَتَبَ فِى قُلُوبِهِمُ ٱلْإِيمَٰنَ وَأَيَّدَهُم بِرُوحٍ مِّنْهُ وَيُدْخِلُهُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا رَضِىَ ٱللَّهُ عَنْهُمْ _____ عَنْهُ أُو۟لَٰٓئِكَ حِزْبُ ٱللَّهِ أَلَآ إِنَّ حِزْبَ ٱللَّهِ هُمُ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "وَرَضُوا۟",
          "options": [
            "وَرَضُوا۟",
            "يَسْتَطِعْ",
            "يَسْمَعُ",
            "هُمُ"
          ],
          "translation": "and they are pleased"
        },
        {
          "question_id": 463,
          "question": "لَّا تَجِدُ قَوْمًا يُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ يُوَآدُّونَ مَنْ حَآدَّ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ وَلَوْ كَانُوٓا۟ ءَابَآءَهُمْ أَوْ أَبْنَآءَهُمْ أَوْ إِخْوَٰنَهُمْ أَوْ عَشِيرَتَهُمْ أُو۟لَٰٓئِكَ كَتَبَ فِى قُلُوبِهِمُ ٱلْإِيمَٰنَ وَأَيَّدَهُم بِرُوحٍ مِّنْهُ وَيُدْخِلُهُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا رَضِىَ ٱللَّهُ عَنْهُمْ وَرَضُوا۟ _____ أُو۟لَٰٓئِكَ حِزْبُ ٱللَّهِ أَلَآ إِنَّ حِزْبَ ٱللَّهِ هُمُ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "عَنْهُ",
          "options": [
            "عَنْهُ",
            "نِّسَآئِهِمْ",
            "وَإِذَا",
            "عَذَابًا"
          ],
          "translation": "with Him"
        },
        {
          "question_id": 464,
          "question": "لَّا تَجِدُ قَوْمًا يُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ يُوَآدُّونَ مَنْ حَآدَّ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ وَلَوْ كَانُوٓا۟ ءَابَآءَهُمْ أَوْ أَبْنَآءَهُمْ أَوْ إِخْوَٰنَهُمْ أَوْ عَشِيرَتَهُمْ أُو۟لَٰٓئِكَ كَتَبَ فِى قُلُوبِهِمُ ٱلْإِيمَٰنَ وَأَيَّدَهُم بِرُوحٍ مِّنْهُ وَيُدْخِلُهُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا رَضِىَ ٱللَّهُ عَنْهُمْ وَرَضُوا۟ عَنْهُ _____ حِزْبُ ٱللَّهِ أَلَآ إِنَّ حِزْبَ ٱللَّهِ هُمُ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "أُو۟لَٰٓئِكَ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "سَبِيلِ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "وَتَابَ"
          ],
          "translation": "Those"
        },
        {
          "question_id": 465,
          "question": "لَّا تَجِدُ قَوْمًا يُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ يُوَآدُّونَ مَنْ حَآدَّ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ وَلَوْ كَانُوٓا۟ ءَابَآءَهُمْ أَوْ أَبْنَآءَهُمْ أَوْ إِخْوَٰنَهُمْ أَوْ عَشِيرَتَهُمْ أُو۟لَٰٓئِكَ كَتَبَ فِى قُلُوبِهِمُ ٱلْإِيمَٰنَ وَأَيَّدَهُم بِرُوحٍ مِّنْهُ وَيُدْخِلُهُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا رَضِىَ ٱللَّهُ عَنْهُمْ وَرَضُوا۟ عَنْهُ أُو۟لَٰٓئِكَ _____ ٱللَّهِ أَلَآ إِنَّ حِزْبَ ٱللَّهِ هُمُ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "حِزْبُ",
          "options": [
            "هُمُ",
            "عَزِيزٌ",
            "هُمْ",
            "حِزْبُ"
          ],
          "translation": "(are the) party"
        },
        {
          "question_id": 466,
          "question": "لَّا تَجِدُ قَوْمًا يُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ يُوَآدُّونَ مَنْ حَآدَّ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ وَلَوْ كَانُوٓا۟ ءَابَآءَهُمْ أَوْ أَبْنَآءَهُمْ أَوْ إِخْوَٰنَهُمْ أَوْ عَشِيرَتَهُمْ أُو۟لَٰٓئِكَ كَتَبَ فِى قُلُوبِهِمُ ٱلْإِيمَٰنَ وَأَيَّدَهُم بِرُوحٍ مِّنْهُ وَيُدْخِلُهُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا رَضِىَ ٱللَّهُ عَنْهُمْ وَرَضُوا۟ عَنْهُ أُو۟لَٰٓئِكَ حِزْبُ _____ أَلَآ إِنَّ حِزْبَ ٱللَّهِ هُمُ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "عَنْهُمْ",
            "ٱللَّهِ",
            "ٱللَّهُ",
            "تَرَ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 467,
          "question": "لَّا تَجِدُ قَوْمًا يُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ يُوَآدُّونَ مَنْ حَآدَّ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ وَلَوْ كَانُوٓا۟ ءَابَآءَهُمْ أَوْ أَبْنَآءَهُمْ أَوْ إِخْوَٰنَهُمْ أَوْ عَشِيرَتَهُمْ أُو۟لَٰٓئِكَ كَتَبَ فِى قُلُوبِهِمُ ٱلْإِيمَٰنَ وَأَيَّدَهُم بِرُوحٍ مِّنْهُ وَيُدْخِلُهُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا رَضِىَ ٱللَّهُ عَنْهُمْ وَرَضُوا۟ عَنْهُ أُو۟لَٰٓئِكَ حِزْبُ ٱللَّهِ _____ إِنَّ حِزْبَ ٱللَّهِ هُمُ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "أَلَآ",
          "options": [
            "حَسْبُهُمْ",
            "أَلَآ",
            "مِنْهُمْ",
            "إِلَى"
          ],
          "translation": "No doubt"
        },
        {
          "question_id": 468,
          "question": "لَّا تَجِدُ قَوْمًا يُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ يُوَآدُّونَ مَنْ حَآدَّ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ وَلَوْ كَانُوٓا۟ ءَابَآءَهُمْ أَوْ أَبْنَآءَهُمْ أَوْ إِخْوَٰنَهُمْ أَوْ عَشِيرَتَهُمْ أُو۟لَٰٓئِكَ كَتَبَ فِى قُلُوبِهِمُ ٱلْإِيمَٰنَ وَأَيَّدَهُم بِرُوحٍ مِّنْهُ وَيُدْخِلُهُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا رَضِىَ ٱللَّهُ عَنْهُمْ وَرَضُوا۟ عَنْهُ أُو۟لَٰٓئِكَ حِزْبُ ٱللَّهِ أَلَآ _____ حِزْبَ ٱللَّهِ هُمُ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "حَسْبُهُمْ",
            "ٱلشَّيْطَٰنِ",
            "إِنَّ",
            "وَرُسُلِىٓ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 469,
          "question": "لَّا تَجِدُ قَوْمًا يُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ يُوَآدُّونَ مَنْ حَآدَّ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ وَلَوْ كَانُوٓا۟ ءَابَآءَهُمْ أَوْ أَبْنَآءَهُمْ أَوْ إِخْوَٰنَهُمْ أَوْ عَشِيرَتَهُمْ أُو۟لَٰٓئِكَ كَتَبَ فِى قُلُوبِهِمُ ٱلْإِيمَٰنَ وَأَيَّدَهُم بِرُوحٍ مِّنْهُ وَيُدْخِلُهُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا رَضِىَ ٱللَّهُ عَنْهُمْ وَرَضُوا۟ عَنْهُ أُو۟لَٰٓئِكَ حِزْبُ ٱللَّهِ أَلَآ إِنَّ _____ ٱللَّهِ هُمُ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "حِزْبَ",
          "options": [
            "أَلِيمٌ",
            "وَتَنَٰجَوْا۟",
            "ٱلْإِيمَٰنَ",
            "حِزْبَ"
          ],
          "translation": "(the) party"
        },
        {
          "question_id": 470,
          "question": "لَّا تَجِدُ قَوْمًا يُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ يُوَآدُّونَ مَنْ حَآدَّ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ وَلَوْ كَانُوٓا۟ ءَابَآءَهُمْ أَوْ أَبْنَآءَهُمْ أَوْ إِخْوَٰنَهُمْ أَوْ عَشِيرَتَهُمْ أُو۟لَٰٓئِكَ كَتَبَ فِى قُلُوبِهِمُ ٱلْإِيمَٰنَ وَأَيَّدَهُم بِرُوحٍ مِّنْهُ وَيُدْخِلُهُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا رَضِىَ ٱللَّهُ عَنْهُمْ وَرَضُوا۟ عَنْهُ أُو۟لَٰٓئِكَ حِزْبُ ٱللَّهِ أَلَآ إِنَّ حِزْبَ _____ هُمُ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "خَبِيرٌۢ",
            "تَعْمَلُونَ",
            "ٱلَّٰٓـِٔى"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 471,
          "question": "لَّا تَجِدُ قَوْمًا يُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ يُوَآدُّونَ مَنْ حَآدَّ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ وَلَوْ كَانُوٓا۟ ءَابَآءَهُمْ أَوْ أَبْنَآءَهُمْ أَوْ إِخْوَٰنَهُمْ أَوْ عَشِيرَتَهُمْ أُو۟لَٰٓئِكَ كَتَبَ فِى قُلُوبِهِمُ ٱلْإِيمَٰنَ وَأَيَّدَهُم بِرُوحٍ مِّنْهُ وَيُدْخِلُهُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا رَضِىَ ٱللَّهُ عَنْهُمْ وَرَضُوا۟ عَنْهُ أُو۟لَٰٓئِكَ حِزْبُ ٱللَّهِ أَلَآ إِنَّ حِزْبَ ٱللَّهِ _____ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "هُمُ",
          "options": [
            "وَلَآ",
            "شَيْـًٔا",
            "هُمُ",
            "قُلُوبِهِمُ"
          ],
          "translation": "they"
        },
        {
          "question_id": 472,
          "question": "لَّا تَجِدُ قَوْمًا يُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ يُوَآدُّونَ مَنْ حَآدَّ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ وَلَوْ كَانُوٓا۟ ءَابَآءَهُمْ أَوْ أَبْنَآءَهُمْ أَوْ إِخْوَٰنَهُمْ أَوْ عَشِيرَتَهُمْ أُو۟لَٰٓئِكَ كَتَبَ فِى قُلُوبِهِمُ ٱلْإِيمَٰنَ وَأَيَّدَهُم بِرُوحٍ مِّنْهُ وَيُدْخِلُهُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا رَضِىَ ٱللَّهُ عَنْهُمْ وَرَضُوا۟ عَنْهُ أُو۟لَٰٓئِكَ حِزْبُ ٱللَّهِ أَلَآ إِنَّ حِزْبَ ٱللَّهِ هُمُ _____",
          "answer": "ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "options": [
            "وَإِنَّهُمْ",
            "ٱلْمُفْلِحُونَ",
            "إِنَّهُمْ",
            "أَلَآ"
          ],
          "translation": "(are) the successful ones"
        }
      ]
    }
  ]
}